document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร.",
        "back": "ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๕๑"
    },
    {
        "front": "- - - - - มกราคม พ.ศ.๒๕๕๑",
        "back": "ให้ ไว้ ณ วันที่ ๒๓"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัชกาล ปัจจุบัน",
        "back": "เป็น ปี ที่ ๖๓ ใน"
    },
    {
        "front": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี พระบรมราชโองการ - - - - -",
        "back": "โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ ว่า"
    },
    {
        "front": "โดยที่ เป็นการสมควร ปรับปรุง - - - - -",
        "back": "กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ มี บทบัญญัติ - - - - - และ เสรีภาพ ของ บุคคล ซึ่ง มาตรา",
        "back": "บางประการ เกี่ยวกับ การ จำกัด สิทธิ"
    },
    {
        "front": "๒๙ ประกอบ กับ มาตรา ๓๑ มาตรา ๓๓ มาตรา - - - - - รัฐธรรมนูญ แห่ง",
        "back": "๔๓ และ มาตรา ๖๔ ของ"
    },
    {
        "front": "ราชอาณาจักร ไทย - - - - - ตาม บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย",
        "back": "บัญญัติ ให้ กระ ทำได้ โดยอาศัยอำนาจ"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้ - - - - - คำแนะนำ และ ยินยอม ของ สภานิติบัญญัติ แห่งชาติ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก - - - - -",
        "back": "ว่า “พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๕๑”"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ - - - - - วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "ใช้ บังคับ ตั้ง แต่วัน ถัดจาก"
    },
    {
        "front": "เป็นต้นไป มาตรา ๓ ให้ ยกเลิก - - - - -",
        "back": "(๑) พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕"
    },
    {
        "front": "(๒) พระราชบัญญัติ - - - - - พ.ศ.๒๕๓๗",
        "back": "ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ ที่ ๒)"
    },
    {
        "front": "(๓) พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - -",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๓๘"
    },
    {
        "front": "(๔) พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - -",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๔๔"
    },
    {
        "front": "มิ - - - - - ปฏิรูป การปกครอง แผ่นดิน ที่ ๓๘/๒๕๑๙ ลงวันที่ ๒๑ ตุลาคม ๒๕๑๙",
        "back": "ให้ นำ คำสั่ง หัวหน้า คณะ"
    },
    {
        "front": "มา ใช้ บังคับ - - - - - ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "แก่ ข้าราชการพลเรือน มาตรา ๔"
    },
    {
        "front": "“ข้าราชการพลเรือน” หมายความว่า บุคคล ซึ่ง ได้รับ - - - - - นี้ ให้ รับราชการ โดย ได้รับ",
        "back": "บรรจุ และ แต่งตั้ง ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน จาก เงิน - - - - - พลเรือน",
        "back": "งบประมาณ ใน กระทรวง กรม ฝ่าย"
    },
    {
        "front": "“ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน” หมายความว่า ข้าราชการพลเรือน และ ข้าราชการ อื่น ใน กระทรวง - - - - - ระเบียบ ข้าราชการ ประเภท นั้น",
        "back": "กรม ฝ่าย พลเรือน ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "“กระทรวง” - - - - -",
        "back": "หมายความ รวมถึง สำนักนายกรัฐมนตรี และ ทบวง"
    },
    {
        "front": "“รัฐมนตรีเจ้าสังกัด” หมายความว่า รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง รัฐมนตรี ว่าการ ทบวง และ หมายความ - - - - -",
        "back": "รวมถึง นายกรัฐมนตรี ใน ฐานะ เป็น"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา สำนักนายกรัฐมนตรี และ นายกรัฐมนตรี หรือ รัฐมนตรี ใน ฐานะ เป็น - - - - - เป็น",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ส่วนราชการ ที่ มี ฐานะ"
    },
    {
        "front": "กรม - - - - -",
        "back": "และ ไม่ สังกัด กระทรวง"
    },
    {
        "front": "“ปลัดกระทรวง” หมายความ รวมถึง - - - - -",
        "back": "ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี และ ปลัด ทบวง"
    },
    {
        "front": "“กรม” หมายความ รวมถึง ส่วนราชการ - - - - -",
        "back": "ที่ มี ฐานะ เป็น กรม"
    },
    {
        "front": "“อธิบดี” - - - - - หรือ เทียบเท่า กรม",
        "back": "หมายความว่า หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กรม"
    },
    {
        "front": "“ส่วนราชการ” หมายความว่า ส่วนราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม และ - - - - -",
        "back": "ส่วนราชการ ที่ จัดตั้งขึ้น ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ - - - - - ฐานะ ไม่ ต่ำกว่า กรม",
        "back": "บริหาร ราชการ แผ่นดิน และ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - การตาม พระราชบัญญัติ นี้ ลักษณะ ๑ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "มาตรา ๕ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้าราชการพลเรือน คณะ หนึ่ง เรียก โดยย่อ ว่า “ก.พ.” ประกอบด้วย นายกรัฐมนตรี หรือ",
        "back": "มาตรา ๖ ให้ มี คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "รองนายกรัฐมนตรี ที่ นายกรัฐมนตรี มอบหมาย เป็น - - - - - และ เลขาธิการ คณะกรรมการ พัฒนาการ เศรษฐกิจ",
        "back": "ประธาน ปลัด กระทรวงการคลัง ผู้อำนวยการ สำนักงบประมาณ"
    },
    {
        "front": "และ สังคม แห่งชาติ เป็น กรรมการ โดยตำแหน่ง และ กรรมการ ซึ่ง ทรง - - - - -",
        "back": "พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง จาก"
    },
    {
        "front": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล ด้านการบริหาร และ การ จัดการ และ - - - - - เป็นที่ ประจักษ์",
        "back": "ด้าน กฎหมาย ซึ่ง มี ผลงาน"
    },
    {
        "front": "ใน ความสามารถ มา แล้ว และ - - - - - สรรหา ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "เป็น ผู้ ที่ ได้รับ การ"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ที่ กำหนด - - - - - ห้า คน แต่ ไม่ เกิน เจ็ด คน",
        "back": "ใน กฎ ก.พ.จำนวน ไม่ น้อยกว่า"
    },
    {
        "front": "และ ให้ - - - - -",
        "back": "เลขาธิการ ก.พ.เป็น กรรมการ และ เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ซึ่ง ทรง พระ กรุณา - - - - - ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง กรรมการ หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ต้อง ไม่ เป็น"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - เจ้าหน้าที่ ใน พรรคการเมือง และ มิได้ เป็น กรรมการ โดยตำแหน่ง อยู่แล้ว",
        "back": "รับผิดชอบ ใน การบริหาร พรรคการเมือง หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ กรรมการ ซึ่ง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง - - - - - คราว",
        "back": "ให้ อยู่ ใน ตำแหน่ง ได้"
    },
    {
        "front": "ละ สาม ปี ถ้า - - - - - และ ยังมี กรรมการ ดังกล่าว เหลืออยู่ อีก",
        "back": "ตำแหน่ง กรรมการ ว่าง ลง ก่อนกำหนด"
    },
    {
        "front": "ไม่ น้อยกว่า สาม - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป ได้",
        "back": "คน ให้ กรรมการ ที่ เหลือ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ตำแหน่ง - - - - - ดำเนินการ แต่งตั้ง กรรมการ แทน ภายใน กำหนด สามสิบ วัน",
        "back": "กรรมการ ว่าง ลง ก่อน กำหนดให้"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ - - - - - ถึง หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน จะ ไม่ แต่งตั้ง กรรมการ แทน",
        "back": "วาระ ของ กรรมการ เหลือ ไม่"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ ผู้ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง เป็น กรรมการ แทน นั้น ให้ - - - - - เท่า",
        "back": "อยู่ ใน ตำแหน่ง ได้ เพียง"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - - แทน",
        "back": "เวลา ของ ผู้ ซึ่ง ตน"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง จะ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ - - - - - ก็ได้",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ เป็น กรรมการ อีก"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ พ้น จาก - - - - - มิได้ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "ตำแหน่ง ตาม วาระ แต่ ยัง"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ใหม่ ให้ กรรมการ นั้น ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป - - - - - กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "จนกว่า จะ ได้ ทรง พระ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ใหม่ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๘ ก.พ.มี อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะรัฐมนตรี เกี่ยวกับ นโยบาย และ ยุทธศาสตร์ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ ใน ด้าน",
        "back": "(๑) เสนอแนะ และ ให้คำปรึกษา แก่"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน ค่าตอบแทน การบริหาร และ การพัฒนา ทรัพยากรบุคคล รวม ตลอดทั้ง การวางแผน - - - - - เพื่อให้",
        "back": "กำลังคน และ ด้าน อื่น ๆ"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ - - - - -",
        "back": "ใช้ เป็นแนว ทางใน การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "(๒) รายงาน คณะรัฐมนตรี เพื่อ พิจารณา ปรับปรุง เงินเดือน เงิน ประจำตำแหน่ง - - - - - ประโยชน์",
        "back": "เงิน เพิ่ม ค่าครองชีพ สวัสดิการ หรือ"
    },
    {
        "front": "เกื้อกูล อื่น สำหรับ - - - - -",
        "back": "ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน ให้ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "(๓) กำหนด หลักเกณฑ์ วิธีการ และ มาตรฐาน การบริหาร และ พัฒนา ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการพลเรือน เพื่อ - - - - - ดำเนินการ",
        "back": "ส่วนราชการ ใช้ เป็นแนว ทางใน การ"
    },
    {
        "front": "(๔) ให้ ความ - - - - - ส่วนราชการ",
        "back": "เห็นชอบ กรอบ อัตรา กำลัง ของ"
    },
    {
        "front": "(๕) ออก กฎ ก.พ.และ ระเบียบ เกี่ยวกับ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล - - - - - รวม ตลอดทั้ง",
        "back": "เพื่อ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - แนว ทางใน การปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้ กฎ ก.พ.เมื่อ ได้รับ อนุมัติ",
        "back": "การ ให้ คำแนะนำ หรือ วาง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ราชกิจจานุเบกษา แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้",
        "back": "จาก คณะรัฐมนตรี และ ประกาศ ใน"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - - เกิดขึ้น เนื่องจาก การ ใช้ บังคับ พระราชบัญญัติ นี้ รวม ตลอดทั้ง",
        "back": "ตีความ และ วินิจฉัย ปัญหา ที่"
    },
    {
        "front": "กำหนด แนวทาง ปฏิบัติ ในกรณีที่ เป็นปัญหา - - - - - เมื่อ ได้รับ ความ เห็นชอบ จาก",
        "back": "มติ ของ ก.พ.ตาม ข้อ นี้"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี แล้ว ให้ - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ ได้ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๗) กำกับ ดูแล - - - - - ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการพลเรือน ใน กระทรวง และ กรม",
        "back": "ติดตาม ตรวจสอบ และ ประเมินผล การบริหาร"
    },
    {
        "front": "เพื่อ รักษา - - - - - รวมทั้ง ตรวจสอบ และ ติดตาม การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ความเป็นธรรม และ มาตรฐาน ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล"
    },
    {
        "front": "ในการนี้ ให้ - - - - - จาก ส่วนราชการ หรือ ให้ ผู้แทน ส่วนราชการ ข้าราชการ หรือ",
        "back": "มีอำนาจ เรียก เอกสาร และ หลักฐาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้อเท็จจริง และ ให้ มีอำนาจ ออก ระเบียบ ให้ กระทรวง และ กรม",
        "back": "บุคคล ใด ๆ มา ชี้แจง"
    },
    {
        "front": "รายงาน เกี่ยวกับ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ก.พ.",
        "back": "ที่อยู่ ใน อำนาจหน้าที่ ไป ยัง"
    },
    {
        "front": "(๘) - - - - - เกี่ยวกับ ทุนเล่าเรียนหลวง และ ทุน ของ รัฐบาล ให้ สอดคล้อง กับ",
        "back": "กำหนด นโยบาย และ ออก ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "นโยบาย การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการ ฝ่าย - - - - - ที่ สำเร็จการศึกษา แล้ว เข้า",
        "back": "พลเรือน ตลอดจน จัดสรร ผู้ รับทุน"
    },
    {
        "front": "รับราชการ ใน กระทรวง และ - - - - -",
        "back": "กรม หรือ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "(๙) ออก - - - - - จัดการ การศึกษา และ ควบคุม ดูแล และ การ ให้",
        "back": "ข้อบังคับ หรือ ระเบียบ เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - นักเรียนทุน ของ รัฐบาล และ นักเรียน ทุนส่วนตัว ที่อยู่ ใน ความดูแล ของ",
        "back": "ความช่วยเหลือ บุคลากร ภาครัฐ นักเรียน ทุนเล่าเรียนหลวง"
    },
    {
        "front": "ก.พ.ตลอดจน การเก็บเงิน ชดเชย - - - - - การศึกษา ทั้งนี้ ให้ ถือว่า เงินชดเชย ค่าใช้จ่าย ใน",
        "back": "ค่าใช้จ่าย ใน การ ดูแล จัดการ"
    },
    {
        "front": "การ ดูแล จัดการ การศึกษา เป็น เงิน รายรับ - - - - - อำนวย บริการ อันเป็น",
        "back": "ของ ส่วนราชการ ที่ เป็น สถาน"
    },
    {
        "front": "สาธารณประโยชน์ ตาม - - - - - งบประมาณ",
        "back": "ความหมาย ใน กฎหมาย ว่าด้วย วิธีการ"
    },
    {
        "front": "(๑๐) กำหนด หลักเกณฑ์ - - - - - ของ ผู้ ได้ รับปริญญา ประกาศนียบัตร วิชาชีพ หรือ",
        "back": "และ วิธีการ เพื่อ รับรอง คุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "คุณวุฒิ อย่าง อื่น เพื่อ ประโยชน์ ใน การบรรจุ และ แต่งตั้ง เป็น - - - - -",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน และ การ กำหนด อัตรา"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน หรือ ค่าตอบแทน รวมทั้ง ระดับ - - - - - คุณวุฒิ ดังกล่าว",
        "back": "ตำแหน่ง และ ประเภท ตำแหน่ง สำหรับ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) - - - - - ปฏิบัติการ เกี่ยวกับ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "กำหนด อัตรา ค่าธรรมเนียม ใน การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ แก้ไข ทะเบียน ประวัติ เกี่ยวกับ วัน เดือน ปีเกิด และ การควบคุม เกษียณอายุ ของ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "(๑๒) พิจารณา จัดระบบ ทะเบียน ประวัติ"
    },
    {
        "front": "(๑๓) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ บัญญัติ - - - - - กฎหมาย อื่น",
        "back": "ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้ และ"
    },
    {
        "front": "การ ออก กฎ ก.พ.ตาม (๕) ในกรณีที่ เห็นสมควร - - - - - เกี่ยวข้อง เพื่อ ประกอบ การพิจารณา ของ ก.พ.ด้วย",
        "back": "ให้ สำนักงาน ก.พ.หารือ กระทรวง ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ในกรณีที่ ก.พ.มีมติ ว่า - - - - - หน้าที่ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ ไม่",
        "back": "กระทรวง กรม หรือ ผู้ มี"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ - - - - - กับ แนวทาง ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ",
        "back": "ปฏิบัติการ โดย ขัด หรือ แย้ง"
    },
    {
        "front": "นี้ ให้ ก.พ.แจ้ง ให้ กระทรวง กรม หรือ ผู้ - - - - - แก้ไข ยกเลิก",
        "back": "มี หน้าที่ ปฏิบัติ ดังกล่าว ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "หรือ ยุติ การ ดำเนินการ - - - - - ในกรณีที่ กระทรวง กรม หรือ ผู้ มี",
        "back": "ดังกล่าว ภายใน เวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ ปฏิบัติ ดังกล่าว ไม่ ดำเนิน การตาม มติ ก.พ.ภายใน - - - - - มี เหตุ",
        "back": "เวลา ที่ กำหนด โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "อัน สมควร ให้ - - - - - มี หน้าที่ ปฏิบัติ ดังกล่าว แล้วแต่ กรณี กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "ถือว่า ปลัดกระทรวง อธิบดี หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินการ - - - - - และ การ สั่ง ลงโทษ ให้ เป็น อำนาจหน้าที่ ของ",
        "back": "ทาง วินัย ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ก.พ.ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ - - - - - ก.พ.",
        "back": "เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ไม่ ปฏิบัติ การตาม มติ ก.พ.ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - เพื่อ พิจารณา สั่งการ ตามที่เห็นสมควร ต่อไป",
        "back": "เป็น รัฐมนตรีเจ้าสังกัด ให้ ก.พ.รายงาน นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ ในกรณีที่ ก.พ.เห็น ว่า การบริหาร ทรัพยากรบุคคล - - - - - ฝ่าย พลเรือน ทุก",
        "back": "ใน เรื่อง ใด ที่ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "ประเภท หรือ บาง ประเภท ควร มี มาตรฐาน หรือ หลักเกณฑ์ - - - - - การประชุม",
        "back": "เดียวกัน ให้ ก.พ.จัด ให้ มี"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - - ก.พ.ร.และ ผู้แทน องค์กร กลาง บริหาร งานบุคคล ของ ข้าราชการ ฝ่าย",
        "back": "หารือ ร่วมกัน ระหว่าง ผู้แทน ก.พ.ผู้แทน"
    },
    {
        "front": "พลเรือน ประเภท ต่าง - - - - - มาตรฐาน หรือ หลักเกณฑ์ กลาง การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ใน",
        "back": "ๆ ที่ เกี่ยวข้อง เพื่อ กำหนด"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น เสนอ ต่อ คณะรัฐมนตรี - - - - - ชอบแล้ว ให้ ใช้ บังคับ มาตรฐาน",
        "back": "และ เมื่อ คณะรัฐมนตรี ให้ ความเห็น"
    },
    {
        "front": "หรือ หลักเกณฑ์ - - - - - พลเรือน ทุก ประเภท หรือ ประเภท นั้น ๆ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "กลาง ดังกล่าว กับ ข้าราชการ ฝ่าย"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง - - - - - ที่ มีปัญหา เกี่ยวกับ วิธี การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ของ",
        "back": "ให้ ใช้ บังคับ กับ กรณี"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่ง ด้วย โดย อนุโลม",
        "back": "รัฐ ใน เรื่อง ใด เรื่อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ ให้ นำ บทบัญญัติ ว่าด้วย - - - - - ทาง ปกครอง ตามกฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ ดำเนิน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มา ใช้ บังคับ แก่ การประชุม - - - - - มาตรา ๓๖ วรรค สอง",
        "back": "ก.พ.โดย อนุโลม เว้นแต่ กรณี ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ก.พ.มีอำนาจ แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ - - - - - เพื่อ ทำการ ใด ๆ แทน ได้",
        "back": "วิสามัญ เรียก โดยย่อ ว่า “อ.ก.พ.วิสามัญ”"
    },
    {
        "front": "จำนวน คุณสมบัติ - - - - - รวม ตลอดทั้ง วิธีการ ได้มา วาระ การดำรงตำแหน่ง และ การ",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ แต่งตั้ง อ.ก.พ.วิสามัญ"
    },
    {
        "front": "พ้น จาก ตำแหน่ง ให้ เป็นไป ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ ให้ มี สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน เรียก โดยย่อ - - - - - เลขาธิการ ก.พ.เป็น ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "ว่า “สำนักงาน ก.พ.” โดย มี"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ และ บริหาร ราชการ ของ สำนักงาน ก.พ.ขึ้น ตรง ต่อ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "นายกรัฐมนตรี สำนักงาน ก.พ.มี อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น เจ้าหน้าที่ - - - - - ของ ก.พ.และ ก.พ.ค.และ ดำเนินการ ตามที่ ก.พ.หรือ ก.พ.ค.มอบหมาย",
        "back": "เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ใน หน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๒) เสนอแนะ และ ให้คำปรึกษา แก่ กระทรวง กรม เกี่ยวกับ หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - -",
        "back": "และ แนวทาง การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ"
    },
    {
        "front": "(๓) พัฒนา ส่งเสริม - - - - - ระบบ หลักเกณฑ์ วิธีการ และ มาตรฐาน ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "วิเคราะห์ วิจัย เกี่ยวกับ นโยบาย ยุทธศาสตร์"
    },
    {
        "front": "(๔) ติดตาม และ - - - - -",
        "back": "ประเมินผล การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "(๕) ดำเนินการ - - - - -",
        "back": "เกี่ยวกับ แผน กำลังคน ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "(๖) เป็น - - - - -",
        "back": "ศูนย์กลาง ข้อมูล ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ"
    },
    {
        "front": "(๗) จัดทำ ยุทธศาสตร์ - - - - - ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน",
        "back": "ประสาน และ ดำเนินการ เกี่ยวกับ การพัฒนา"
    },
    {
        "front": "(๘) ส่งเสริม ประสานงาน เผยแพร่ ให้คำปรึกษา แนะนำ และ ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ จัด สวัสดิการ - - - - - ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ",
        "back": "และ การ เสริมสร้าง คุณภาพชีวิต สำหรับ"
    },
    {
        "front": "(๙) ดำเนินการ เกี่ยวกับ ทุนเล่าเรียนหลวง - - - - - นโยบาย และ ระเบียบ ของ ก.พ.ตาม มาตรา ๘ (๘)",
        "back": "และ ทุน ของ รัฐบาล ตาม"
    },
    {
        "front": "(๑๐) ดำเนินการ - - - - - และ นักเรียนทุน ตาม ข้อบังคับ หรือ ระเบียบ ของ ก.พ.ตาม มาตรา ๘ (๙)",
        "back": "เกี่ยวกับ การ ดูแล บุคลากร ภาครัฐ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ - - - - - รับปริญญา ประกาศนียบัตร วิชาชีพ หรือ คุณวุฒิ อย่าง",
        "back": "รับรอง คุณวุฒิ ของ ผู้ ได้"
    },
    {
        "front": "อื่น - - - - - แต่งตั้ง เป็น ข้าราชการพลเรือน และ การ กำหนด อัตรา เงินเดือน หรือ",
        "back": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การบรรจุ และ"
    },
    {
        "front": "ค่าตอบแทน รวมทั้ง ระดับ ตำแหน่ง - - - - - ดังกล่าว",
        "back": "และ ประเภท ตำแหน่ง สำหรับ คุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประวัติ และ การควบคุม เกษียณอายุ ของ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "(๑๒) ดำเนินการ เกี่ยวกับ การรักษา ทะเบียน"
    },
    {
        "front": "(๑๓) จัดทำ - - - - - ราชการพลเรือน เสนอ ต่อ ก.พ.และ คณะรัฐมนตรี",
        "back": "รายงานประจำปี เกี่ยวกับ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้ กฎหมาย อื่น หรือ ตามที่ คณะรัฐมนตรี นายกรัฐมนตรี หรือ ก.พ.มอบหมาย",
        "back": "(๑๔) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ บัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ ให้ - - - - - โดยย่อ ว่า “อ.ก.พ.สามัญ” เพื่อ เป็น องค์กร บริหาร",
        "back": "มี คณะ อนุกรรมการ สามัญ เรียก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังนี้",
        "back": "ทรัพยากรบุคคล ใน ส่วนราชการ ต่าง ๆ"
    },
    {
        "front": "(๑) คณะ อนุกรรมการ สามัญ ประจำ กระทรวง เรียก โดยย่อ ว่า - - - - -",
        "back": "“อ.ก.พ.กระทรวง” โดย ออกนาม กระทรวง"
    },
    {
        "front": "(๒) คณะ - - - - - โดยย่อ ว่า “อ.ก.พ.กรม” โดย ออกนาม กรม",
        "back": "อนุกรรมการ สามัญ ประจำ กรม เรียก"
    },
    {
        "front": "- - - - - เรียก โดยย่อ ว่า “อ.ก.พ.จังหวัด” โดย ออกนาม จังหวัด",
        "back": "(๓) คณะ อนุกรรมการ สามัญ ประจำจังหวัด"
    },
    {
        "front": "(๔) คณะ อนุกรรมการ สามัญ ประจำ ส่วนราชการ อื่น นอกจาก - - - - - (๓)",
        "back": "ส่วนราชการ ตาม (๑) (๒) และ"
    },
    {
        "front": "การ เรียกชื่อ องค์ประกอบ และ อำนาจหน้าที่ - - - - - ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "ของ อ.ก.พ.ตาม (๔) ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ประธาน ปลัดกระทรวง เป็น รองประธาน และ ผู้แทน ก.พ.ซึ่ง ตั้ง จาก",
        "back": "๑๕ อ.ก.พ.กระทรวง ประกอบด้วย รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เป็น"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน ใน สำนักงาน ก.พ.หนึ่ง คน เป็น อนุกรรมการ - - - - - อ.ก.พ.แต่งตั้ง จาก",
        "back": "โดยตำแหน่ง และ อนุกรรมการ ซึ่ง ประธาน"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล ด้านการบริหาร และ การ จัดการ - - - - - ผลงาน เป็นที่",
        "back": "และ ด้าน กฎหมาย ซึ่ง มี"
    },
    {
        "front": "ประจักษ์ ใน ความสามารถ มา แล้ว และ มิได้ เป็น ข้าราชการ - - - - - เกิน สาม คน",
        "back": "ใน กระทรวง นั้น จำนวน ไม่"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้าราชการพลเรือน ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร - - - - - ได้รับ เลือก จาก ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "ระดับสูง ใน กระทรวง นั้น ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ดังกล่าว จำนวน - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน ห้า คน"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน",
        "back": "ให้ อ.ก.พ.นี้ ตั้ง เลขานุการ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๑๖ อ.ก.พ.กระทรวง มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) พิจารณา กำหนด นโยบาย - - - - - ใน กระทรวง ซึ่ง ต้อง สอดคล้อง กับ",
        "back": "ระบบ และ ระเบียบวิธี การบริหาร ทรัพยากรบุคคล"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ มาตรฐาน - - - - - (๓)",
        "back": "ที่ ก.พ.กำหนด ตาม มาตรา ๘"
    },
    {
        "front": "(๒) พิจารณา การ เกลี่ย อัตรา - - - - - ภายใน กระทรวง",
        "back": "กำลัง ระหว่าง ส่วนราชการ ต่าง ๆ"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - วินัย และ การ สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "พิจารณา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ทาง"
    },
    {
        "front": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ - - - - - นี้ ตามที่ ก.พ.มอบหมาย",
        "back": "ช่วย ก.พ.ปฏิบัติการ ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ประธาน รองอธิบดี ที่ อธิบดี มอบหมาย หนึ่ง คน เป็น รองประธาน",
        "back": "๑๗ อ.ก.พ.กรม ประกอบด้วย อธิบดี เป็น"
    },
    {
        "front": "และ - - - - -",
        "back": "อนุกรรมการ ซึ่ง ประธาน อ.ก.พ.แต่งตั้ง จาก"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล ด้านการบริหาร และ การ จัดการ และ - - - - - เป็นที่",
        "back": "ด้าน กฎหมาย ซึ่ง มี ผลงาน"
    },
    {
        "front": "ประจักษ์ - - - - - มิได้ เป็น ข้าราชการ ในกรม นั้น จำนวน ไม่ เกิน สาม คน",
        "back": "ใน ความสามารถ มา แล้ว และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - บริหาร หรือ ประเภท อำนวยการ ในกรม นั้น ซึ่ง ได้รับ เลือก จาก",
        "back": "(๒) ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง ประเภท"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ เกิน หก คน",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน ผู้ ดำรงตำแหน่ง ดังกล่าว จำนวน"
    },
    {
        "front": "ให้ อ.ก.พ.นี้ - - - - -",
        "back": "ตั้ง เลขานุการ หนึ่ง คน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๑๘ อ.ก.พ.กรม มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) พิจารณา - - - - - การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ในกรม ซึ่ง ต้อง สอดคล้อง กับ หลักเกณฑ์",
        "back": "กำหนด นโยบาย ระบบ และ ระเบียบวิธี"
    },
    {
        "front": "วิธีการ และ มาตรฐาน - - - - - (๓) และ นโยบาย และ ระบบ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล",
        "back": "ที่ ก.พ.กำหนด ตาม มาตรา ๘"
    },
    {
        "front": "ที่ อ.ก.พ.กระทรวง - - - - -",
        "back": "กำหนด ตาม มาตรา ๑๖ (๑)"
    },
    {
        "front": "(๒) พิจารณา การ เกลี่ย อัตรา กำลัง ระหว่าง ส่วนราชการ - - - - -",
        "back": "ต่าง ๆ ภาย ในกรม"
    },
    {
        "front": "(๓) พิจารณา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ทาง วินัย และ การ สั่ง - - - - - ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ให้ ออกจาก ราชการ ตามที่ บัญญัติ"
    },
    {
        "front": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น ตาม - - - - - ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่ ก.พ.มอบหมาย",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ และ ช่วย ก.พ.ปฏิบัติการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ อ.ก.พ.จังหวัด ประกอบด้วย ผู้ว่าราชการจังหวัด เป็น ประธาน รอง ผู้ว่าราชการจังหวัด ที่ - - - - -",
        "back": "ผู้ว่าราชการจังหวัด มอบหมาย หนึ่ง คน เป็น"
    },
    {
        "front": "รองประธาน - - - - - จาก",
        "back": "และ อนุกรรมการ ซึ่ง ประธาน อ.ก.พ.แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล - - - - - ด้าน กฎหมาย ซึ่ง มี ผลงาน เป็นที่",
        "back": "ด้านการบริหาร และ การ จัดการ และ"
    },
    {
        "front": "ประจักษ์ ใน - - - - - เป็น ข้าราชการพลเรือน ใน จังหวัด นั้น จำนวน ไม่ เกิน สาม คน",
        "back": "ความสามารถ มา แล้ว และ มิได้"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร หรือ ประเภท - - - - - แต่งตั้ง ไป",
        "back": "อำนวยการ ซึ่ง กระทรวง หรือ กรม"
    },
    {
        "front": "ประจำจังหวัด นั้น และ ได้รับ เลือก จาก ข้าราชการพลเรือน ผู้ ดำรงตำแหน่ง ดังกล่าว - - - - -",
        "back": "จำนวน ไม่ เกิน หก คน"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง แต่ละคน - - - - -",
        "back": "ต้อง ไม่ สังกัด กระทรวง เดียวกัน"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน",
        "back": "ให้ อ.ก.พ.นี้ ตั้ง เลขานุการ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๒๐ อ.ก.พ.จังหวัด มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) พิจารณา กำหนด แนวทาง และ - - - - - สอดคล้อง กับ หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "วิธี การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ซึ่ง ต้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน ที่ ก.พ.กำหนด - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๘ (๓)"
    },
    {
        "front": "(๒) พิจารณา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ทาง วินัย และ การ สั่ง ให้ ออกจาก - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ราชการ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - อ.ก.พ.กรม มอบหมาย",
        "back": "(๓) ปฏิบัติ ตามที่ อ.ก.พ.กระทรวง หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น ตาม - - - - - ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่ ก.พ.มอบหมาย",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ และ ช่วย ก.พ.ปฏิบัติการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ หลักเกณฑ์ และ - - - - - บุคคล เพื่อ แต่งตั้ง เป็น อนุกรรมการ ตาม",
        "back": "วิธีการ สรรหา หรือ การ เลือก"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ๑๗ (๑) และ (๒) และ มาตรา ๑๙ (๑) และ",
        "back": "๑๕ (๑) และ (๒) มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๒) วาระ การดำรงตำแหน่ง และ จำนวน ขั้นต่ำ ของ อนุกรรมการ ดังกล่าว ให้ - - - - - ก.พ.",
        "back": "เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ ในกรณีที่ กระทรวง ใด มี เหตุ พิเศษ ก.พ.จะ อนุมัติ ให้ - - - - - อ.ก.พ.กรม ก็ได้",
        "back": "มี แต่ อ.ก.พ.กระทรวง เพื่อ ทำหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี - - - - - กรม และ ไม่ สังกัด กระทรวง แต่ อยู่ ใน",
        "back": "ส่วนราชการ ที่ มี ฐานะ เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ส่วนราชการ ที่ มี ฐานะ เป็น กรม และ มี หัวหน้า",
        "back": "บังคับบัญชา ของ นายกรัฐมนตรี หรือ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี ให้ บรรดา อำนาจหน้าที่",
        "back": "ส่วนราชการ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ของ อ.ก.พ.กระทรวง - - - - - แต่ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ดังกล่าว ให้ มี รัฐมนตรีเจ้าสังกัด",
        "back": "เป็น อำนาจหน้าที่ ของ อ.ก.พ.กรม ด้วย"
    },
    {
        "front": "เป็น ประธาน และ อธิบดี เป็น รองประธาน และ - - - - - ใน สำนักงาน ก.พ.หนึ่ง คน เป็น อนุกรรมการ โดยตำแหน่ง",
        "back": "ผู้แทน ก.พ.ซึ่ง ตั้ง จาก ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี สำนักงาน รัฐมนตรี ให้ อ.ก.พ.กรม ของ สำนักงานปลัดกระทรวง - - - - -",
        "back": "ทำหน้าที่ อ.ก.พ.กรม ของ สำนักงาน รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ให้ - - - - - บังคับ แก่ การประชุม ของ อ.ก.พ.วิสามัญ และ อ.ก.พ.สามัญ",
        "back": "นำ มาตรา ๑๑ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - คณะกรรมการ พิทักษ์ ระบบ คุณธรรม",
        "back": "โดย อนุโลม ลักษณะ ๒"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ ให้ มี คณะกรรมการ พิทักษ์ ระบบ - - - - - ว่า “ก.พ.ค.” ประกอบด้วย",
        "back": "คุณธรรม คณะ หนึ่ง เรียก โดยย่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ตาม มาตรา ๒๖ กรรมการ ก.พ.ค.ต้อง ทำงาน เต็มเวลา",
        "back": "กรรมการ จำนวน เจ็ด คน ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "เลขาธิการ ก.พ.เป็น เลขานุการ ของ ก.พ.ค."
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ผู้ จะ - - - - - ก.พ.ค.ต้อง มี คุณสมบัติ ดังต่อไปนี้ (๑) มี สัญชาติ ไทย",
        "back": "ได้รับ การ แต่งตั้ง เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๒) มีอายุ ไม่ - - - - -",
        "back": "ต่ำกว่า สี่ สิบห้า ปี"
    },
    {
        "front": "- - - - - อย่างใด ดังต่อไปนี้",
        "back": "(๓) มี คุณสมบัติ อื่น อย่างหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(ก) เป็น หรือ เคย เป็น กรรมการ - - - - - ข้าราชการ ครู คณะกรรมการ ข้าราชการ",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ใน คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ครู และ บุคลากร ทาง - - - - - คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน ใน สถาบัน อุดมศึกษา หรือ คณะกรรมการ ข้าราชการ ตำรวจ",
        "back": "การศึกษา คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน ใน มหาวิทยาลัย"
    },
    {
        "front": "(ข) - - - - - กฤษฎีกา",
        "back": "เป็น หรือ เคย เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "(ค) รับราชการ หรือ เคย รับราชการ ใน - - - - - หรือ เทียบเท่า หรือ ตุลาการ หัวหน้า คณะ ศาลปกครอง ชั้นต้น",
        "back": "ตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า ผู้พิพากษา ศาลอุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "(ง) รับราชการ หรือ เคย รับราชการ ใน ตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า อัยการ พิเศษ - - - - -",
        "back": "ประจำ เขต หรือ เทียบเท่า"
    },
    {
        "front": "(จ) - - - - - ตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับสูง หรือ เทียบเท่า ตามที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "รับราชการ หรือ เคย รับราชการ ใน"
    },
    {
        "front": "(ฉ) - - - - - วิชา ใน สาขา นิติศาสตร์ รัฐศาสตร์ รัฐประศาสนศาสตร์ เศรษฐศาสตร์ สังคมศาสตร์ หรือ",
        "back": "เป็น หรือ เคย เป็น ผู้สอน"
    },
    {
        "front": "วิชา ที่ เกี่ยวกับ การบริหาร ราชการ แผ่นดิน ใน - - - - - เคย ดำรงตำแหน่ง ไม่",
        "back": "สถาบัน อุดมศึกษา และ ดำรงตำแหน่ง หรือ"
    },
    {
        "front": "ต่ำกว่า รองศาสตราจารย์ แต่ ในกรณีที่ ดำรงตำแหน่ง - - - - - ดำรงตำแหน่ง มา แล้ว ไม่ น้อยกว่า ห้า ปี",
        "back": "รองศาสตราจารย์ ต้อง ดำรงตำแหน่ง หรือ เคย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ ให้ มี คณะกรรมการ คัดเลือก กรรมการ - - - - - ประธาน รองประธาน ศาลฎีกา",
        "back": "ก.พ.ค.ประกอบด้วย ประธาน ศาลปกครอง สูงสุด เป็น"
    },
    {
        "front": "ที่ ได้ รับมอบหมาย จาก - - - - - ก.พ.ผู้ทรงคุณวุฒิ หนึ่ง คน ซึ่ง ได้รับ เลือก",
        "back": "ประธาน ศาลฎีกา หนึ่ง คน กรรมการ"
    },
    {
        "front": "โดย - - - - - และ เลขานุการ",
        "back": "ก.พ.และ ให้ เลขาธิการ ก.พ.เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ คัดเลือก มี หน้าที่ คัดเลือก บุคคล - - - - - ๒๕ จำนวน เจ็ด คน",
        "back": "ผู้ มี คุณสมบัติ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ ได้รับ คัดเลือก ตาม - - - - - กันเอง ให้ คน หนึ่ง เป็น",
        "back": "วรรค สอง ประชุม และ เลือก"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ - - - - - กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "ก.พ.ค.แล้ว ให้ นายกรัฐมนตรี นำ ความ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธี การคัดเลือก - - - - - คัดเลือก กำหนด",
        "back": "กรรมการ ก.พ.ค.ให้ เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ กรรมการ - - - - - ดังต่อไปนี้ (๑) เป็น ข้าราชการ",
        "back": "ก.พ.ค.ต้อง ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น - - - - - ของ รัฐ หรือ บุคคล ใด",
        "back": "พนักงาน หรือ ลูกจ้าง ของ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง กรรมการ หรือ - - - - - การบริหาร พรรคการเมือง สมาชิก พรรคการเมือง หรือ",
        "back": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ที่ รับผิดชอบ ใน"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ใน พรรคการเมือง - - - - -",
        "back": "(๔) เป็น กรรมการ ใน รัฐวิสาหกิจ"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น กรรมการ ใน องค์กร กลาง บริหาร - - - - -",
        "back": "งานบุคคล ใน หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "(๖) ประกอบอาชีพ หรือ วิชาชีพ อย่าง - - - - - ใด ๆ หรือ เป็น กรรมการ",
        "back": "อื่น หรือ ดำรงตำแหน่ง หรือ ประกอบการ"
    },
    {
        "front": "ใน หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ เอกชน อัน ขัดต่อ - - - - - พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "การ ปฏิบัติหน้าที่ ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ ผู้ ได้รับ - - - - - ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา ๒๗ ผู้",
        "back": "คัดเลือก เป็น กรรมการ ก.พ.ค.ผู้ใด มี"
    },
    {
        "front": "นั้น ต้อง ลา ออกจาก การ เป็น - - - - - หรือ แสดงหลักฐาน ให้ เป็นที่",
        "back": "บุคคล ซึ่ง มี ลักษณะ ต้องห้าม"
    },
    {
        "front": "เชื่อได้ ว่า ตน ได้ เลิก การ ประกอบอาชีพ หรือ - - - - - มี ลักษณะ",
        "back": "วิชาชีพ หรือ การ ประกอบการ อัน"
    },
    {
        "front": "ต้องห้าม ดังกล่าว ต่อ เลขานุการ - - - - - ได้รับ คัดเลือก",
        "back": "ก.พ.ค.ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ได้รับ คัดเลือก เป็น กรรมการ ก.พ.ค.มิได้ ลาออก หรือ - - - - - หรือ",
        "back": "เลิก การ ประกอบอาชีพ หรือ วิชาชีพ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - กำหนด ตาม วรรค หนึ่ง ให้ ถือว่า ผู้ นั้น มิ",
        "back": "ประกอบการ ดังกล่าว ภายใน เวลา ที่"
    },
    {
        "front": "เคย - - - - - ให้ ดำเนิน การคัดเลือก กรรมการ ก.พ.ค.ขึ้น ใหม่",
        "back": "ได้รับ คัดเลือก เป็น กรรมการ ก.พ.ค.และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ กรรมการ ก.พ.ค.มี วาระ การดำรงตำแหน่ง หก ปี - - - - - โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "นับแต่ วันที่ ทรง พระ กรุณา"
    },
    {
        "front": "และ ให้ - - - - -",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ได้ เพียง วาระ เดียว"
    },
    {
        "front": "ให้ กรรมการ ก.พ.ค.ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ อยู่ ใน - - - - -",
        "back": "ตำแหน่ง เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป จนกว่า"
    },
    {
        "front": "จะ ได้ ทรง พระ - - - - -",
        "back": "กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง กรรมการ ก.พ.ค.ใหม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ตำแหน่ง ตาม วาระ กรรมการ ก.พ.ค.พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ",
        "back": "๓๐ นอกจาก การ พ้น จาก"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - -",
        "back": "ตาย (๒) ลาออก"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - -",
        "back": "มีอายุ ครบ เจ็ดสิบ ปี บริบูรณ์"
    },
    {
        "front": "(๔) ขาด คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๒๕ หรือ มาตรา ๒๗"
    },
    {
        "front": "(๕) ต้อง คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก - - - - - การ ลงโทษ เว้นแต่ เป็นการ รอ",
        "back": "แม้ จะ มี การ รอ"
    },
    {
        "front": "การ ลงโทษ - - - - - ความผิดลหุโทษ หรือ ความผิด ฐาน หมิ่นประมาท",
        "back": "ใน ความผิด อัน ได้ กระทำโดยประมาท"
    },
    {
        "front": "(๖) ไม่ - - - - - สม่ำเสมอ ตามระเบียบ ของ ก.พ.ค.",
        "back": "สามารถ ปฏิบัติงาน ได้ เต็มเวลา อย่าง"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี กรณี ตาม วรรค - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป ได้ และ ให้",
        "back": "หนึ่ง ให้ กรรมการ ก.พ.ค.เท่าที่ เหลืออยู่"
    },
    {
        "front": "ถือว่า ก.พ.ค.ประกอบด้วย กรรมการ ก.พ.ค.เท่าที่ เหลืออยู่ - - - - - ถึง ห้า คน",
        "back": "เว้นแต่ มี กรรมการ ก.พ.ค.เหลืออยู่ ไม่"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี กรณี ตาม วรรค - - - - - ก.พ.ค.พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ",
        "back": "หนึ่ง หรือ กรณี ที่ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ก.พ.ค.แทน กรรมการ ก.พ.ค.ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง โดยเร็ว มาตรา ๓๑ ก.พ.ค.มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "คณะกรรมการ คัดเลือก ดำเนิน การคัดเลือก กรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๑) เสนอแนะ ต่อ ก.พ.หรือ องค์กร กลาง - - - - - องค์กร กลาง บริหาร งานบุคคล",
        "back": "บริหาร งานบุคคล อื่น เพื่อให้ ก.พ.หรือ"
    },
    {
        "front": "อื่น ดำเนินการ จัด ให้ มี หรือ ปรับปรุง นโยบาย การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ใน ส่วน ที่ เกี่ยวกับ - - - - -",
        "back": "การ พิทักษ์ ระบบ คุณธรรม"
    },
    {
        "front": "(๒) พิจารณา วินิจฉัย - - - - -",
        "back": "อุทธรณ์ ตาม มาตรา ๑๑๔"
    },
    {
        "front": "(๓) พิจารณา - - - - - ๑๒๓",
        "back": "วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๔) พิจารณา - - - - - ตาม มาตรา ๑๒๖",
        "back": "เรื่อง การ คุ้มครอง ระบบ คุณธรรม"
    },
    {
        "front": "(๕) ออก - - - - - เพื่อ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้ กฎ ก.พ.ค.เมื่อ ประกาศ",
        "back": "กฎ ก.พ.ค.ระเบียบ หลักเกณฑ์ และ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "ใน ราชกิจจานุเบกษา - - - - -",
        "back": "แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้"
    },
    {
        "front": "(๖) แต่งตั้ง บุคคล ซึ่ง - - - - - ลักษณะ ต้องห้าม ตามที่ ก.พ.ค.กำหนด เพื่อ เป็น",
        "back": "มี คุณสมบัติ และ ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "กรรม - - - - - การวินิจฉัย ร้องทุกข์",
        "back": "การวินิจฉัย อุทธรณ์ หรือ เป็น กรรม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ ให้ กรรมการ ก.พ.ค.กรรม การวินิจฉัย - - - - - ได้ รับเงิน ประจำตำแหน่ง และ",
        "back": "อุทธรณ์ และ กรรม การวินิจฉัย ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา และ ให้ มี สิทธิ ได้รับ ค่าใช้จ่าย ใน",
        "back": "ประโยชน์ ตอบแทน อย่าง อื่น ตามที่"
    },
    {
        "front": "การ เดินทาง ตาม พระราชกฤษฎีกา - - - - - ไปราชการ เช่นเดียวกับ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับสูง",
        "back": "ว่าด้วย ค่าใช้จ่าย ใน การ เดินทาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ การประชุม ของ คณะกรรมการ ก.พ.ค.กรรม การวินิจฉัย - - - - - ให้ เป็นไป ตามระเบียบ",
        "back": "อุทธรณ์ และ กรรม การวินิจฉัย ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "ที่ ก.พ.ค.กำหนด - - - - - ทั่วไป",
        "back": "ลักษณะ ๓ บท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ การ จัดระเบียบ ข้าราชการพลเรือน ต้อง เป็นไป เพื่อ ผลสัมฤทธิ์ - - - - - มีประสิทธิภาพ",
        "back": "ต่อ ภารกิจ ของ รัฐ ความ"
    },
    {
        "front": "และ ความคุ้มค่า โดย ให้ ข้าราชการ ปฏิบัติ ราชการ อย่าง มี คุณภาพ คุณธรรม - - - - -",
        "back": "และ มี คุณภาพชีวิต ที่ ดี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ - - - - -",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน มี ๒ ประเภท คือ"
    },
    {
        "front": "(๑) ข้าราชการพลเรือน สามัญ ได้แก่ ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง รับราชการ โดย ได้รับ บรรจุ แต่งตั้ง ตามที่ - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "บัญญัติ ไว้ ใน ลักษณะ ๔"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ได้แก่ ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง - - - - - ให้ ดำรงตำแหน่ง ใน",
        "back": "รับราชการ โดย ได้รับ บรรจุ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "พระองค์ - - - - -",
        "back": "พระมหากษัตริย์ ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ - - - - - ข้าราชการพลเรือน ต้อง มี คุณสมบัติ ทั่วไป และ ไม่ มี",
        "back": "ผู้ ที่จะ เข้า รับราชการ เป็น"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้ - - - - - สัญชาติ ไทย",
        "back": "ก.คุณสมบัติ ทั่วไป (๑) มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - แปด ปี",
        "back": "(๒) มีอายุ ไม่ ต่ำกว่า สิบ"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้ เลื่อมใส - - - - - พระมหากษัตริย์ ทรง เป็น ประมุข ด้วย ความบริสุทธิ์ใจ",
        "back": "ใน การปกครอง ระบอบประชาธิปไตย อัน มี"
    },
    {
        "front": "ข - - - - - ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง",
        "back": ".ลักษณะ ต้องห้าม (๑) เป็น"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น คนไร้ความสามารถ คนเสมือนไร้ความสามารถ คน วิกลจริต หรือ จิต ฟั่นเฟือน - - - - - กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "ไม่ สมประกอบ หรือ เป็นโรค ตามที่"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้ อยู่ ใน ระหว่าง - - - - - สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "ถูก สั่ง พักราชการ หรือ ถูก"
    },
    {
        "front": "ไว้ ก่อน ตาม พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "นี้ หรือ ตามกฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น - - - - - ดี จน เป็นที่ รังเกียจ ของ สังคม",
        "back": "ผู้ บกพร่อง ใน ศีลธรรม อัน"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น - - - - - รับผิดชอบ ใน การบริหาร พรรคการเมือง หรือ เจ้าหน้าที่ ใน พรรคการเมือง (๖) เป็น บุคคลล้มละลาย",
        "back": "กรรมการ หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ที่"
    },
    {
        "front": "(๗) - - - - - จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก เพราะ กระทำความผิด ทางอาญา เว้นแต่",
        "back": "เป็น ผู้ เคย ต้อง รับโทษ"
    },
    {
        "front": "เป็นโทษ สำหรับ ความ - - - - -",
        "back": "ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ"
    },
    {
        "front": "(๘) เป็น ผู้ เคย ถูก - - - - - ไล่ ออกจาก รัฐวิสาหกิจ หรือ หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ",
        "back": "ลงโทษ ให้ ออก ปลดออก หรือ"
    },
    {
        "front": "(๙) เป็น ผู้ เคย ถูก ลงโทษ ให้ ออก หรือ ปลดออก เพราะ กระทำ ผิดวินัย - - - - - อื่น",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๑๐) เป็น ผู้ เคย ถูก ลงโทษ ไล่ออก - - - - - นี้ หรือ ตามกฎหมาย อื่น",
        "back": "เพราะ กระทำ ผิดวินัย ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) เป็น ผู้ เคย กระทำการ ทุจริต ใน การ สอบ เข้า - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ",
        "back": "รับราชการ หรือ เข้า ปฏิบัติงาน ใน"
    },
    {
        "front": "ผู้ ที่จะ เข้า รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง มี - - - - - (๖) (๗)",
        "back": "ลักษณะ ต้องห้าม ตาม ข .(๔)"
    },
    {
        "front": "(๘) (๙) (๑๐) หรือ - - - - - เข้า รับราชการ ได้ แต่ ถ้า เป็น",
        "back": "(๑๑) ก.พ.อาจ พิจารณา ยกเว้น ให้"
    },
    {
        "front": "กรณี มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม (๘) หรือ (๙) ผู้ นั้น - - - - -",
        "back": "ต้อง ออกจากงาน หรือ ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "ไป เกิน สอง ปี - - - - - ลักษณะ ต้องห้าม ตาม (๑๐) ผู้ นั้น",
        "back": "แล้ว และ ใน กรณี มี"
    },
    {
        "front": "ต้อง ออกจากงาน หรือ ออกจาก - - - - - แล้ว และ ต้อง มิใช่ เป็น กรณี",
        "back": "ราชการ ไป เกิน สาม ปี"
    },
    {
        "front": "ออกจากงาน หรือ ออกจาก ราชการ เพราะ ทุจริตต่อหน้าที่ - - - - - ต้อง ได้ คะแนนเสียง ไม่",
        "back": "มติ ของ ก.พ.ใน การยกเว้น ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "น้อยกว่า สี่ ใน ห้า ของ จำนวน กรรมการ - - - - - กระทำ โดย ลับ",
        "back": "ที่มา ประชุม การ ลงมติ ให้"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ขอ ยกเว้น ตาม วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค สอง ก.พ.จะ - - - - - จะ ประกาศ ยกเว้น ให้ เป็นการ ทั่วไป ก็ได้",
        "back": "ยกเว้น ให้ เป็นการ เฉพาะราย หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ การ จ่ายเงินเดือน และ - - - - - เป็นไป ตามระเบียบ ที่ ก.พ.กำหนด โดย ความ เห็นชอบ ของ กระทรวงการคลัง",
        "back": "เงิน ประจำตำแหน่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ ข้าราชการพลเรือน อาจ ได้ รับเงิน เพิ่ม สำหรับ ตำแหน่ง ที่ - - - - -",
        "back": "ประจำ อยู่ ใน ต่างประเทศ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ใน บาง ท้องที่ - - - - - ตำแหน่ง ที่ มี เหตุ พิเศษ ตามระเบียบ ที่",
        "back": "ตำแหน่ง ใน บาง สายงาน หรือ"
    },
    {
        "front": "ก.พ.กำหนด - - - - -",
        "back": "โดย ความ เห็นชอบ ของ กระทรวงการคลัง"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน อาจ ได้ รับเงิน เพิ่ม ค่าครองชีพ ชั่วคราว ตาม ภาวะเศรษฐกิจ ตาม หลักเกณฑ์ และ - - - - -",
        "back": "วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - การตาม วรรค สอง ให้ ก.พ.เสนอแนะ สำหรับ ข้าราชการ ประเภท อื่น ใน คราว เดียวกัน ด้วย",
        "back": "การเสนอแนะ ต่อ คณะรัฐมนตรี เพื่อ ดำเนิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ - - - - - วันหยุดราชการ ประจำปี และ การลา หยุด ราชการ ของ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "วัน เวลาทำงาน วันหยุดราชการ ตาม ประเพณี"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "เป็นไป ตามที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ เครื่องแบบ ของ ข้าราชการพลเรือน และ ระเบียบการ แต่ง - - - - - ระเบียบ ว่าด้วย การ นั้น",
        "back": "เครื่องแบบ ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เป็นไป ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น ลักษณะ ๔",
        "back": "๔๑ บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการพลเรือน ให้"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - จัดระเบียบ ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "หมวด ๑ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ การ จัดระเบียบ ข้าราชการพลเรือน - - - - - คำนึงถึง ระบบ คุณธรรม ดังต่อไปนี้",
        "back": "สามัญ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "(๑) การ รับ บุคคล เพื่อ บรรจุ เข้า รับราชการ และ แต่งตั้ง - - - - -",
        "back": "ให้ ดำรงตำแหน่ง ต้อง คำนึงถึง ความรู้"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ - - - - - ประโยชน์ ของ ทางราชการ",
        "back": "ของ บุคคล ความเสมอภาค ความเป็นธรรม และ"
    },
    {
        "front": "(๒) การบริหาร - - - - - ประสิทธิภาพ ของ องค์กร และ ลักษณะ ของ งาน โดย",
        "back": "ทรัพยากรบุคคล ต้อง คำนึงถึง ผลสัมฤทธิ์ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็นธรรม",
        "back": "ไม่ เลือก ปฏิบัติ อย่าง ไม่"
    },
    {
        "front": "(๓) การพิจารณา ความดี ความชอบ การ เลื่อนตำแหน่ง และ การ - - - - - ต้อง เป็นไป",
        "back": "ให้ ประโยชน์ อื่น แก่ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "อย่าง เป็นธรรม โดย พิจารณา จาก ผลงาน ศักยภาพ - - - - - ความคิดเห็น ทางการเมือง หรือ",
        "back": "และ ความประพฤติ และ จะ นำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มิได้",
        "back": "สังกัด พรรคการเมือง มา ประกอบ การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "(๔) การ ดำเนินการ - - - - - ความยุติธรรม และ โดย ปราศจาก อคติ",
        "back": "ทาง วินัย ต้อง เป็นไป ด้วย"
    },
    {
        "front": "(๕) การบริหาร ทรัพยากรบุคคล - - - - -",
        "back": "ต้อง มี ความเป็นกลาง ทางการเมือง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน รัฐธรรมนูญ แต่",
        "back": "มี เสรีภาพ ใน การ รวมกลุ่ม"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ต้อง ไม่ กระทบ ประสิทธิภาพ ใน การบริหาร - - - - - การ จัดทำ บริการสาธารณะ",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน และ ความต่อเนื่อง ใน"
    },
    {
        "front": "และ ต้อง - - - - -",
        "back": "ไม่ มี วัตถุประสงค์ ทางการเมือง"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ใน การ รวมกลุ่ม ตาม - - - - - กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา หมวด ๒",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป ตามที่"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด ตำแหน่ง - - - - - และ เงิน ประจำตำแหน่ง",
        "back": "และ การ ให้ ได้รับ เงินเดือน"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด ใน กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน แล้ว อ.ก.พ.กระทรวง",
        "back": "มาตรา ๔๔ นอกจาก ตำแหน่ง ที่"
    },
    {
        "front": "อาจ - - - - - อื่น เพื่อ ประโยชน์ ใน การ บริหารงาน และ แจ้ง ให้ ก.พ.ทราบ ด้วย",
        "back": "กำหนด ตำแหน่ง ที่ มีชื่อ อย่าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๕ ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน - - - - -",
        "back": "สามัญ มี ๔ ประเภท ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - หัวหน้า ส่วนราชการ และ รองหัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กระทรวง กรม และ",
        "back": "ตำแหน่ง ประเภท บริหาร ได้แก่ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง อื่น ที่ ก.พ.กำหนด - - - - -",
        "back": "เป็น ตำแหน่ง ประเภท บริหาร"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - หัวหน้า ส่วนราชการ ที่ ต่ำกว่า ระดับ กรม และ ตำแหน่ง อื่น",
        "back": "ตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ ได้แก่ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ที่ ก.พ.กำหนด - - - - -",
        "back": "เป็น ตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ"
    },
    {
        "front": "(๓) ตำแหน่ง ประเภท วิชาการ - - - - - ผู้สำเร็จการศึกษา ระดับ ปริญญา ตามที่ ก.พ.กำหนด เพื่อ",
        "back": "ได้แก่ ตำแหน่ง ที่ จำเป็นต้อง ใช้"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ใน - - - - -",
        "back": "หน้าที่ ของ ตำแหน่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "(๔) ตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป ได้แก่ ตำแหน่ง ที่ ไม่ ใช่ ตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "ประเภท บริหาร ตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - ก.พ.กำหนด",
        "back": "ตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ทั้งนี้ ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - มี ดังต่อไปนี้",
        "back": "๔๖ ระดับ ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "(๑) ตำแหน่ง ประเภท บริหาร มีระดับ ดังต่อไปนี้ - - - - - ระดับสูง",
        "back": "(ก) ระดับ ต้น (ข)"
    },
    {
        "front": "(๒) ตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ มีระดับ ดังต่อไปนี้ (ก) ระดับ - - - - -",
        "back": "ต้น (ข) ระดับสูง"
    },
    {
        "front": "(๓) ตำแหน่ง ประเภท - - - - - ระดับ ปฏิบัติการ (ข) ระดับ ชำนาญ การ",
        "back": "วิชาการ มีระดับ ดังต่อไปนี้ (ก)"
    },
    {
        "front": "(ค) ระดับ ชำนาญ การ พิเศษ (ง) - - - - - ทรงคุณวุฒิ",
        "back": "ระดับ เชี่ยวชาญ (จ) ระดับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังต่อไปนี้ (ก) ระดับ ปฏิบัติงาน (ข) ระดับ ชำนาญ งาน",
        "back": "(๔) ตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป มีระดับ"
    },
    {
        "front": "(ค) ระดับอาวุโส - - - - -",
        "back": "(ง) ระดับ ทักษะ พิเศษ"
    },
    {
        "front": "การจัดประเภท ตำแหน่ง และ - - - - - ที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "ระดับ ตำแหน่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "- - - - - จะ มี ใน ส่วนราชการ ใด จำนวน เท่าใด และ เป็น ตำแหน่ง",
        "back": "มาตรา ๔๗ ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "ประเภท ใด สายงาน ใด ระดับ ใด - - - - - โดย ต้อง คำนึงถึง ประสิทธิภาพ",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ อ.ก.พ.กระทรวง กำหนด"
    },
    {
        "front": "ประสิทธิผล ความ ไม่ ซ้ำซ้อน และ ประหยัด เป็นหลัก ทั้งนี้ - - - - - ก.พ.กำหนด และ",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ และ เงื่อนไข ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม มาตรา ๔๘",
        "back": "ต้อง เป็นไปตาม มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๘ ให้ ก.พ.จัดทำ มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง โดย จำแนก - - - - - ตาม",
        "back": "ตำแหน่ง เป็น ประเภท และ สายงาน"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ งาน และ จัด ตำแหน่ง ใน ประเภท เดียวกัน - - - - - ของ งาน",
        "back": "และ สายงาน เดียว กันที่ คุณภาพ"
    },
    {
        "front": "เท่ากัน - - - - - โดย คำนึงถึง ลักษณะ หน้าที่ ความรับผิดชอบ และ คุณภาพ ของ งาน",
        "back": "โดยประมาณ เป็น ระดับ เดียวกัน ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "ใน มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง ให้ ระบุชื่อ ตำแหน่ง ใน สายงาน หน้าที่ ความรับผิดชอบ หลัก และ คุณสมบัติ เฉพาะ - - - - -",
        "back": "สำหรับ ตำแหน่ง ไว้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ ภายใต้ บังคับ กฎหมาย ว่าด้วย - - - - - ใด บังคับบัญชา ข้าราชการพลเรือน ใน",
        "back": "ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ หรือ หน่วยงาน ใด ใน ฐานะ ใด ให้ เป็นไป - - - - - บรรจุ",
        "back": "ตามที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๕๗ กำหนด โดย ทำเป็น - - - - -",
        "back": "หนังสือ ตาม หลักเกณฑ์ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ - - - - - ตาม ตำแหน่ง ใน แต่ละ ประเภท ตามที่ กำหนด ไว้",
        "back": "ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ได้รับ เงินเดือน"
    },
    {
        "front": "ใน บัญชี เงินเดือน - - - - - ท้าย พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ขั้นต่ำ ขั้นสูง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง - - - - - ใด จะ ได้รับ เงินเดือน เท่าใด ตาม บัญชี เงินเดือน",
        "back": "ประเภท ใด สายงาน ใด ระดับ"
    },
    {
        "front": "ขั้นต่ำ ขั้นสูง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ เป็นไป ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ อาจ ได้ รับเงิน ประจำตำแหน่ง ตาม บัญชี อัตรา เงิน - - - - -",
        "back": "ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ท้าย"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ ตาม - - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ เงื่อนไข ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "ผู้ - - - - - ระดับ ใด จะ ได้ รับเงิน ประจำตำแหน่ง ตาม บัญชี อัตรา",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ประเภท ใด สายงาน ใด"
    },
    {
        "front": "เงิน ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ท้าย พระราชบัญญัติ นี้ ใน อัตรา ใด ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "เงิน ประจำตำแหน่ง ตาม มาตรา นี้ ไม่ ถือเป็น เงินเดือน - - - - - บำเหน็จ บำนาญ",
        "back": "เพื่อ เป็น เกณฑ์ ใน การคำนวณ"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย - - - - -",
        "back": "ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐/๑ [2] ในกรณีที่ มีเหตุผล และ ความจำเป็น เพื่อ - - - - - ได้รับ เงินเดือน",
        "back": "เป็น การเยียวยา ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ เป็นธรรม ก.พ.อาจ กำหนดให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ได้รับ การเยียวยา โดย ให้",
        "back": "หรือ เงิน ประจำตำแหน่ง ที่ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "ได้รับ เงินเดือน หรือ เงิน - - - - - ไป ก็ได้ ทั้งนี้ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์",
        "back": "ประจำตำแหน่ง ตามที่เห็นสมควร เป็น กรณี ๆ"
    },
    {
        "front": "และ - - - - -",
        "back": "วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ คณะรัฐมนตรี จะ พิจารณา ปรับ เงินเดือน ขั้นต่ำ - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "ขั้นสูง หรือ เงิน ประจำตำแหน่ง ของ"
    },
    {
        "front": "ให้ เหมาะสม ยิ่งขึ้น ตาม ความจำเป็น - - - - - เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง หรือ เงิน",
        "back": "ก็ได้ โดย หาก เป็นการ ปรับ"
    },
    {
        "front": "ประจำตำแหน่ง เพิ่ม ไม่ เกิน ร้อยละ สิบ - - - - - ที่ ใช้ บังคับ อยู่",
        "back": "ของ เงินเดือน หรือ เงิน ประจำตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ กระ - - - - - และ ให้ ถือว่า เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง และ เงิน",
        "back": "ทำได้ โดย ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "ประจำตำแหน่ง ท้าย พระราชกฤษฎีกา ดังกล่าว เป็น เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง และ - - - - -",
        "back": "เงิน ประจำตำแหน่ง ท้าย พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ เงิน ประจำตำแหน่ง ตาม วรรค หนึ่ง การ ปรับ เงินเดือน หรือ",
        "back": "เมื่อ มี การ ปรับ เงินเดือน"
    },
    {
        "front": "เงิน ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่ ได้รับ - - - - - บัญชี ที่ ได้รับ",
        "back": "อยู่ เดิม เข้าสู่ อัตรา ใน"
    },
    {
        "front": "การ ปรับ ใหม่ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ - - - - - หมวด ๓",
        "back": "วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "การ - - - - -",
        "back": "สรรหา การบรรจุ และ การ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ การ - - - - - บรรจุ เข้า รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ",
        "back": "สรรหา เพื่อ ให้ได้ บุคคล มา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ระบบ คุณธรรม และ คำนึงถึง พฤติกรรม ทาง จริยธรรม ของ บุคคล ดังกล่าว",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ต้อง เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "ตลอดจน ประโยชน์ ของ - - - - - หมวด นี้",
        "back": "ทางราชการ ทั้งนี้ ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ การบรรจุ บุคคล เข้า รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ เพื่อ - - - - -",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ใด ให้"
    },
    {
        "front": "บรรจุ และ แต่งตั้ง จาก ผู้ - - - - - โดย บรรจุ และ แต่งตั้ง ตามลำดับ",
        "back": "สอบแข่งขัน ได้ ใน ตำแหน่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - -",
        "back": "ใน บัญชี ผู้ สอบแข่งขัน ได้"
    },
    {
        "front": "การสอบแข่งขัน การ ขึ้นบัญชี ผู้ สอบแข่งขัน ได้ และ รายละเอียด เกี่ยวกับ การสอบแข่งขัน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - -",
        "back": "และ เงื่อนไข ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "ความใน - - - - - กับ การบรรจุ บุคคล เข้า รับราชการ ตาม มาตรา ๕๕ มาตรา",
        "back": "วรรค หนึ่ง ไม่ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "๕๖ มาตรา ๖๓ มาตรา - - - - -",
        "back": "๖๔ และ มาตรา ๖๕"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๔ ผู้สมัคร สอบแข่งขัน ใน ตำแหน่ง ใด ต้อง มี - - - - - ลักษณะ",
        "back": "คุณสมบัติ ทั่วไป และ ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "ต้องห้าม หรือ ได้รับ - - - - - ตาม มาตรา ๓๖ และ ต้อง มี คุณสมบัติ",
        "back": "การยกเว้น ในกรณีที่ มี ลักษณะ ต้องห้าม"
    },
    {
        "front": "เฉพาะ สำหรับ - - - - - ก.พ.ตาม มาตรา ๖๒ ด้วย",
        "back": "ตำแหน่ง หรือ ได้รับ อนุมัติ จาก"
    },
    {
        "front": "สำหรับ ผู้ มี ลักษณะ ต้องห้าม - - - - - ให้ มี สิทธิ สมัคร สอบแข่งขัน",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๖ ข .(๑)"
    },
    {
        "front": "ได้ แต่ จะ มี สิทธิ ได้รับ บรรจุ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - -",
        "back": "ที่ สอบแข่งขัน ได้ ต่อเมื่อ พ้น"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "จาก การ เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง แล้ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ อาจ",
        "back": "๕๕ ในกรณีที่ มี เหตุ พิเศษ"
    },
    {
        "front": "คัดเลือก บรรจุ บุคคล เข้า รับราชการ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง - - - - - มาตรา",
        "back": "โดย ไม่ต้อง ดำเนิน การสอบแข่งขัน ตาม"
    },
    {
        "front": "๕๓ ก็ได้ ทั้งนี้ - - - - - ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๖ กระทรวง หรือ - - - - - อย่างยิ่ง จะ บรรจุ บุคคล ที่ มีความรู้",
        "back": "กรม ใด มีเหตุผล และ ความจำเป็น"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ - - - - - รับราชการ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ ชำนาญ",
        "back": "และ ความชำนาญ งาน สูง เข้า"
    },
    {
        "front": "การ ชำนาญ การ พิเศษ เชี่ยวชาญ หรือ ทรงคุณวุฒิ หรือ ตำแหน่ง ประเภท - - - - -",
        "back": "ทั่วไป ระดับ ทักษะ พิเศษ ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ - - - - - ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ การ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ตาม",
        "back": "๕๗ การบรรจุ บุคคล เข้า รับราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ มาตรา ๕๕ มาตรา ๕๖ มาตรา - - - - - และ มาตรา ๖๖",
        "back": "๖๓ มาตรา ๖๔ มาตรา ๖๕"
    },
    {
        "front": "- - - - - บรรจุ และ แต่งตั้ง",
        "back": "ให้ ผู้มีอำนาจ ดังต่อไปนี้ เป็น ผู้สั่ง"
    },
    {
        "front": "(๑) การบรรจุ - - - - - บริหาร ระดับสูง ตำแหน่ง หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กระทรวง หัวหน้า",
        "back": "และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ระดับ กรม - - - - - การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ",
        "back": "ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี - - - - - พิจารณา อนุมัติ เมื่อ ได้รับ อนุมัติ จาก",
        "back": "ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด นำเสนอ คณะรัฐมนตรี เพื่อ"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี แล้ว ให้ - - - - - ให้ นายกรัฐมนตรี นำ ความ กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เป็น ผู้สั่ง บรรจุ และ"
    },
    {
        "front": "(๒) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร - - - - - กระทรวง หัวหน้า",
        "back": "ระดับสูง ตำแหน่ง รองหัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ระดับ กรม รองหัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่อยู่ ใน - - - - - ขึ้น",
        "back": "บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี - - - - - หรือ ตำแหน่ง อื่น ที่ ก.พ.กำหนด เป็น ตำแหน่ง",
        "back": "หรือ ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "ประเภท บริหาร ระดับสูง ให้ ปลัดกระทรวง ผู้บังคับบัญชา หรือ หัวหน้า - - - - - บังคับบัญชา หรือ",
        "back": "ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น - - - - - รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี เสนอ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เพื่อ",
        "back": "ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ"
    },
    {
        "front": "นำเสนอ คณะรัฐมนตรี พิจารณา อนุมัติ เมื่อ - - - - - ให้ ปลัดกระทรวง ผู้บังคับบัญชา หรือ หัวหน้า",
        "back": "ได้รับ อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี แล้ว"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ระดับ กรม ดังกล่าว เป็น ผู้สั่ง บรรจุ และ ให้ นายกรัฐมนตรี นำ ความ กราบบังคมทูล เพื่อ - - - - -",
        "back": "ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๓) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับ ต้น - - - - -",
        "back": "ให้ ปลัดกระทรวง ผู้บังคับบัญชา หรือ หัวหน้า"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ - - - - -",
        "back": "ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ"
    },
    {
        "front": "ต่อ รัฐมนตรี - - - - - บรรจุ และ แต่งตั้ง",
        "back": "แล้วแต่ กรณี เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "(๔) การบรรจุ - - - - - อำนวยการ ประเภท วิชาการ ระดับ ปฏิบัติการ ชำนาญ การ ชำนาญ",
        "back": "และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท"
    },
    {
        "front": "การ พิเศษ และ เชี่ยวชาญ - - - - - รัฐมนตรี ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง",
        "back": "และ ประเภท ทั่วไป ใน สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "(๕) การบรรจุ และ แต่งตั้ง - - - - - ให้ ปลัดกระทรวง ผู้บังคับบัญชา หรือ หัวหน้า ส่วนราชการ",
        "back": "ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ ระดับสูง"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ",
        "back": "ระดับ กรม ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี เป็น - - - - -",
        "back": "ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำรงตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ ระดับ ต้น ให้ อธิบดี ผู้บังคับบัญชา เป็น ผู้มีอำนาจ",
        "back": "(๖) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้"
    },
    {
        "front": "สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง เมื่อ ได้รับ ความ เห็นชอบ จาก ปลัดกระทรวง - - - - -",
        "back": "ส่วน การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่ หัวหน้า ส่วนราชการ อยู่ ใน บังคับบัญชา",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ ระดับ ต้น"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี ให้ อธิบดี",
        "back": "รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา เป็น - - - - -",
        "back": "ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๗) การบรรจุ และ แต่งตั้ง - - - - - ทรงคุณวุฒิ ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด นำเสนอ คณะรัฐมนตรี เพื่อ",
        "back": "ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ"
    },
    {
        "front": "พิจารณา อนุมัติ เมื่อ ได้รับ อนุมัติ - - - - - เป็น ผู้สั่ง บรรจุ และ ให้",
        "back": "จาก คณะรัฐมนตรี แล้ว ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด"
    },
    {
        "front": "นายกรัฐมนตรี นำ ความ กราบบังคมทูล เพื่อ - - - - -",
        "back": "ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๘) การบรรจุ และ แต่งตั้ง - - - - - เชี่ยวชาญ ให้ ปลัดกระทรวง หรือ หัวหน้า ส่วนราชการ",
        "back": "ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ"
    },
    {
        "front": "ระดับ กรม - - - - - การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ",
        "back": "ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี - - - - - แต่งตั้ง",
        "back": "เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ และ"
    },
    {
        "front": "(๙) การบรรจุ และ แต่งตั้ง - - - - - ชำนาญ การ พิเศษ และ ตำแหน่ง ประเภท",
        "back": "ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ"
    },
    {
        "front": "ทั่วไป ระดับ ทักษะ พิเศษ ให้ อธิบดี - - - - - และ แต่งตั้ง เมื่อ ได้รับ",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ"
    },
    {
        "front": "ความ เห็นชอบ จาก ปลัดกระทรวง ส่วน การบรรจุ และ - - - - - ระดับ ชำนาญ การ",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ"
    },
    {
        "front": "พิเศษ และ - - - - - พิเศษ ใน ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่ หัวหน้า ส่วนราชการ",
        "back": "ตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป ระดับ ทักษะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่",
        "back": "อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง",
        "back": "กรณี ให้ อธิบดี ผู้บังคับบัญชา เป็น"
    },
    {
        "front": "(๑๐) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ - - - - - ประเภท ทั่วไป",
        "back": "ระดับ ปฏิบัติการ ชำนาญ การ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ระดับ - - - - - ให้ อธิบดี ผู้บังคับบัญชา หรือ ผู้ ซึ่ง ได้ รับมอบหมาย จาก",
        "back": "ปฏิบัติงาน ชำนาญ งาน และ อาวุโส"
    },
    {
        "front": "อธิบดี ผู้บังคับบัญชา - - - - - แต่งตั้ง",
        "back": "เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ และ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) - - - - - ๕๓ และ การ ย้าย ตาม มาตรา ๖๓ ให้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "การบรรจุ และ แต่งตั้ง ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - - ประเภท ทั่วไป ระดับ ทักษะ พิเศษ และ ตำแหน่ง ตาม (๑๐)",
        "back": "(๙) ซึ่ง ไม่ ใช่ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง",
        "back": "ใน ราชการบริหารส่วนภูมิภาค ให้ ผู้ว่าราชการจังหวัด ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "ใน การ เสนอ - - - - - ดำรงตำแหน่ง ให้ รายงาน ความ สมควร พร้อมทั้ง เหตุผล",
        "back": "เพื่อ แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้"
    },
    {
        "front": "ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - -",
        "back": "ที่ ก.พ.กำหนด ไป ด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร ผู้ใด ปฏิบัติหน้าที่ เดียว ติดต่อกัน เป็นเวลา ครบ สี่",
        "back": "มาตรา ๕๘ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้"
    },
    {
        "front": "ปี ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - มาตรา ๕๗ ดำเนินการ ให้ มี การสับเปลี่ยน หน้าที่",
        "back": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม"
    },
    {
        "front": "ย้าย หรือ โอน ไป ปฏิบัติหน้าที่ อื่น เว้นแต่ มีความจำเป็น เพื่อประโยชน์ของ - - - - - คงอยู่",
        "back": "ทางราชการ จะ ขออนุมัติ คณะรัฐมนตรี ให้"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - สอง ปี ก็ได้ ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "เดิม ต่อไป เป็นเวลา ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง ไม่ ให้ ใช้ บังคับ แก่ - - - - - เป็น ตำแหน่ง",
        "back": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ที่ ก.พ.กำหนด ว่า"
    },
    {
        "front": "ที่ มี - - - - -",
        "back": "ลักษณะ งาน เฉพาะ อย่าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ ผู้ ได้รับ บรรจุ และ แต่งตั้ง ตาม มาตรา ๕๓ - - - - -",
        "back": "วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา ๕๕"
    },
    {
        "front": "ให้ ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ และ ให้ ได้รับ - - - - - ทางราชการ และ เป็น",
        "back": "การพัฒนา เพื่อให้ รู้ ระเบียบแบบแผน ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "ข้าราชการ ที่ ดี ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ผู้ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราช - - - - - การประเมิน ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ตามที่ กำหนด ใน",
        "back": "การตาม วรรค หนึ่ง ผู้ใด มีผล"
    },
    {
        "front": "กฎ ก.พ.ไม่ ต่ำกว่า - - - - - ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗",
        "back": "มาตรฐาน ที่ กำหนด ให้ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "สั่ง ให้ ผู้ นั้น - - - - - มีผล การประเมิน ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ต่ำกว่า",
        "back": "รับราชการ ต่อไป ถ้า ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - สั่ง ให้ ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ ได้ ไม่ ว่า จะ",
        "back": "มาตรฐาน ที่ กำหนด ก็ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - แล้ว หรือไม่ ก็ตาม",
        "back": "ครบกำหนด เวลา ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ผู้ใด ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช การตาม วรรค - - - - - ผู้ นั้น",
        "back": "สอง ให้ ถือ เสมือน ว่า"
    },
    {
        "front": "ไม่ เคย เป็น - - - - - กระทบกระเทือน ถึง การ ใด ที่ ผู้ นั้น",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ แต่ ทั้งนี้ ไม่"
    },
    {
        "front": "ได้ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ หรือ การ - - - - - ใด ที่ ได้รับ หรือ มี",
        "back": "รับ เงินเดือน หรือ ผลประโยชน์ อื่น"
    },
    {
        "front": "สิทธิ จะ - - - - - ผู้ นั้น อยู่ ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ",
        "back": "ได้รับ จาก ทางราชการ ใน ระหว่าง"
    },
    {
        "front": "ผู้ - - - - - ราชการ ผู้ใด มี กรณี อัน มีมูล ที่ ควร กล่าว",
        "back": "อยู่ ใน ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "หาว่า กระทำ ผิดวินัย ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - ไว้ ใน หมวด ๗ การ",
        "back": "ดำเนินการ ทาง วินัย ตามที่ บัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ทาง วินัย และ ถ้า ผู้ - - - - - ออกจาก ราช การตาม วรรค",
        "back": "นั้น มี กรณี ที่จะ ต้อง"
    },
    {
        "front": "สอง ก็ - - - - - สอง ไป ก่อน",
        "back": "ให้ ผู้บังคับบัญชา ดำเนิน การตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ วรรค สาม ให้ ใช้ บังคับ กับ ข้าราชการ หรือ พนักงาน",
        "back": "ความใน วรรค หนึ่ง วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "ส่วนท้องถิ่น ซึ่ง โอน มา ตาม มาตรา ๖๔ ใน ระหว่าง ที่ ยัง ทดลอง - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ด้วย โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ - - - - - ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ผู้ใด ถูก สั่ง ให้",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ซึ่ง อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ต่อมา ปรากฏ ว่า ผู้ นั้น มี กรณี ที่จะ ต้อง",
        "back": "ออกจาก ราช การตาม มาตรา ๑๑๑"
    },
    {
        "front": "ถูก - - - - - มาตรา ๕๙ หรือ ตาม มาตรา อื่น ก็ ให้ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "สั่ง ให้ ออกจาก ราช การตาม"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ - - - - - ตาม มาตรา อื่น นั้น แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๗ หรือ ผู้มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ เปลี่ยนแปลง คำสั่ง เป็น - - - - - ๕๙ หรือ ตาม มาตรา อื่น นั้น ได้",
        "back": "ให้ ออกจาก ราช การตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ การ แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ - - - - - มี กำหนด ไว้",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ใน สายงาน ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "ใน มาตรฐาน กำหนด - - - - -",
        "back": "ตำแหน่ง จะ กระทำ มิได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ ผู้ ได้รับแต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตำแหน่ง ใด - - - - -",
        "back": "ต้อง มี คุณสมบัติ ตรง ตาม"
    },
    {
        "front": "คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ - - - - - ตำแหน่ง",
        "back": "ตำแหน่ง นั้น ตาม มาตรฐาน กำหนด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มีเหตุผล และ ความจำเป็น ก.พ.อาจ อนุมัติ ให้ แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน - - - - - ไป",
        "back": "สามัญ ที่ มี คุณสมบัติ ต่าง"
    },
    {
        "front": "จาก คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง ตาม - - - - -",
        "back": "มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ก.พ.กำหนดให้ ปริญญา ประกาศนียบัตร วิชาชีพ หรือ คุณวุฒิ ใด เป็น - - - - - หมายถึง",
        "back": "คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ปริญญา - - - - - ก.พ.รับรอง",
        "back": "ประกาศนียบัตร วิชาชีพ หรือ คุณวุฒิ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ การ ย้าย - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ ไป แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "การ โอน หรือ การ เลื่อน"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ใน หรือ ต่าง กระทรวง หรือ กรม แล้วแต่ กรณี ให้ เป็นไป ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "การ โอน - - - - - กรม หนึ่ง ไป แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ จาก กระทรวง หรือ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - กรม หนึ่ง เป็นการชั่วคราว ตาม ระยะเวลา ที่ กำหนด ให้ กระ",
        "back": "ต่างประเทศ สังกัด อีก กระทรวง หรือ"
    },
    {
        "front": "ทำได้ - - - - - ก.พ.กำหนด",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่"
    },
    {
        "front": "การ ย้าย หรือ การ โอน ข้าราชการพลเรือน สามัญ ไป - - - - - ที่ ต่ำกว่า",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ใน ระดับ"
    },
    {
        "front": "เดิม จะ กระทำ มิได้ เว้นแต่ - - - - - สามัญ ผู้ นั้น",
        "back": "จะ ได้รับ ความยินยอม จาก ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "การบรรจุ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่ ได้ ออกจาก - - - - - ให้ ออกจาก ราชการ เพื่อ",
        "back": "ราชการ ไป เนื่องจาก ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "ไป รับ ราชการทหาร ตามกฎหมาย ว่าด้วย - - - - - อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี ให้ ไป",
        "back": "การ รับ ราชการทหาร หรือ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ใด ๆ ซึ่ง ให้ นับ เวลา - - - - - บำนาญ เหมือน เต็มเวลา",
        "back": "ระหว่าง นั้น สำหรับ การคำนวณ บำเหน็จ"
    },
    {
        "front": "ราชการ หรือ ออกจาก ราชการ ไป ที่ มิใช่ เป็นการ ออกจาก - - - - - ราชการ",
        "back": "ราชการ ใน ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "กลับ - - - - - กรม ตลอดจน จะ สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "เข้า รับราชการ ใน กระทรวง หรือ"
    },
    {
        "front": "ประเภท ใด สายงาน - - - - - ได้รับ เงินเดือน เท่าใด ให้ กระ ทำได้ ตาม",
        "back": "ใด ระดับ ใด และ ให้"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - -",
        "back": "และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ - - - - - นี้ และ ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ",
        "back": "นับ เวลา ราช การตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่ ได้ ออกจาก ราชการ - - - - - ออกจาก ราชการ เพื่อ",
        "back": "ไป เนื่องจาก ถูก สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ รับ ราชการทหาร หรือ ได้รับ อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี ให้ ไป",
        "back": "ไป รับ ราชการทหาร ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ใด ๆ ซึ่ง ให้ นับ เวลา ระหว่าง นั้น สำหรับ - - - - -",
        "back": "การคำนวณ บำเหน็จ บำนาญ เหมือน เต็มเวลา"
    },
    {
        "front": "ราชการ เมื่อ ได้รับ บรรจุ กลับ เข้า รับราชการ ให้ มี - - - - - สั่ง",
        "back": "สิทธิ นับวัน รับราชการ ก่อน ถูก"
    },
    {
        "front": "ให้ ออกจาก ราชการ รวม - - - - - ว่าด้วย การ รับ ราชการทหาร หรือ วันที่",
        "back": "กับ วัน รับ ราชการทหาร ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ได้ ปฏิบัติงาน ใด ๆ ตามที่ ได้รับ - - - - - และ วัน รับราชการ เมื่อ",
        "back": "อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "ได้รับ บรรจุ กลับ เข้า รับราชการ เป็นเวลา ราชการ - - - - - มิได้ เคย ถูก",
        "back": "ติดต่อกัน เสมือน ว่า ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ สำหรับ ผู้ ซึ่ง - - - - - เป็นการ ออกจาก ราชการ",
        "back": "ออกจาก ราชการ ไป ที่ มิใช่"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ซึ่ง ได้รับ บรรจุ - - - - - สี่ ให้",
        "back": "กลับ เข้า รับราชการ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "มี สิทธิ นับ เวลา ราชการ ก่อน ออกจาก ราชการ เพื่อ ประโยชน์ ใน การ - - - - - นี้",
        "back": "นับ เวลา ราช การตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ การ โอน พนักงาน ส่วนท้องถิ่น การ โอน ข้าราชการ ที่ - - - - -",
        "back": "ไม่ ใช่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้าราชการการเมือง และ การ โอน เจ้าหน้าที่ ของ หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ และ ไม่ ใช่"
    },
    {
        "front": "ที่ ก.พ.กำหนด มา บรรจุ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตลอดจน จะ แต่งตั้ง - - - - -",
        "back": "ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท ใด สายงาน"
    },
    {
        "front": "ใด ระดับ ใด และ - - - - - กระ ทำได้ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ให้ ได้รับ เงินเดือน เท่าใด ให้"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ นับ เวลา ราชการ ให้ ถือ เวลา - - - - -",
        "back": "ราชการ หรือ เวลาทำงาน ของ ผู้"
    },
    {
        "front": "ที่ โอน มา รับราชการ ตาม วรรค หนึ่ง เป็นเวลา - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ด้วย",
        "back": "ราชการ ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ พนักงาน ส่วนท้องถิ่น ซึ่ง ไม่ ใช่ ออกจากงาน ใน ระหว่าง - - - - -",
        "back": "ทดลอง ปฏิบัติงาน หรือ ข้าราชการ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ นี้ และ ไม่ ใช่ ข้าราชการการเมือง ข้าราชการ วิสามัญ หรือ ข้าราชการ",
        "back": "ไม่ ใช่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ผู้ใด ออกจากงาน หรือ ออกจาก ราชการ ไป แล้ว",
        "back": "ออกจาก ราชการ ใน ระหว่าง ทดลอง"
    },
    {
        "front": "ถ้า สมัคร เข้า รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ทางราชการ - - - - - เข้า",
        "back": "ต้องการ จะ รับ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "รับราชการ ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง - - - - - โดย คำนึงถึง ประโยชน์ ที่",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ทางราชการ จะ ได้รับ ทั้งนี้ จะ - - - - - ประเภท ใด สายงาน ใด ระดับ",
        "back": "บรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ใด และ ให้ ได้รับ - - - - - และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "เงินเดือน เท่าใด ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ นับ เวลา ราชการ ให้ - - - - - ของ ผู้",
        "back": "ถือ เวลา ราชการ หรือ เวลาทำงาน"
    },
    {
        "front": "เข้า รับราชการ ตาม วรรค หนึ่ง ในขณะที่ เป็น ข้าราชการ - - - - - ราชการ ของ",
        "back": "หรือ พนักงาน ส่วนท้องถิ่น นั้น เป็นเวลา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ด้วย",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด - - - - - ๖๒ แล้ว หาก ภายหลัง ปรากฏ",
        "back": "ได้รับแต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ว่า เป็น ผู้ มี คุณสมบัติ - - - - - สำหรับ ตำแหน่ง นั้น ให้ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "ไม่ ตรง ตาม คุณสมบัติ เฉพาะ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ แต่งตั้ง ผู้ - - - - - ตามเดิม",
        "back": "นั้น ให้ กลับ ไป ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ ตำแหน่ง อื่น ใน ประเภท เดียวกัน และ ระดับ เดียวกัน - - - - - ถึง",
        "back": "โดยพลัน แต่ ทั้งนี้ ไม่ กระทบกระเทือน"
    },
    {
        "front": "การ ใด ที่ ผู้ - - - - - อำนาจ และ หน้าที่ และ การ รับ",
        "back": "นั้น ได้ ปฏิบัติ ไป ตาม"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน - - - - - ได้รับ หรือ มี สิทธิ จะ ได้รับ อยู่ ก่อน ได้รับ",
        "back": "หรือ ผลประโยชน์ อื่น ใด ที่"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ให้ กลับ ไป ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม หรือ ตำแหน่ง อื่น ใน ประเภท - - - - -",
        "back": "เดียวกัน และ ระดับ เดียวกัน"
    },
    {
        "front": "การ รับ - - - - - ผู้ ที่ ได้รับแต่งตั้ง ให้ กลับ ไป ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม",
        "back": "เงินเดือน สิทธิ และ ประโยชน์ ของ"
    },
    {
        "front": "หรือ ตำแหน่ง อื่น ใน ประเภท เดียวกัน และ ระดับ เดียวกัน - - - - - หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ สามารถ แต่งตั้ง - - - - - หรือ ตำแหน่ง อื่น ใน ประเภท เดียวกัน",
        "back": "ให้ กลับ ไป ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม"
    },
    {
        "front": "และ ระดับ เดียวกัน ตาม วรรค หนึ่ง ได้ ไม่ ว่าด้วย เหตุใด - - - - -",
        "back": "ให้ ก.พ.พิจารณา เป็นการ เฉพาะราย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๗ ผู้ ได้รับ - - - - - สามัญ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ใด",
        "back": "บรรจุ เข้า รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๕๓ วรรค หนึ่ง มาตรา ๕๕ มาตรา - - - - - และ มาตรา",
        "back": "๕๖ มาตรา ๖๓ มาตรา ๖๔"
    },
    {
        "front": "- - - - - ขาด คุณสมบัติ ทั่วไป หรือ มี ลักษณะ ต้องห้าม โดย ไม่ ได้รับ",
        "back": "๖๕ หาก ภายหลัง ปรากฏ ว่า"
    },
    {
        "front": "การยกเว้น - - - - - คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง นั้น โดย ไม่ ได้รับ อนุมัติ",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๖ หรือ ขาด"
    },
    {
        "front": "จาก ก.พ.ตาม มาตรา - - - - - กรณี ต้องหา อยู่ ก่อน และ ภายหลัง เป็น",
        "back": "๖๒ อยู่ ก่อน ก็ดี มี"
    },
    {
        "front": "ผู้ ขาด คุณสมบัติ เนื่องจาก กรณี ต้องหา นั้น ก็ดี ให้ - - - - - ตาม",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ออกจาก ราชการ โดยพลัน แต่ ทั้งนี้ ไม่ กระทบกระเทือน ถึง การ",
        "back": "๕๗ สั่ง ให้ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ใด ที่ ผู้ - - - - - อำนาจ และ หน้าที่ และ การ รับ เงินเดือน",
        "back": "นั้น ได้ ปฏิบัติ ไป ตาม"
    },
    {
        "front": "หรือ ผลประโยชน์ - - - - - มี สิทธิ จะ ได้รับ จาก ทางราชการ ก่อน มี",
        "back": "อื่น ใด ที่ ได้รับ หรือ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ให้ ออก นั้น และ ถ้า - - - - - แล้ว ให้ ถือว่า เป็นการ",
        "back": "การ เข้า รับราชการ เป็นไป โดยสุจริต"
    },
    {
        "front": "- - - - - บำเหน็จ บำนาญ เหตุ ทดแทน ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการ",
        "back": "สั่ง ให้ ออก เพื่อ รับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สามัญ ว่าง ลง หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ไม่ สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ",
        "back": "มาตรา ๖๘ ในกรณีที่ ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ได้ - - - - - บัญญัติ ไว้ ใน กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน",
        "back": "และ เป็น กรณี ที่ มิได้"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ สั่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน ที่ - - - - -",
        "back": "เห็นสมควร รักษาการในตำแหน่ง นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "ผู้ รักษาการในตำแหน่ง - - - - - อำนาจหน้าที่ ตาม ตำแหน่ง ที่ รักษาการ นั้น ในกรณีที่ มี",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ให้ มี"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย อื่น กฎ ระเบียบ - - - - - คณะกรรมการ ตามกฎหมาย หรือ คำสั่ง ผู้บังคับบัญชา แต่งตั้ง",
        "back": "ข้อบังคับ มติ ของ คณะรัฐมนตรี มติ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ ดำรงตำแหน่ง นั้น ๆ เป็น กรรมการ หรือ ให้ มี - - - - -",
        "back": "อำนาจหน้าที่ อย่างใด ก็ ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - อำนาจหน้าที่ อย่างนั้น ใน ระหว่าง ที่ รักษาการในตำแหน่ง แล้วแต่ กรณี",
        "back": "รักษาการในตำแหน่ง ทำหน้าที่ กรรมการ หรือ มี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ ในกรณีที่ มีเหตุผล ความจำเป็น ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ - - - - - มีอำนาจ สั่ง",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ ประจำ ส่วนราชการ เป็นการชั่วคราว โดย ให้ พ้น จาก ตำแหน่งหน้าที่ เดิม ได้ ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "การ ให้ ได้รับ เงินเดือน การ แต่งตั้ง การ - - - - - วินัย และ การ",
        "back": "เลื่อน เงินเดือน การ ดำเนินการ ทาง"
    },
    {
        "front": "ออกจาก ราชการ ของ ข้าราชการพลเรือน - - - - - เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "สามัญ ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ สั่ง",
        "back": "๗๐ ในกรณีที่ มีเหตุผล ความจำเป็น ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - จาก อัตรา เงินเดือน ใน ตำแหน่ง เดิม โดย",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่งหน้าที่ และ ขาด"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ทดแทน โดย มี ระยะเวลา ตามที่ ก.พ.กำหนด ได้ ทั้งนี้ ให้",
        "back": "รับ เงินเดือน ใน อัตรา กำลัง"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่"
    },
    {
        "front": "การ ให้ พ้น จาก - - - - - การ แต่งตั้ง การ เลื่อน เงินเดือน การ",
        "back": "ตำแหน่ง การ ให้ ได้รับ เงินเดือน"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ทาง วินัย และ การ ออกจาก ราชการ ของ - - - - - ให้ เป็นไป",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หมด ความจำเป็น หรือ ครบกำหนด ระยะเวลา การ - - - - - กำลัง ทดแทน ให้",
        "back": "ให้ รับ เงินเดือน ใน อัตรา"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา - - - - - ผู้ นั้น พ้น",
        "back": "๕๗ สั่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "จาก การ รับ เงินเดือน ใน อัตรา กำลัง ทดแทน และ แต่งตั้ง - - - - -",
        "back": "ให้ ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม หรือ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "อื่น ใน - - - - -",
        "back": "ประเภท เดียวกัน และ ระดับ เดียวกัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ ในกรณีที่ ศาลปกครอง มี คำพิพากษาถึงที่สุด สั่ง ให้ - - - - - ให้ เป็น",
        "back": "เพิก ถอนคำสั่ง แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ ของ ก.พ.โดย ความ เห็นชอบ ของ คณะรัฐมนตรี ใน การ - - - - - แก้ไข",
        "back": "สั่งการ ตามสมควร เพื่อ เยียวยา และ"
    },
    {
        "front": "หรือ ดำเนินการ - - - - - การ เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ และ เสริมสร้าง แรงจูงใจ ใน การปฏิบัติ ราชการ",
        "back": "ตามที่เห็นสมควร ได้ หมวด ๔"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ ให้ ส่วนราชการ มี หน้าที่ ดำเนินการ ให้ - - - - - เสริมสร้าง แรงจูงใจ",
        "back": "มี การ เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สามัญ มี คุณภาพ คุณธรรม จริยธรรม คุณภาพชีวิต มี ขวัญ และ กำลังใจ",
        "back": "แก่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ เพื่อให้ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ใน การปฏิบัติ ราชการ ให้ เกิด ผลสัมฤทธิ์ ต่อ ภารกิจ ของ - - - - - วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "รัฐ ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เห็นสมควร และ เพื่อ การ ประหยัด สำนักงาน - - - - - เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ และ",
        "back": "ก.พ.จะ จัด ให้ มี การ"
    },
    {
        "front": "เสริมสร้าง แรงจูงใจ - - - - - ก็ได้",
        "back": "แทน ส่วนราชการ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ ผู้บังคับบัญชา ต้อง ปฏิบัติตน ต่อ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา - - - - - และ เสริมสร้าง แรงจูงใจ",
        "back": "อย่าง มี คุณธรรม และ เที่ยงธรรม"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา - - - - - ดี",
        "back": "ดำรง ตน เป็น ข้าราชการ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - และ ระเบียบวินัย และ ปฏิบัติ ราชการ อย่าง",
        "back": "ผู้ใด ประพฤติตน อยู่ ใน จรรยา"
    },
    {
        "front": "มีประสิทธิภาพ และ - - - - - รัฐ ให้ ผู้บังคับบัญชา พิจารณา เลื่อน เงินเดือน ให้ ตามควร",
        "back": "เกิด ผลสัมฤทธิ์ ต่อ ภารกิจ ของ"
    },
    {
        "front": "แก่ กรณี - - - - - จะ ให้ บำเหน็จ ความชอบ อย่าง อื่น ซึ่ง อาจ",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.และ"
    },
    {
        "front": "เป็น คำชมเชย เครื่อง - - - - - ก็ได้",
        "back": "เชิดชู เกียรติ หรือ รางวัล ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ การ ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - หรือ ปฏิบัติ การวิจัย ในประเทศ",
        "back": "ไป ศึกษา เพิ่มเติม ฝึกอบรม ดูงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "หรือ ต่างประเทศ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ ให้ ผู้บังคับบัญชา มี หน้าที่ ประเมินผล การปฏิบัติ ราชการ - - - - - การพิจารณา",
        "back": "ของ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา เพื่อ ใช้ ประกอบ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง และ เลื่อน เงินเดือน - - - - - ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "ผล การประเมิน ตาม วรรค หนึ่ง ให้ - - - - - และ เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ การปฏิบัติ ราชการ ด้วย",
        "back": "นำไปใช้ เพื่อ ประโยชน์ ใน การพัฒนา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๗ ข้าราชการพลเรือน - - - - - เนื่องจาก การ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ให้ ผู้บังคับบัญชา พิจารณา",
        "back": "สามัญ ผู้ใด ถึง แก่ ความตาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น กรณีพิเศษ เพื่อ ประโยชน์ ใน การคำนวณ บำเหน็จ บำนาญ หรือ ให้",
        "back": "เลื่อน เงินเดือน ให้ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ได้รับ - - - - - กำหนด หมวด ๕ การรักษา จรรยา ข้าราชการ",
        "back": "สิทธิประโยชน์ อื่น ตามระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ตามที่ ส่วนราชการ กำหนด ไว้ โดย มุ่ง ประสงค์",
        "back": "สามัญ ต้อง รักษา จรรยา ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็น ข้าราชการ ที่ - - - - - เป็น ข้าราชการ โดยเฉพาะ ใน เรื่อง ดังต่อไปนี้",
        "back": "ดี มีเกียรติ และ ศักดิ์ศรี ความ"
    },
    {
        "front": "(๑) การยึดมั่น และ ยืนหยัด ทำ ใน สิ่ง ที่ - - - - - และ ความรับผิดชอบ",
        "back": "ถูกต้อง (๒) ความ ซื่อสัตย์สุจริต"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - และ สามารถ ตรวจสอบ ได้",
        "back": "การ ปฏิบัติหน้าที่ ด้วย ความ โปร่งใส"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - ปฏิบัติ อย่าง ไม่ เป็นธรรม",
        "back": "การ ปฏิบัติหน้าที่ โดย ไม่ เลือก"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน",
        "back": "(๕) การ มุ่ง ผลสัมฤทธิ์ ของ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ข้าราชการ เพื่อให้ สอดคล้อง กับ ลักษณะ ของ งาน ใน ส่วนราชการ",
        "back": "ส่วนราชการ กำหนด ข้อบังคับ ว่าด้วย จรรยา"
    },
    {
        "front": "- - - - - วิชาชีพ",
        "back": "นั้น ตาม หลักวิชา และ จรรยา"
    },
    {
        "front": "ใน การ กำหนด ข้อบังคับ - - - - - สอง ให้ จัด ให้ มี การ",
        "back": "ว่าด้วย จรรยา ข้าราชการ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "รับฟัง ความคิดเห็น ของ ข้าราชการ และ - - - - -",
        "back": "ประกาศ ให้ ประชาชน ทราบ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม จรรยา ข้าราชการ - - - - - ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "อัน มิใช่ เป็นความ ผิดวินัย ให้"
    },
    {
        "front": "ตักเตือน - - - - - เลื่อน เงินเดือน หรือ สั่ง ให้ ข้าราชการ ผู้ นั้น ได้รับ",
        "back": "นำ ไป ประกอบ การพิจารณา แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "การพัฒนา หมวด - - - - - วินัย",
        "back": "๖ วินัย และ การรักษา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ต้อง รักษา วินัย - - - - - บัญญัติ ไว้ ใน",
        "back": "โดย กระทำการ หรือไม่ กระทำการ ตามที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - เสมอ",
        "back": "หมวด นี้ โดย เคร่งครัด อยู่"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน - - - - - นอกจาก ต้อง รักษา วินัย ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน หมวด",
        "back": "สามัญ ผู้ปฏิบัติ ราชการ ใน ต่างประเทศ"
    },
    {
        "front": "นี้ - - - - - กระทำการ หรือไม่ กระทำการ ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ด้วย",
        "back": "แล้ว ต้อง รักษา วินัย โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๑ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ต้อง สนับสนุน การปกครอง - - - - - เป็น ประมุข ด้วย ความบริสุทธิ์ใจ",
        "back": "ระบอบประชาธิปไตย อัน มี พระมหากษัตริย์ ทรง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - -",
        "back": "ต้อง กระทำการ อันเป็น ข้อปฏิบัติ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ต้อง ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - เที่ยงธรรม",
        "back": "ราชการ ด้วย ความซื่อสัตย์ สุจริต และ"
    },
    {
        "front": "(๒) ต้อง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย - - - - - ของ คณะรัฐมนตรี นโยบาย",
        "back": "กฎ ระเบียบ ของ ทางราชการ มติ"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐบาล และ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติตาม ระเบียบแบบแผน ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกิด ผลดี หรือ ความก้าวหน้า แก่ ราชการ ด้วย ความตั้งใจ อุตสาหะ เอาใจใส่",
        "back": "(๓) ต้อง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ให้"
    },
    {
        "front": "และ - - - - -",
        "back": "รักษา ประโยชน์ ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง สั่ง ใน หน้าที่ ราชการ โดยชอบด้วยกฎหมาย และ ระเบียบ ของ",
        "back": "(๔) ต้อง ปฏิบัติ ตามคำสั่ง ของ"
    },
    {
        "front": "ทางราชการ โดย ไม่ ขัดขืน หรือ - - - - - การปฏิบัติ ตามคำสั่ง นั้น จะ ทำให้",
        "back": "หลีกเลี่ยง แต่ ถ้า เห็น ว่า"
    },
    {
        "front": "เสียหาย แก่ ราชการ หรือ - - - - - ของ ทางราชการ จะ ต้อง เสนอ ความเห็น",
        "back": "จะ เป็นการ ไม่ รักษา ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "เป็น หนังสือ ทันที - - - - - และ เมื่อ ได้ เสนอ ความเห็น แล้ว ถ้า",
        "back": "เพื่อให้ ผู้บังคับบัญชา ทบทวน คำสั่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา ยืนยัน ให้ ปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ตามคำสั่ง เดิม ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ต้อง ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - ให้ แก่ ราชการ จะ ละทิ้ง หรือ ทอดทิ้ง หน้าที่ ราชการ มิได้",
        "back": "ต้อง อุทิศ เวลา ของ ตน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทางราชการ",
        "back": "(๖) ต้อง รักษา ความลับ ของ"
    },
    {
        "front": "(๗) ต้อง สุภาพ เรียบร้อย รักษา - - - - - ใน การปฏิบัติ ราชการ ระหว่าง ข้าราชการ",
        "back": "ความสามัคคี และ ต้อง ช่วยเหลือ กัน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ราชการ",
        "back": "ด้วยกัน และ ผู้ ร่วม ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "(๘) ต้อง ต้อนรับ ให้ ความสะดวก ให้ความเป็นธรรม และ ให้การ สงเคราะห์ แก่ ประชาชน ผู้ ติดต่อ - - - - -",
        "back": "ราชการ เกี่ยวกับ หน้าที่ ของ ตน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ และ ใน การ ปฏิบัติการ อื่น ที่",
        "back": "(๙) ต้อง วางตน เป็นกลาง ทางการเมือง"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวข้อง กับ ประชาชน กับ จะ ต้อง ปฏิบัติ - - - - - ทางการเมือง ของ ข้าราชการ ด้วย",
        "back": "ตามระเบียบ ของ ทางราชการ ว่าด้วย มารยาท"
    },
    {
        "front": "(๑๐) ต้อง รักษา ชื่อเสียง ของ ตน - - - - - ราชการ ของ ตน มิ ให้ เสื่อมเสีย",
        "back": "และ รักษา เกียรติศักดิ์ ของ ตำแหน่งหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๑๑) กระทำการ - - - - - กฎ ก.พ.",
        "back": "อื่น ใด ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ กระทำการ ใด อันเป็น ข้อห้าม ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๘๓ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ต้อง"
    },
    {
        "front": "(๑) ต้อง ไม่ รายงาน - - - - - โดย ปกปิด ข้อความ ซึ่ง ควร ต้อง",
        "back": "เท็จ ต่อ ผู้บังคับบัญชา การ รายงาน"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ถือว่า - - - - -",
        "back": "เป็นการ รายงาน เท็จ ด้วย"
    },
    {
        "front": "(๒) ต้อง ไม่ ปฏิบัติ ราชการ - - - - - ตน เว้นแต่ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน",
        "back": "อันเป็น การกระทำ การข้าม ผู้บังคับบัญชา เหนือ"
    },
    {
        "front": "ขึ้นไป เป็น - - - - - เป็นพิเศษ ชั่วครั้งคราว",
        "back": "ผู้สั่ง ให้ กระทำ หรือ ได้รับอนุญาต"
    },
    {
        "front": "(๓) ต้อง ไม่ อาศัย หรือ ยอมให้ ผู้อื่น อาศัย ตำแหน่งหน้าที่ ราชการ ของ ตน หาประโยชน์ ให้ - - - - -",
        "back": "แก่ ตนเอง หรือ ผู้อื่น"
    },
    {
        "front": "(๔) ต้อง - - - - -",
        "back": "ไม่ ประมาทเลินเล่อ ใน หน้าที่ ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๕) ต้อง ไม่ กระทำการ หรือ - - - - - อัน อาจ ทำให้ เสีย ความ",
        "back": "ยอมให้ ผู้อื่น กระทำการ หา ผลประโยชน์"
    },
    {
        "front": "เที่ยงธรรม หรือ เสื่อมเสีย - - - - - ตน",
        "back": "เกียรติศักดิ์ ของ ตำแหน่งหน้าที่ ราชการ ของ"
    },
    {
        "front": "(๖) ต้อง ไม่ เป็น กรรมการผู้จัดการ หรือ ผู้จัดการ หรือ ดำรงตำแหน่ง - - - - - งาน",
        "back": "อื่น ใด ที่ มี ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "คล้ายคลึง - - - - - บริษัท",
        "back": "กัน นั้น ใน ห้างหุ้นส่วน หรือ"
    },
    {
        "front": "(๗) ต้อง ไม่ กระทำการ อย่างใด ที่ เป็นการ กลั่นแกล้ง - - - - - การปฏิบัติ ราชการ",
        "back": "กดขี่ หรือ ข่มเหง กัน ใน"
    },
    {
        "front": "(๘) ต้อง ไม่ กระทำการ อัน เป็นการ ล่วงละเมิด หรือ คุกคาม ทางเพศ - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "(๙) ต้อง ไม่ - - - - - ประชาชน ผู้ ติดต่อ ราชการ",
        "back": "ดูหมิ่น เหยียดหยาม กดขี่ หรือ ข่มเหง"
    },
    {
        "front": "(๑๐) - - - - - กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "ไม่ กระทำการ อื่น ใด ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ไม่ - - - - - และ มาตรา ๘๒ หรือ",
        "back": "ปฏิบัติตาม ข้อ ปฏิบัติตาม มาตรา ๘๑"
    },
    {
        "front": "ฝ่าฝืน ข้อห้าม ตาม - - - - - ผู้กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "มาตรา ๘๓ ผู้ นั้น เป็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ การกระทำ ผิดวินัย ใน ลักษณะ ดังต่อไปนี้ - - - - -",
        "back": "เป็นความ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "(๑) ปฏิบัติ หรือ ละเว้น การ - - - - - ความเสียหาย อย่าง ร้ายแรง แก่ ผู้",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ โดยมิชอบ เพื่อให้ เกิด"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ผู้ใด - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ โดยทุจริต",
        "back": "หรือ ปฏิบัติ หรือ ละเว้น การ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - โดย ไม่ มีเหตุผล อัน สมควร เป็นเหตุให้ เสียหาย แก่ ราชการ อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "ละทิ้ง หรือ ทอดทิ้ง หน้าที่ ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๓) ละทิ้ง หน้าที่ ราชการ ติดต่อ ใน คราว - - - - - โดย ไม่ มี",
        "back": "เดียวกัน เป็นเวลา เกิน สิบห้า วัน"
    },
    {
        "front": "เหตุ อัน สมควร หรือ โดย มี พฤติการณ์ - - - - - ตามระเบียบ ของ ทางราชการ",
        "back": "อัน แสดงถึง ความจงใจ ไม่ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น ผู้ ประพฤติ ชั่ว อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "(๔) กระทำการ อัน ได้ ชื่อว่า"
    },
    {
        "front": "(๕) ดูหมิ่น เหยียดหยาม กดขี่ ข่มเหง หรือ ทำร้าย ประชาชน ผู้ - - - - -",
        "back": "ติดต่อ ราชการ อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "(๖) กระทำความผิด อาญา จนได้ รับโทษ จำคุก หรือ โทษ ที่ หนัก - - - - -",
        "back": "กว่า โทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด"
    },
    {
        "front": "ให้ จำคุก หรือ - - - - - โทษ จำคุก เว้นแต่ เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ",
        "back": "ให้ รับโทษ ที่ หนัก กว่า"
    },
    {
        "front": "(๗) ละเว้น การกระทำ หรือ กระทำการ ใด ๆ อัน เป็นการ ไม่ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติตาม มาตรา ๘๒ หรือ ฝ่าฝืน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็นเหตุให้ เสียหาย แก่ ราชการ อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "ข้อห้าม ตาม มาตรา ๘๓ อัน"
    },
    {
        "front": "(๘) ละเว้น การกระทำ - - - - - เป็นการ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๘๐ วรรค สอง",
        "back": "หรือ กระทำการ ใด ๆ อัน"
    },
    {
        "front": "และ มาตรา ๘๒ (๑๑) หรือ ฝ่าฝืน ข้อห้าม ตาม มาตรา ๘๓ (๑๐) ที่ มี - - - - - ร้ายแรง",
        "back": "กฎ ก.พ.กำหนดให้ เป็นความ ผิดวินัย อย่าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ กฎ ก.พ.ตาม มาตรา ๘๐ - - - - - มาตรา ๘๓ (๘) และ",
        "back": "วรรค สอง มาตรา ๘๒ (๑๑)"
    },
    {
        "front": "(๑๐) และ มาตรา ๘๕ (๘) ให้ ใช้ สำหรับ การกระทำ ที่ เกิดขึ้น - - - - - บังคับ",
        "back": "ภาย หลังจากที่ กฎ ก.พ.ดังกล่าว ใช้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๗ ให้ ผู้บังคับบัญชา มี หน้าที่ เสริมสร้าง และ - - - - - ป้องกัน มิ",
        "back": "พัฒนา ให้ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา มีวินัย และ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา กระทำ ผิดวินัย ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ - - - - -",
        "back": "และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๘ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ต้อง ได้รับ โทษทางวินัย เว้นแต่ มี เหตุ อัน",
        "back": "สามัญ ผู้ใด กระทำ ผิดวินัย จะ"
    },
    {
        "front": "ควร งด โทษ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน - - - - - วินัย โทษทางวินัย",
        "back": "หมวด ๗ การ ดำเนินการ ทาง"
    },
    {
        "front": "มี ๕ สถาน ดังต่อไปนี้ (๑) ภาคทัณฑ์ (๒) - - - - -",
        "back": "ตัดเงินเดือน (๓) ลด เงินเดือน"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - -",
        "back": "ปลดออก (๕) ไล่ออก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๙ การ ลงโทษ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ ทำเป็น คำสั่ง - - - - - ให้",
        "back": "ผู้สั่ง ลงโทษ ต้อง สั่ง ลงโทษ"
    },
    {
        "front": "เหมาะสม กับ - - - - - ความยุติธรรม และ โดย ปราศจาก อคติ โดย ใน คำสั่ง",
        "back": "ความผิด และ ต้อง เป็นไป ด้วย"
    },
    {
        "front": "ลงโทษ ให้ แสดงว่า ผู้ - - - - - กรณี ใด และ ตาม มาตรา ใด",
        "back": "ถูก ลงโทษ กระทำ ผิดวินัย ใน"
    },
    {
        "front": "หมวด ๗ - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินการ ทาง วินัย"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - มี กรณี เป็นที่ สงสัย ว่า ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด กระทำ",
        "back": "๙๐ เมื่อ มี การกล่าวหา หรือ"
    },
    {
        "front": "ผิดวินัย ให้ ผู้บังคับบัญชา มี - - - - - ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา",
        "back": "หน้าที่ ต้อง รายงาน ให้ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "๕๗ ทราบ โดยเร็ว และ - - - - - บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ ดำเนิน การตาม",
        "back": "ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ โดยเร็ว ด้วย ความยุติธรรม - - - - -",
        "back": "และ โดย ปราศจาก อคติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ ผู้ใด ละเลย ไม่ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา หรือ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง หรือ ปฏิบัติหน้าที่ โดย ไม่ สุจริต ให้ - - - - -",
        "back": "ถือว่า ผู้ นั้น กระทำ ผิดวินัย"
    },
    {
        "front": "อำนาจหน้าที่ ของ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม - - - - - ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง",
        "back": "มาตรา ๕๗ ตาม หมวด นี้"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ - - - - - จะ มอบหมาย ให้ ผู้บังคับบัญชา ระดับ ต่ำ ลง ไป ปฏิบัติ",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ได้",
        "back": "แทน ตาม หลักเกณฑ์ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๑ - - - - - ๙๐ หรือ ความ ดังกล่าว ปรากฏ ต่อ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง",
        "back": "เมื่อ ได้รับ รายงาน ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ สั่ง - - - - - ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ ให้"
    },
    {
        "front": "รีบ - - - - - การสืบสวน หรือ พิจารณา ใน เบื้องต้น ว่า กรณี มีมูล ที่",
        "back": "ดำเนินการ หรือ สั่ง ให้ ดำเนิน"
    },
    {
        "front": "ควร กล่าว หาว่า ผู้ นั้น กระทำ ผิดวินัย หรือไม่ - - - - - มีมูล ที่",
        "back": "ถ้า เห็น ว่า กรณี ไม่"
    },
    {
        "front": "ควร กล่าว หาว่า กระทำ - - - - - ได้",
        "back": "ผิดวินัย ก็ ให้ ยุติ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เห็น ว่า มีมูล ที่ ควร กล่าว - - - - - ผิดวินัย โดย มี",
        "back": "หาว่า ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด กระทำ"
    },
    {
        "front": "พยานหลักฐาน ใน เบื้องต้น อยู่แล้ว ให้ ดำเนินการ - - - - - มาตรา ๙๓ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ต่อไป ตาม มาตรา ๙๒ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๒ ในกรณีที่ ผล - - - - - ๙๑ ปรากฏ ว่า กรณี มีมูล ถ้า",
        "back": "การสืบสวน หรือ พิจารณา ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ความผิด นั้น มิใช่ เป็นความ ผิดวินัย อย่าง - - - - - และ สรุป พยานหลักฐาน ให้",
        "back": "ร้ายแรง และ ได้ แจ้ง ข้อกล่าวหา"
    },
    {
        "front": "ผู้ถูกกล่าวหา ทราบ พร้อมทั้ง - - - - - ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา",
        "back": "รับฟัง คำชี้แจง ของ ผู้ถูกกล่าวหา แล้ว"
    },
    {
        "front": "๕๗ เห็น ว่า ผู้ถูกกล่าวหา ได้ - - - - - ผู้บังคับบัญชา สั่ง ลงโทษ ตามควร แก่",
        "back": "กระ ทำผิด ตาม ข้อกล่าวหา ให้"
    },
    {
        "front": "กรณี โดย ไม่ - - - - -",
        "back": "ตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง - - - - -",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ เห็น"
    },
    {
        "front": "ว่า ผู้ถูกกล่าวหา ไม่ ได้ - - - - - ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว สั่ง ยุติ เรื่อง",
        "back": "กระ ทำผิด ตาม ข้อกล่าวหา ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๓ - - - - - ตาม มาตรา ๙๑ ปรากฏ ว่า กรณี มีมูล อัน",
        "back": "ในกรณีที่ ผล การสืบสวน หรือ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ แต่งตั้ง คณะกรรมการ",
        "back": "เป็นความ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ให้"
    },
    {
        "front": "สอบสวน ใน การ สอบสวน ต้อง แจ้ง ข้อกล่าวหา และ สรุป - - - - - รับฟัง",
        "back": "พยานหลักฐาน ให้ ผู้ถูกกล่าวหา ทราบ พร้อมทั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - สอบสวน ดำเนินการ เสร็จ ให้ รายงาน ผล การ สอบสวน และ ความเห็น",
        "back": "คำชี้แจง ของ ผู้ถูกกล่าวหา เมื่อ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ต่อ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง - - - - -",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "ถ้า ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ - - - - - กระ",
        "back": "เห็น ว่า ผู้ถูกกล่าวหา ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "ทำผิด ตาม ข้อกล่าวหา ให้ สั่ง ยุติ เรื่อง - - - - - ได้ กระ ทำผิด",
        "back": "แต่ ถ้า เห็น ว่า ผู้ถูกกล่าวหา"
    },
    {
        "front": "ตาม ข้อกล่าวหา ให้ ดำเนินการ ต่อไป - - - - - ๙๗ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ตาม มาตรา ๙๖ หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๔ - - - - - กรณี ที่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตำแหน่ง ต่างกัน หรือ ต่างกรม",
        "back": "การ แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน สำหรับ"
    },
    {
        "front": "หรือ ต่าง กระทรวง กัน ถูก กล่าว หาว่า กระทำ - - - - -",
        "back": "ผิดวินัย ร่วมกัน ให้ ดำเนินการ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) สำหรับ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ในกรม เดียวกัน ที่ - - - - - หาว่า กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "อธิบดี หรือ ปลัดกระทรวง ถูก กล่าว"
    },
    {
        "front": "ร่วมกับ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ให้ ปลัดกระทรวง หรือ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แล้วแต่ - - - - - สอบสวน",
        "back": "กรณี เป็น ผู้สั่ง แต่งตั้ง คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๒) สำหรับ - - - - - เดียวกัน ถูก กล่าว หาว่า กระทำ ผิดวินัย ร่วมกัน ให้",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ต่างกรม ใน กระทรวง"
    },
    {
        "front": "ปลัดกระทรวง เป็น ผู้สั่ง แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน เว้นแต่ เป็น กรณี ที่ - - - - -",
        "back": "ปลัดกระทรวง ถูก กล่าวหา ร่วม ด้วย"
    },
    {
        "front": "ให้ รัฐมนตรี - - - - - คณะกรรมการ สอบสวน",
        "back": "ว่าการ กระทรวง เป็น ผู้สั่ง แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๓) สำหรับ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ต่าง กระทรวง กัน - - - - - ร่วมกัน ให้ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "ถูก กล่าว หาว่า กระทำ ผิดวินัย"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ ร่วมกัน - - - - - กรณี ที่",
        "back": "แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน เว้นแต่ เป็น"
    },
    {
        "front": "มี ผู้ถูกกล่าวหา ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับสูง ร่วม - - - - - แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน",
        "back": "ด้วย ให้ นายกรัฐมนตรี เป็น ผู้สั่ง"
    },
    {
        "front": "(๔) สำหรับ กรณี - - - - - ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "อื่น ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๕ หลักเกณฑ์ วิธีการ และ ระยะเวลา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ทาง - - - - - ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "วินัย ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เป็นความ ผิดที่ ปรากฏ ชัดแจ้ง ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.จะ ดำเนินการ - - - - - ก็ได้",
        "back": "ทาง วินัย โดย ไม่ต้อง สอบสวน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๖ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด กระทำ ผิดวินัย อย่าง ไม่ - - - - - สั่ง",
        "back": "ร้ายแรง ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ สั่ง - - - - - เงินเดือน ตามควร แก่ กรณี ให้ เหมาะสม กับ ความผิด",
        "back": "ลงโทษ ภาคทัณฑ์ ตัดเงินเดือน หรือ ลด"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี - - - - - จะ นำมา ประกอบ การพิจารณา ลดโทษ ก็ได้ แต่ สำหรับ",
        "back": "มี เหตุ อัน ควร ลดหย่อน"
    },
    {
        "front": "การ ลงโทษ ภาคทัณฑ์ ให้ ใช้ - - - - -",
        "back": "เฉพาะ กรณี กระทำ ผิดวินัย เล็กน้อย"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี กระทำ ผิดวินัย เล็กน้อย - - - - - งด โทษ จะ งด โทษ",
        "back": "และ มี เหตุ อัน ควร"
    },
    {
        "front": "ให้ โดย ให้ ทำ - - - - - ตักเตือน ก็ได้",
        "back": "ทัณฑ์บน เป็น หนังสือ หรือ ว่ากล่าว"
    },
    {
        "front": "การ ลงโทษ ตาม มาตรา นี้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ - - - - - จะ มีอำนาจ",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "สั่ง ลงโทษ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ใน สถาน - - - - - ได้ เพียงใด ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "โทษ และ อัตรา โทษ ใด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๗ - - - - - สามัญ ผู้ใด กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ให้ ลงโทษ",
        "back": "ภายใต้ บังคับ วรรค สอง ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ปลดออก หรือ ไล่ออก - - - - - มี เหตุ อัน ควร ลดหย่อน จะ นำมา",
        "back": "ตาม ความร้ายแรง แห่ง กรณี ถ้า"
    },
    {
        "front": "ประกอบ การพิจารณา ลดโทษ ก็ได้ - - - - - ลง ต่ำกว่า ปลดออก",
        "back": "แต่ ห้าม มิ ให้ ลดโทษ"
    },
    {
        "front": "- - - - - แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน ตาม มาตรา ๙๓ วรรค หนึ่ง หรือ ผู้มีอำนาจ",
        "back": "ในกรณีที่ คณะกรรมการ สอบสวน หรือ ผู้สั่ง"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๙๔ เห็น ว่า ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด กระทำ ผิดวินัย - - - - -",
        "back": "อย่าง ร้ายแรง ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ สั่ง - - - - - เรื่อง ให้ อ.ก.พ.จังหวัด อ.ก.พ.กรม หรือ อ.ก.พ.กระทรวง ซึ่ง ผู้ถูกกล่าวหา",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ ส่ง"
    },
    {
        "front": "สังกัด อยู่ แล้วแต่ กรณี พิจารณา เมื่อ อ.ก.พ.ดังกล่าว มีมติ - - - - - ซึ่ง มีอำนาจ",
        "back": "เป็น ประการ ใด ให้ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ สั่ง - - - - - ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "หรือ ปฏิบัติ ให้ เป็นไป ตามนั้น"
    },
    {
        "front": "วิธีการ - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม - - - - - มาตรา ๙๓ วรรค",
        "back": "มาตรา ๕๗ ไม่ ใช้อำนาจ ตาม"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง มาตรา ๙๔ หรือ มาตรา - - - - - ๕๗ ระดับ เหนือ ขึ้นไป มีอำนาจ",
        "back": "นี้ ให้ ผู้บังคับบัญชา ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ดำเนิน การตาม มาตรา ๙๓ วรรค หนึ่ง มาตรา - - - - -",
        "back": "๙๔ หรือ มาตรา นี้ ได้"
    },
    {
        "front": "ผู้ใด - - - - - สิทธิ ได้รับ บำเหน็จ บำนาญ เสมือน ว่า ผู้ นั้น ลา ออกจาก ราชการ",
        "back": "ถูก ลงโทษ ปลดออก ให้ มี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๘ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ให้ - - - - - ถ้อยคำ ใน ฐานะ พยาน",
        "back": "ข้อมูล ต่อ ผู้บังคับบัญชา หรือ ให้"
    },
    {
        "front": "ต่อ ผู้ มี หน้าที่ สืบสวนสอบสวน หรือ ตรวจสอบ - - - - - อัน เป็นประโยชน์ และ",
        "back": "ตามกฎหมาย หรือ ระเบียบ ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "เป็นผลดี ยิ่ง ต่อ ทางราชการ ผู้บังคับบัญชา อาจ พิจารณา ให้ - - - - -",
        "back": "บำเหน็จ ความชอบ เป็น กรณีพิเศษ ได้"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด อยู่ ใน - - - - - หาว่า ร่วม กระทำ ผิดวินัย กับ",
        "back": "ฐานะ ที่ อาจจะ ถูก กล่าว"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ อื่น - - - - - ให้ ถ้อยคำ ต่อ บุคคล หรือ คณะ บุคคล ตาม",
        "back": "ให้ ข้อมูล ต่อ ผู้บังคับบัญชา หรือ"
    },
    {
        "front": "ความใน - - - - - ที่ ได้ กระทำ มา จน เป็นเหตุให้ มี การ สอบสวน",
        "back": "วรรค หนึ่ง เกี่ยวกับ การกระทำ ผิดวินัย"
    },
    {
        "front": "พิจารณา ทาง วินัย - - - - - ผิด ผู้บังคับบัญชา อาจ ใช้ ดุลพินิจ กัน ผู้",
        "back": "แก่ ผู้ เป็นต้นเหตุ แห่ง การกระทำ"
    },
    {
        "front": "นั้น ไว้ - - - - - โทษทางวินัย ตามควร แก่ กรณี ได้",
        "back": "เป็น พยาน หรือ พิจารณา ลด"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ให้ ข้อมูล หรือ ให้ - - - - - วรรค หนึ่ง หรือ",
        "back": "ถ้อยคำ ใน ฐานะ พยาน ตาม"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง อันเป็น เท็จ ให้ ถือว่า - - - - -",
        "back": "ผู้ นั้น กระทำ ผิดวินัย"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ การ ให้ บำเหน็จ ความชอบ การกัน เป็น - - - - - ให้",
        "back": "พยาน การ ลดโทษ และ การ"
    },
    {
        "front": "ความ คุ้มครอง พยาน ให้ เป็นไป ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "กฎ ก.พ.ว่าด้วย การ คุ้มครอง พยาน ตาม วรรค - - - - - วิธีการ ที่ สำนักงาน",
        "back": "สี่ จะ กำหนด หลักเกณฑ์ และ"
    },
    {
        "front": "ก.พ.หรือ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ - - - - - ย้าย โอน หรือ ดำเนินการ",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๗ จะ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "อื่น ใด โดย - - - - - จาก ผู้บังคับบัญชา ของ ข้าราชการ ผู้ นั้น และ",
        "back": "ไม่ต้อง ได้รับ ความยินยอม หรือ เห็นชอบ"
    },
    {
        "front": "ไม่ต้อง ปฏิบัติตาม ขั้นตอน หรือ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ก็ได้",
        "back": "กระบวนการ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๙ ให้ กรรมการ - - - - - หนึ่ง เป็น เจ้าพนักงาน ตาม ประมวลกฎหมายอาญา และ",
        "back": "สอบสวน ตาม มาตรา ๙๓ วรรค"
    },
    {
        "front": "ให้ มีอำนาจ เช่นเดียวกับ พนักงานสอบสวน ตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา - - - - - อำนาจ และ",
        "back": "ความ อาญา เพียง เท่าที่ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ ของ กรรมการ สอบสวน และ โดยเฉพาะ ให้ - - - - -",
        "back": "มีอำนาจ ดังต่อไปนี้ ด้วย คือ"
    },
    {
        "front": "(๑) เรียก ให้ กระทรวง กรม ส่วนราชการ รัฐวิสาหกิจ หน่วยงาน - - - - - บริษัท ชี้แจง",
        "back": "อื่น ของ รัฐ หรือ ห้างหุ้นส่วน"
    },
    {
        "front": "ข้อเท็จจริง ส่ง เอกสาร และ หลักฐาน ที่ เกี่ยวข้อง ส่ง ผู้แทน - - - - - หรือ",
        "back": "หรือ บุคคล ในสังกัด มา ชี้แจง"
    },
    {
        "front": "ให้ ถ้อยคำ - - - - -",
        "back": "เกี่ยวกับ เรื่อง ที่ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "(๒) เรียก ผู้ถูกกล่าวหา หรือ บุคคล ใด ๆ - - - - - หรือ ให้ ส่ง",
        "back": "มา ชี้แจง หรือ ให้ ถ้อยคำ"
    },
    {
        "front": "เอกสาร - - - - - สอบสวน",
        "back": "และ หลักฐาน เกี่ยวกับ เรื่อง ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๐ [3] ข้าราชการพลเรือน - - - - - อัน มิใช่ เพราะ เหตุ ตาย มี",
        "back": "สามัญ ผู้ใด ซึ่ง ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "กรณี ถูก กล่าวหา เป็น หนังสือ ก่อน ออกจาก ราชการ ว่า ขณะ - - - - -",
        "back": "รับราชการ ได้ กระทำ หรือ ละเว้น"
    },
    {
        "front": "กระทำการ ใด อัน เป็นความ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ถ้า เป็น - - - - - นั้น",
        "back": "การกล่าวหา ต่อ ผู้บังคับบัญชา ของ ผู้"
    },
    {
        "front": "หรือ ต่อ ผู้ มี หน้าที่ สืบสวนสอบสวน หรือ - - - - - ทางราชการ หรือ เป็น",
        "back": "ตรวจสอบ ตามกฎหมาย หรือ ระเบียบ ของ"
    },
    {
        "front": "การกล่าวหา ของ ผู้บังคับบัญชา ของ ผู้ นั้น หรือ มี กรณี ถูก - - - - -",
        "back": "ฟ้อง คดีอาญา หรือ ต้องหา คดีอาญา"
    },
    {
        "front": "ก่อน ออกจาก ราชการ ว่า ใน ขณะ รับราชการ ได้ - - - - - ผิดที่ ได้",
        "back": "กระทำความผิด อาญา อัน มิใช่ เป็นความ"
    },
    {
        "front": "กระทำโดยประมาท ที่ ไม่ เกี่ยวกับ ราชการ หรือ ความผิดลหุโทษ ผู้มีอำนาจ ดำเนินการ - - - - - หรือ",
        "back": "ทาง วินัย มีอำนาจ ดำเนิน การสืบสวน"
    },
    {
        "front": "พิจารณา ดำเนินการ ทาง วินัย และ สั่ง ลงโทษ ตามที่ บัญญัติ - - - - - ได้",
        "back": "ไว้ ใน หมวด นี้ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "เสมือน ว่า ผู้ นั้น ยัง มิได้ ออกจาก ราชการ - - - - - สาม ปี",
        "back": "แต่ ต้อง สั่ง ลงโทษ ภายใน"
    },
    {
        "front": "นับแต่ - - - - -",
        "back": "วันที่ ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - คดีอาญา หรือ ต้องหา คดีอาญา หลังจากที่ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "ถ้า เป็น การกล่าวหา หรือ ฟ้อง"
    },
    {
        "front": "สามัญ ผู้ใด ออกจาก ราชการ แล้ว ให้ ผู้มีอำนาจ ดำเนินการ - - - - - หรือ พิจารณา",
        "back": "ทาง วินัย มีอำนาจ ดำเนิน การสืบสวน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ลงโทษ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน หมวด นี้ ต่อไป ได้ เสมือน",
        "back": "ดำเนินการ ทาง วินัย และ สั่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ออกจาก ราชการ โดย ต้อง เริ่ม ดำเนินการ สอบสวน ภายใน หนึ่ง ปี",
        "back": "ว่า ผู้ นั้น ยัง มิได้"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ - - - - - สาม ปี นับแต่ วันที่",
        "back": "และ ต้อง สั่ง ลงโทษ ภายใน"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ - - - - - ปรากฏ ชัดแจ้ง ตาม มาตรา ๙๕ วรรค",
        "back": "สำหรับ กรณี ที่ เป็นความ ผิดที่"
    },
    {
        "front": "สอง จะ - - - - - ปี นับแต่ วันที่ ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ",
        "back": "ต้อง สั่ง ลงโทษ ภายใน สาม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - ถอนคำสั่ง ลงโทษ หรือ องค์กร พิจารณา อุทธรณ์ คำสั่ง ลง โทษทางวินัย",
        "back": "ศาลปกครอง มี คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ เพิก"
    },
    {
        "front": "หรือ องค์กร ตรวจสอบ ราย งานการ - - - - - ถึงที่สุด หรือ มีมติ ให้ เพิก",
        "back": "ดำเนินการ ทาง วินัย มี คำวินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "ถอนคำสั่ง ลงโทษ ตาม วรรค หนึ่ง หรือ วรรค - - - - - ทาง วินัย ไม่",
        "back": "สอง เพราะ เหตุ กระบวนการ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ชอบด้วยกฎหมาย ให้ ผู้มีอำนาจ ดำเนินการ ทาง - - - - - แล้วเสร็จ ภายใน สอง ปี นับแต่",
        "back": "วินัย ดำเนินการ ทาง วินัย ให้"
    },
    {
        "front": "วันที่ มี คำพิพากษาถึงที่สุด หรือ มี คำวินิจฉัย - - - - -",
        "back": "ถึงที่สุด หรือ มีมติ แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินการ ทาง วินัย ตาม วรรค - - - - - สาม ถ้า ผล การ",
        "back": "หนึ่ง วรรค สอง และ วรรค"
    },
    {
        "front": "สอบสวน พิจารณา ปรากฏ ว่า ผู้ นั้น - - - - - ก็ ให้ งด โทษ",
        "back": "กระทำ ผิดวินัย อย่าง ไม่ ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "ความใน มาตรา นี้ มิ ให้ ใช้ บังคับ แก่ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ออกจาก",
        "back": "สามัญ ซึ่ง ถูก สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ราชการ ไว้ - - - - -",
        "back": "ก่อน ตาม มาตรา ๑๐๑"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๐/๑ [4] ในกรณีที่ คณะกรรมการ ป้องกัน และ - - - - - คณะกรรมการ ป้องกัน และ",
        "back": "ปราบปราม การ ทุจริต แห่งชาติ หรือ"
    },
    {
        "front": "ปราบปราม การ ทุจริต ใน ภาครัฐ - - - - - สามัญ ผู้ใด ซึ่ง ออกจาก ราชการ",
        "back": "มีมติ ชี้ มูล ความผิด ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ สั่ง ลงโทษ แก่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ นั้น ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "แล้ว การ ดำเนินการ ทาง วินัย"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ เงื่อนไข - - - - - ประกอบ รัฐธรรมนูญ ว่าด้วย การป้องกัน และ ปราบปราม การ",
        "back": "ที่ กำหนด ไว้ ใน กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ทุจริต หรือ กฎหมาย ว่าด้วย มาตรการ ของ ฝ่ายบริหาร - - - - - ทุจริต แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ใน การป้องกัน และ ปราบปราม การ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินการ ทาง - - - - - ปรากฏ ว่า ผู้ นั้น กระทำ ผิดวินัย อย่าง",
        "back": "วินัย ตาม วรรค หนึ่ง หาก"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - -",
        "back": "ร้ายแรง ก็ ให้ งด โทษ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - กรณี ถูก กล่าว หาว่า กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง จน",
        "back": "๑๐๑ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด มี"
    },
    {
        "front": "ถูก - - - - - ฟ้อง คดีอาญา หรือ ต้อง หาว่า กระทำความผิด อาญา เว้นแต่ เป็นความ",
        "back": "ตั้ง กรรมการ สอบสวน หรือ ถูก"
    },
    {
        "front": "ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ - - - - - ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ สั่ง",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ"
    },
    {
        "front": "พักราชการ หรือ - - - - - ก่อน เพื่อ รอ ฟัง ผล การ สอบสวน หรือ",
        "back": "สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ ไว้"
    },
    {
        "front": "พิจารณา หรือ - - - - -",
        "back": "ผล แห่ง คดี ได้"
    },
    {
        "front": "ถ้า ภายหลัง ปรากฏ ผล - - - - - ผู้ นั้น มิได้ กระ ทำผิด หรือ",
        "back": "การ สอบสวน หรือ พิจารณา ว่า"
    },
    {
        "front": "กระ ทำผิด ไม่ - - - - - หรือ ไล่ออก และ ไม่ มี กรณี ที่จะ",
        "back": "ถึงกับ จะ ถูก ลงโทษ ปลดออก"
    },
    {
        "front": "- - - - - อื่น ก็ ให้ ผู้มีอำนาจ ดังกล่าว สั่ง ให้ ผู้ นั้น กลับ",
        "back": "ต้อง ออกจาก ราชการ ด้วย เหตุ"
    },
    {
        "front": "เข้า ปฏิบัติ ราชการ หรือ กลับ เข้า - - - - - ตำแหน่ง อื่น ใน ประเภท",
        "back": "รับราชการ ใน ตำแหน่ง ตามเดิม หรือ"
    },
    {
        "front": "เดียวกัน และ ระดับ เดียวกัน หรือ ใน ตำแหน่ง - - - - - ทั้งนี้ ผู้ นั้น",
        "back": "ประเภท และ ระดับ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "ต้อง มี คุณสมบัติ ตรง ตาม - - - - -",
        "back": "คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "เมื่อ - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด พักราชการ หรือ ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน",
        "back": "ได้ มี การ สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "แล้ว ภายหลัง ปรากฏ ว่า ผู้ นั้น มี - - - - - ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "กรณี ถูก กล่าว หาว่า กระทำ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ ดำเนิน การสืบสวน",
        "back": "กรณี อื่น อีก ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - ตาม มาตรา ๙๓ ตลอดจน ดำเนินการ ทาง วินัย ตามที่ บัญญัติ",
        "back": "พิจารณา และ แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "ไว้ ใน - - - - -",
        "back": "หมวด นี้ ต่อไป ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - ให้ ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน กลับ เข้า รับราชการ หรือ",
        "back": "สั่ง ให้ ผู้ ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน ออกจาก ราชการ ด้วย เหตุ อื่น",
        "back": "สั่ง ให้ ผู้ ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ก็ ให้ ผู้ นั้น มี สถานภาพ",
        "back": "มิใช่ เป็นการ ลงโทษ เพราะ กระทำ"
    },
    {
        "front": "เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตลอด ระยะเวลา ระหว่าง ที่ ถูก สั่ง - - - - - เสมือน",
        "back": "ให้ ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน"
    },
    {
        "front": "ว่า ผู้ นั้น เป็น - - - - -",
        "back": "ผู้ ถูก สั่ง พักราชการ"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน เงิน อื่น ที่ จ่าย - - - - - อื่น และ การ จ่าย เงิน",
        "back": "เป็น รายเดือน และ เงินช่วยเหลือ อย่าง"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ของ ผู้ ถูก สั่ง พักราชการ และ - - - - - ราชการ ไว้ ก่อน",
        "back": "ผู้ ถูก สั่ง ให้ ออกจาก"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย - - - - -",
        "back": "หรือ ระเบียบ ว่าด้วย การ นั้น"
    },
    {
        "front": "การ สั่ง พักราชการ ให้ สั่ง พัก ตลอดเวลา ที่ สอบสวน - - - - - สั่ง",
        "back": "หรือ พิจารณา เว้นแต่ ผู้ ถูก"
    },
    {
        "front": "พักราชการ - - - - - ๑๒๒ และ ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำร้องทุกข์ เห็น ว่า สมควร สั่ง",
        "back": "ผู้ใด ได้ ร้องทุกข์ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ นั้น กลับ - - - - - สอบสวน หรือ พิจารณา เสร็จสิ้น เนื่องจาก พฤติการณ์",
        "back": "เข้า ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ก่อน การ"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้ ถูก - - - - - ต่อ การ สอบสวน หรือ พิจารณา และ ไม่",
        "back": "สั่ง พักราชการ ไม่ เป็น อุปสรรค"
    },
    {
        "front": "ก่อให้เกิด ความ ไม่ สงบ เรียบร้อย ต่อไป หรือ - - - - - ได้ ล่วงพ้น หนึ่ง",
        "back": "เนื่องจาก การ ดำเนินการ ทาง วินัย"
    },
    {
        "front": "ปี นับ แต่วัน พักราชการ - - - - - ผู้ ถูก สั่ง พักราชการ ไม่ มี",
        "back": "แล้ว ยัง ไม่ แล้วเสร็จ และ"
    },
    {
        "front": "พฤติกรรม ดังกล่าว ให้ ผู้มีอำนาจ สั่ง - - - - - กลับ เข้า ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ก่อน",
        "back": "พักราชการ สั่ง ให้ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "การ - - - - -",
        "back": "สอบสวน หรือ พิจารณา เสร็จสิ้น"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน วรรค หก มา ใช้ บังคับ กับ กรณี ถูก สั่ง - - - - - ด้วย",
        "back": "ให้ ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ เกี่ยวกับ การ สั่ง พักราชการ การ สั่ง ให้ - - - - -",
        "back": "ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "ให้ พักราชการ และ ให้ ออกจาก ราชการ - - - - - เข้า ปฏิบัติ ราชการ หรือ",
        "back": "ไว้ ก่อน การ ให้ กลับ"
    },
    {
        "front": "กลับ - - - - - เพื่อให้ เป็นไปตาม ผล การ สอบสวน หรือ พิจารณา ให้ เป็นไป",
        "back": "เข้า รับราชการ และ การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๒ การ ลงโทษ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ใน - - - - - วินัย ข้าราชการ โดยเฉพาะ",
        "back": "ส่วนราชการ ที่ มี กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี เป็นความ ผิดวินัย อย่าง ไม่ - - - - - ลงโทษ ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ร้ายแรง ตาม พระราชบัญญัติ นี้ จะ"
    },
    {
        "front": "หรือ ลงทัณฑ์ หรือ ลงโทษ ตามกฎหมาย - - - - - ตามควร แก่ กรณี และ พฤติการณ์",
        "back": "ว่าด้วย วินัย ข้าราชการ นั้น อย่างใดอย่างหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ แต่ ถ้า เป็น กรณี กระทำ - - - - - นี้ ไม่ ว่า จะ",
        "back": "ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ได้ ลงทัณฑ์ หรือ ลงโทษ - - - - - ผู้บังคับบัญชา พิจารณา ดำเนินการ ตามที่ กำหนด ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ตามกฎหมาย ดังกล่าว แล้ว หรือไม่ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๓ เมื่อ ผู้บังคับบัญชา ได้ สั่ง ลงโทษ ตาม - - - - - ว่าด้วย วินัย",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ลงทัณฑ์ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ โดยเฉพาะ หรือ สั่ง - - - - - แล้ว ให้ รายงาน อ.ก.พ.กระทรวง ซึ่ง ผู้",
        "back": "ยุติ เรื่อง หรือ งด โทษ"
    },
    {
        "front": "ถูก ดำเนินการ ทาง วินัย สังกัด อยู่ เพื่อ - - - - - ทาง วินัย กับ",
        "back": "พิจารณา เว้นแต่ เป็น กรณี ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ ต่าง กระทรวง - - - - - วินัย ตาม มติ อ.ก.พ.กระทรวง ตาม มาตรา ๙๗",
        "back": "กัน หรือ กรณี ดำเนินการ ทาง"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง ให้ - - - - -",
        "back": "รายงาน ก.พ.ทั้งนี้ ตามระเบียบ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ อ.ก.พ.กระทรวง หรือ ก.พ.เห็น ว่าการ ดำเนินการ ทาง วินัย - - - - - หาก มีมติ",
        "back": "เป็นการ ไม่ ถูกต้อง หรือไม่ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "- - - - - สั่ง หรือ ปฏิบัติ ให้ เป็นไป ตามที่ อ.ก.พ.กระทรวง หรือ ก.พ.มีมติ",
        "back": "เป็น ประการ ใด ให้ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค สอง และ - - - - - ๑๐๔ ให้ ก.พ.มีอำนาจ สอบสวน",
        "back": "ใน การ ดำเนิน การตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ใหม่ หรือ - - - - - และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด ตาม มาตรา ๙๕",
        "back": "สอบสวน เพิ่มเติม ได้ ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๔ ใน การ - - - - - ๙๗ วรรค สอง หรือ มาตรา ๑๐๓",
        "back": "ดำเนินการ ของ อ.ก.พ.กระทรวง ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง หาก ผู้แทน ก.พ.ซึ่ง เป็น - - - - - ว่าการ ดำเนินการ ของ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "กรรมการ ใน อ.ก.พ.กระทรวง ดังกล่าว เห็น"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ปฏิบัติ ไม่ เหมาะสม ให้ รายงาน ก.พ.เพื่อ",
        "back": "มติ อ.ก.พ.กระทรวง เป็นการ ไม่ ปฏิบัติตาม"
    },
    {
        "front": "พิจารณา ดำเนินการ ตามควร แก่ กรณี - - - - - ประการ ใด ให้ ผู้บังคับบัญชา สั่ง",
        "back": "ต่อไป และ เมื่อ ก.พ.มีมติ เป็น"
    },
    {
        "front": "หรือ ปฏิบัติ ให้ เป็นไป ตามที่ - - - - - ลงโทษ ได้ อุทธรณ์ คำสั่ง ลงโทษ",
        "back": "ก.พ.มีมติ ทั้งนี้ เว้นแต่ ผู้ ถูก"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้บังคับบัญชา ต่อ ก.พ.ค.ใน กรณี เช่นนี้ ให้ ก.พ.แจ้ง มติ - - - - - อุทธรณ์",
        "back": "ต่อ ก.พ.ค.เพื่อ ประกอบ การพิจารณา วินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๕ เมื่อ มี กรณี - - - - - หรือ ยกโทษ ให้ ผู้สั่ง มี",
        "back": "เพิ่ม โทษ ลดโทษ งด โทษ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ใหม่ และ ใน คำสั่ง ดังกล่าว ให้ - - - - - พร้อมทั้ง ระบุ วิธีการ",
        "back": "สั่ง ยกเลิก คำสั่ง ลงโทษ เดิม"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ เกี่ยวกับ - - - - - ทั้งนี้ ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "โทษ ที่ ได้รับ ไป แล้ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๖ ข้าราชการพลเรือน - - - - - มาตรา ๖๔ ผู้ใด มี กรณี กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "สามัญ ซึ่ง โอน มา ตาม"
    },
    {
        "front": "อยู่ - - - - - ให้ ผู้บังคับบัญชา ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ นั้น ดำเนินการ ทาง",
        "back": "ก่อน วัน โอน มา บรรจุ"
    },
    {
        "front": "วินัย ตาม หมวด นี้ โดย อนุโลม แต่ ถ้า เป็นเรื่อง ที่อยู่ - - - - -",
        "back": "ใน ระหว่าง การสืบสวน หรือ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "หรือ สอบสวน ของ ผู้บังคับบัญชา เดิม - - - - - สืบสวน หรือ พิจารณา หรือ สอบสวน",
        "back": "ก่อน วัน โอน ก็ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เรื่อง ให้ ผู้บังคับบัญชา ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ นั้น พิจารณา ดำเนินการ",
        "back": "ต่อไป จน เสร็จ แล้ว ส่ง"
    },
    {
        "front": "ต่อไป ตาม หมวด นี้ โดย - - - - - สั่ง ลง โทษทางวินัย ให้ พิจารณา",
        "back": "อนุโลม แต่ ทั้งนี้ ใน การ"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - - ระเบียบ บริหาร งานบุคคล ส่วนท้องถิ่น หรือ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ",
        "back": "ความผิด และ ลงโทษ ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "ที่ โอน มา - - - - - ๘ การ ออกจาก ราชการ",
        "back": "นั้น แล้วแต่ กรณี หมวด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๗ - - - - - (๑) ตาย",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ออกจาก ราชการ เมื่อ"
    },
    {
        "front": "(๒) พ้น จาก - - - - - ข้าราชการ",
        "back": "ราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ"
    },
    {
        "front": "(๓) ลา - - - - - ลาออก หรือ การ ลาออก มีผล ตาม มาตรา ๑๐๙",
        "back": "ออกจาก ราชการ และ ได้รับอนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม มาตรา ๕๙ มาตรา ๖๗ มาตรา ๑๐๑ มาตรา ๑๑๐ หรือ มาตรา ๑๑๑ หรือ",
        "back": "(๔) ถูก สั่ง ให้ ออก"
    },
    {
        "front": "(๕) ถูก - - - - -",
        "back": "สั่ง ลงโทษ ปลดออก หรือ ไล่ออก"
    },
    {
        "front": "วัน ออกจาก ราช การตาม (๔) และ (๕) - - - - -",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๘ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด เมื่อ อายุ ครบ หกสิบ ปี - - - - -",
        "back": "บริบูรณ์ ใน สิ้น ปีงบประมาณ และ"
    },
    {
        "front": "ทางราชการ มีความจำเป็น ที่จะ ให้ รับราชการ ต่อไป เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่ ใน - - - - - ใช้",
        "back": "ทางวิชาการ หรือ หน้าที่ ที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ เฉพาะตัว ใน ตำแหน่ง ตาม มาตรา - - - - - หรือ (๔) (ค) หรือ",
        "back": "๔๖ (๓) (ง) หรือ (จ)"
    },
    {
        "front": "(ง) จะ ให้ รับราชการ ต่อไป อีก ไม่ เกิน สิบ - - - - - กฎ ก.พ.",
        "back": "ปี ก็ได้ ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๙ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ประสงค์ จะ ลา ออกจาก - - - - - ลาออก",
        "back": "ราชการ ให้ ยื่น หนังสือ ขอ"
    },
    {
        "front": "ต่อ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง โดย ยื่น ล่วงหน้า ก่อน วัน - - - - -",
        "back": "ขอ ลาออก ไม่ น้อยกว่า สามสิบ"
    },
    {
        "front": "วัน เพื่อให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ เป็น - - - - -",
        "back": "ผู้พิจารณา ก่อน วัน ขอ ลาออก"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ - - - - - ขอ ลาออก ล่วงหน้า น้อยกว่า สามสิบ วัน และ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "ประสงค์ จะ ลาออก ยื่น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มีอำนาจ - - - - - เห็น ว่า มีเหตุผล และ ความจำเป็น จะ อนุญาต ให้",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "ลาออก - - - - -",
        "back": "ตาม วันที่ ขอ ลาออก ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง - - - - - ว่า จำเป็น เพื่อ ประโยชน์ แก่",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ เห็น"
    },
    {
        "front": "ราชการ จะ ยับยั้ง การ ลาออก ไว้ เป็นเวลา ไม่ เกิน - - - - - ขอ",
        "back": "เก้า สิบ วัน นับ แต่วัน"
    },
    {
        "front": "ลาออก ก็ได้ ใน กรณี เช่นนั้น ถ้า ผู้ - - - - - ก่อน ครบกำหนด ระยะเวลา",
        "back": "ขอ ลาออก มิได้ ถอน ใบลาออก"
    },
    {
        "front": "การยับยั้ง ให้ - - - - - เมื่อ ครบกำหนด เวลา ตามที่ ได้ ยับยั้ง ไว้",
        "back": "ถือ ว่าการ ลาออก นั้น มีผล"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง - - - - - ๕๗ มิได้ ยับยั้ง ตาม วรรค สาม ให้การ",
        "back": "มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ลาออก นั้น มีผล - - - - -",
        "back": "ตั้ง แต่วัน ขอ ลาออก"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ประสงค์ จะ ลา ออกจาก ราชการ - - - - - รัฐธรรมนูญ",
        "back": "เพื่อ ดำรงตำแหน่ง ใน องค์กรอิสระ ตาม"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง ทางการเมือง - - - - - หรือ เพื่อ สมัคร รับ เลือกตั้ง เป็น สมาชิกรัฐสภา สมาชิกสภา",
        "back": "หรือ ตำแหน่ง อื่น ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "ท้องถิ่น หรือ ผู้บริหารท้องถิ่น ให้ ยื่น หนังสือ ขอ - - - - - หนึ่ง และ ให้การ",
        "back": "ลาออก ต่อ ผู้บังคับบัญชา ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ลาออก มีผล นับตั้งแต่ - - - - -",
        "back": "วันที่ ผู้ นั้น ขอ ลาออก"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ เกี่ยวกับ การ ลาออก การพิจารณา - - - - - การลา ออกจาก ราชการ",
        "back": "อนุญาต ให้ ลาออก และ การยับยั้ง"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "เป็นไป ตามระเบียบ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ สั่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "มาตรา ๑๑๐ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "ออกจาก ราชการ - - - - - ทดแทน ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการ ได้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "เพื่อ รับ บำเหน็จ บำนาญ เหตุ"
    },
    {
        "front": "(๑) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด - - - - - ของ ตน ได้ โดย สม่ำเสมอ",
        "back": "เจ็บป่วย ไม่ อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๒) เมื่อ - - - - - ปฏิบัติงาน ใด ๆ ตาม ความประสงค์ ของ ทางราชการ",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด สมัคร ไป"
    },
    {
        "front": "(๓) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ตาม มาตรา ๓๖ ก.(๑) หรือ (๓) หรือ",
        "back": "สามัญ ผู้ใด ขาด คุณสมบัติ ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๓๖ ข .(๑) (๓) (๖) หรือ (๗)",
        "back": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ ทางราชการ เลิก - - - - - ที่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ปฏิบัติหน้าที่ หรือ ดำรงอยู่",
        "back": "หรือ ยุบ หน่วยงาน หรือ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "สำหรับ ผู้ ที่ ออกจาก ราชการ ในกรณีนี้ ให้ ได้รับ เงินชดเชย ตาม - - - - - กระทรวงการคลัง กำหนด ด้วย",
        "back": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่"
    },
    {
        "front": "(๕) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ไม่ สามารถ ปฏิบัติ ราชการ - - - - - ใน",
        "back": "ให้ มีประสิทธิภาพ และ เกิด ประสิทธิผล"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ระดับ อัน เป็นที่พอใจ ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "(๖) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ บกพร่อง ใน หน้าที่",
        "back": "หย่อน ความสามารถ ใน อัน ที่จะ"
    },
    {
        "front": "ราชการ - - - - - ตำแหน่งหน้าที่ ราชการ ถ้า ให้ ผู้ นั้น รับราชการ ต่อไป จะ เป็นการ เสียหาย แก่ ราชการ",
        "back": "หรือ ประพฤติตน ไม่ เหมาะสม กับ"
    },
    {
        "front": "(๗) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด - - - - - กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ตาม",
        "back": "มี กรณี ถูก สอบสวน ว่า"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๓ และ ผล การ สอบสวน ไม่ ได้ความ แน่ชัด - - - - - ๙๗",
        "back": "พอที่จะ ฟัง ลงโทษ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง แต่ มีมลทิน หรือ มัวหมอง ในกรณีที่ ถูก - - - - - จะ เป็นการ เสียหาย แก่ ราชการ",
        "back": "สอบสวน ถ้า ให้ รับราชการ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "(๘) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก ใน ความ ผิดที่",
        "back": "ผู้ใด ต้อง รับโทษ จำคุก โดย"
    },
    {
        "front": "ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ หรือ ต้อง รับโทษ จำคุก โดย - - - - - ไม่",
        "back": "คำสั่ง ของ ศาล ซึ่ง ยัง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปลดออก หรือ ไล่ออก",
        "back": "ถึงกับ จะ ต้อง ถูก ลงโทษ"
    },
    {
        "front": "การ สั่ง ให้ ออกจาก ราช - - - - - ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ทั้งนี้",
        "back": "การตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ มาตรา ๙๗ วรรค สอง มา ใช้ บังคับ กับ - - - - -",
        "back": "การ สั่ง ให้ ออกจาก ราช"
    },
    {
        "front": "การตาม กรณี (๓) เฉพาะ มาตรา - - - - - กรณี (๗) โดย อนุโลม",
        "back": "๓๖ ก.(๓) กรณี (๖) และ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม - - - - - สามัญ ผู้ใด ออกจาก",
        "back": "มาตรา ๕๗ สั่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ รายงาน อ.ก.พ.กระทรวง หรือ ก.พ.แล้วแต่ กรณี และ ให้ นำ มาตรา",
        "back": "ราช การตาม มาตรา นี้ แล้ว"
    },
    {
        "front": "๑๐๓ มา - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๑ เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ไป รับ ราชการทหาร ตามกฎหมาย - - - - -",
        "back": "ว่าด้วย การ รับ ราชการทหาร ให้"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม - - - - - นั้น ออกจาก ราชการ",
        "back": "มาตรา ๕๗ สั่ง ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "ผู้ใด ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช การตาม - - - - - ว่า ผู้ นั้น",
        "back": "วรรค หนึ่ง และ ต่อมา ปรากฏ"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - ให้ ออกจาก ราช การตาม มาตรา อื่น อยู่ ก่อน ไป",
        "back": "กรณี ที่จะ ต้อง ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "รับ ราชการทหาร ก็ ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง - - - - - ๕๗ มีอำนาจ เปลี่ยนแปลง คำสั่ง",
        "back": "มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ให้ ออก ตาม วรรค หนึ่ง เป็น ให้ ออกจาก - - - - - ได้",
        "back": "ราช การตาม มาตรา อื่น นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๒ ในกรณีที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๕๗ ไม่ ใช้อำนาจ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "๑๑๐ - - - - - สมควร ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา",
        "back": "โดย ไม่ มี เหตุ อัน"
    },
    {
        "front": "๕๗ ระดับ เหนือ - - - - - ๑๑๐ ได้",
        "back": "ขึ้นไป มีอำนาจ ดำเนิน การตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ที่ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ",
        "back": "มาตรา ๑๑๓ การ ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง ให้ นำ - - - - - ให้ พ้น จาก ตำแหน่ง นับ แต่วัน ออกจาก",
        "back": "ความ กราบบังคมทูล เพื่อ มี พระบรมราชโองการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ความตาย ให้ นำ ความ กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง ทราบ หมวด ๙ การ อุทธรณ์",
        "back": "ราชการ เว้นแต่ ออกจาก ราชการ เพราะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๔ ผู้ใด ถูก สั่ง ลงโทษ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ - - - - -",
        "back": "ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช"
    },
    {
        "front": "การตาม มาตรา ๑๑๐ (๑) (๓) (๕) - - - - - นั้น มี สิทธิ อุทธรณ์",
        "back": "(๖) (๗) และ (๘) ผู้"
    },
    {
        "front": "ต่อ ก.พ.ค.ภายใน สามสิบ วัน นับ แต่วัน - - - - -",
        "back": "ทราบ หรือ ถือว่า ทราบ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ และ การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค."
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ก.พ.ค.จะ พิจารณา วินิจฉัย เอง หรือ จะ ตั้ง คณะกรรมการ วินิจฉัย",
        "back": "๑๑๕ ใน การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ เพื่อ ทำหน้าที่ เป็น ผู้พิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ - - - - - กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค.",
        "back": "ก็ได้ ทั้งนี้ ให้ เป็นไป ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๖ เมื่อ ก.พ.ค.พิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ - - - - - สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา",
        "back": "แล้ว ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "๕๗ ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม คำวินิจฉัย นั้น ภายใน - - - - - คำวินิจฉัย",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ก.พ.ค.มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - กับ คำวินิจฉัย อุทธรณ์ ของ ก.พ.ค.ให้ ฟ้องคดี ต่อ ศาลปกครอง สูงสุด ภายใน",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้ อุทธรณ์ ไม่ เห็นด้วย"
    },
    {
        "front": "เก้า สิบ - - - - - ถือว่า ทราบ คำวินิจฉัย ของ ก.พ.ค.",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ทราบ หรือ"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม วรรค - - - - - ละเว้น การ ปฏิบัติหน้าที่ โดยมิชอบ เพื่อให้",
        "back": "หนึ่ง ให้ ถือว่า เป็นการ จงใจ"
    },
    {
        "front": "เกิด - - - - -",
        "back": "ความเสียหาย แก่ บุคคล อื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ให้ กรรมการ ก.พ.ค.และ กรรม การวินิจฉัย อุทธรณ์ เป็น",
        "back": "๑๑๗ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม"
    },
    {
        "front": "เจ้าพนักงาน - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ตาม ประมวลกฎหมายอาญา และ ให้ มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "(๑) สั่ง ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - ให้ ออกจาก ราชการ อัน เป็นเหตุให้ มี",
        "back": "ซึ่ง สั่ง ลงโทษ หรือ สั่ง"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ ส่ง สำนวน การ - - - - - ก.พ.ค.ภายใน เวลา ที่ กำหนด",
        "back": "สอบสวน และ การ ลงโทษ ให้"
    },
    {
        "front": "(๒) สั่ง ให้ กระทรวง กรม ส่วนราชการ รัฐวิสาหกิจ และ - - - - - ตลอดทั้ง องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น",
        "back": "หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ รวม"
    },
    {
        "front": "ที่ เกี่ยวข้อง สอบสวน ใหม่ หรือ สอบสวน เพิ่มเติม - - - - - ในสังกัด มา ให้",
        "back": "หรือ ส่งตัว ข้าราชการ หรือ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ถ้อยคำ ในการนี้ จะ กำหนด - - - - - หรือ สอบสวน เพิ่มเติม ไว้ ด้วย ก็ได้",
        "back": "ระยะเวลา ใน การ สอบสวน ใหม่"
    },
    {
        "front": "(๓) มี คำสั่ง ให้ ข้าราชการ พนักงาน หรือ - - - - - รัฐวิสาหกิจ และ หน่วยงาน",
        "back": "ลูกจ้าง ของ กระทรวง กรม ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "อื่น ของ รัฐ หรือ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น หรือ บุคคล ใด ที่ เกี่ยวข้อง - - - - -",
        "back": "มา ให้ ถ้อยคำ หรือ ให้"
    },
    {
        "front": "ส่ง - - - - -",
        "back": "เอกสาร หรือ หลักฐาน ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "(๔) เข้าไป ใน อาคาร หรือ สถาน ที่ใด ๆ ที่ เกี่ยวข้อง - - - - -",
        "back": "กับ การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ ก.พ.ค.ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง พระอาทิตย์ ขึ้น ถึง พระอาทิตย์ - - - - - สถานที่ นั้น",
        "back": "ตก หรือ ใน เวลาทำการ ของ"
    },
    {
        "front": "(๕) สอบสวน - - - - -",
        "back": "ใหม่ หรือ สอบสวน เพิ่มเติม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๘ การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ ตาม มาตรา ๑๑๔ ให้ ดำเนินการ - - - - -",
        "back": "ให้ แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่งร้อย ยี่สิบ"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ อุทธรณ์ เว้นแต่ มี - - - - - แล้วเสร็จ ภายใน ระยะเวลา",
        "back": "เหตุขัดข้อง ที่ ทำให้ การพิจารณา ไม่"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ก็ ให้ ขยาย ระยะเวลา ได้ อีก ซึ่ง ไม่ - - - - - จะ",
        "back": "เกิน สอง ครั้ง โดย แต่ละครั้ง"
    },
    {
        "front": "ต้อง ไม่ เกิน หกสิบ วัน และ ให้ บันทึก เหตุขัดข้อง - - - - -",
        "back": "ให้ ปรากฏ ไว้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๙ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - ๖๔ ผู้ใด ถูก สั่ง ลง โทษทางวินัย",
        "back": "ซึ่ง โอน มา ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "อยู่ ก่อน - - - - - ผู้ นั้น มี สิทธิ อุทธรณ์ ได้ ตามกฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "วัน โอน มา บรรจุ และ"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ บริหาร งานบุคคล ส่วนท้องถิ่น หรือ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ ที่ - - - - -",
        "back": "โอน มา แต่ ยัง ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังกล่าว ก็ ให้ ผู้ นั้น มี สิทธิ อุทธรณ์ ตาม มาตรา",
        "back": "ได้ ใช้ สิทธิ อุทธรณ์ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "๑๑๔ ได้ แต่ ถ้า ผู้ นั้น ได้ ใช้ สิทธิ - - - - - งานบุคคล",
        "back": "อุทธรณ์ ตามกฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "ส่วนท้องถิ่น หรือ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ ที่ โอน มา - - - - - ผู้",
        "back": "ไว้ แล้ว และ ใน วันที่"
    },
    {
        "front": "นั้น ได้ โอน มา บรรจุ เป็น - - - - - ยัง ไม่ แล้วเสร็จ ก็",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ให้ ส่ง เรื่อง - - - - -",
        "back": "ให้ ก.พ.ค.เป็น ผู้พิจารณา อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๐ ใน - - - - - ไม่ รับ อุทธรณ์ ยก อุทธรณ์ หรือ มี",
        "back": "การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ ให้ ก.พ.ค.มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย ให้ แก้ไข หรือ ยกเลิก คำสั่ง - - - - - ให้ ผู้ อุทธรณ์ หรือ",
        "back": "ลงโทษ และ ให้ เยียวยา ความเสียหาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประโยชน์ แห่ง ความยุติธรรม ตามระเบียบ ที่ ก.พ.ค.กำหนด",
        "back": "ให้ ดำเนินการ อื่น ใด เพื่อ"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ให้ แก้ไข - - - - - วรรค หนึ่ง ก.พ.ค.จะ ให้ เพิ่ม โทษ ไม่",
        "back": "หรือ ให้ ดำเนินการ อื่น ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - แจ้ง จาก ก.พ.ตาม มาตรา ๑๐๔ ว่า สมควร เพิ่ม โทษ ใน",
        "back": "ได้ เว้นแต่ เป็น กรณี ได้รับ"
    },
    {
        "front": "กรณี เช่นนั้น ก.พ.ค.มีอำนาจ วินิจฉัย - - - - -",
        "back": "ให้ เพิ่ม โทษ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - กรรม การวินิจฉัย อุทธรณ์ อาจ ถูก คัดค้าน ได้",
        "back": "๑๒๑ เมื่อ มี กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) รู้เห็น เหตุการณ์ ใน การกระทำ ผิดวินัย ที่ ผู้ - - - - - ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "อุทธรณ์ ถูก ลงโทษ หรือ การ"
    },
    {
        "front": "(๒) มีส่วน ได้เสีย ใน การกระทำ ผิดวินัย ที่ ผู้ อุทธรณ์ - - - - - สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "ถูก ลงโทษ หรือ การ ถูก"
    },
    {
        "front": "(๓) มี สาเหตุ - - - - -",
        "back": "โกรธเคือง กับ ผู้ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น ผู้กล่าวหา หรือ เป็น - - - - - ลงโทษ หรือ สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "หรือ เคย เป็น ผู้บังคับบัญชา ผู้สั่ง"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น ผู้มีส่วน เกี่ยวข้อง กับ การ ดำเนินการ - - - - - ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "ทาง วินัย หรือ การ สั่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "ที่ ผู้ อุทธรณ์ ถูก ลงโทษ"
    },
    {
        "front": "(๖) มี ความเกี่ยวพัน ทาง เครือญาติ หรือ ทาง การสมรส - - - - - (๓) หรือ",
        "back": "กับ บุคคล ตาม (๑) (๒)"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - เป็นธรรม แก่ ผู้ อุทธรณ์",
        "back": "อัน อาจ ก่อให้เกิด ความ ไม่"
    },
    {
        "front": "กรรม - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ให้ แจ้ง ต่อ ประธาน ก.พ.ค.และ ถอนตัว จาก การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์",
        "back": "การวินิจฉัย อุทธรณ์ ซึ่ง มี กรณี"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น คำ คัดค้าน และ การพิจารณา คำ คัดค้าน ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค."
    },
    {
        "front": "- - - - - ร้องทุกข์",
        "back": "หมวด ๑๐ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๒ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด มี ความ คับข้องใจ - - - - - ปฏิบัติ ต่อ",
        "back": "อัน เกิด จาก การปฏิบัติ หรือไม่"
    },
    {
        "front": "ตน ของ ผู้บังคับบัญชา และ เป็น กรณี ที่ ไม่ อาจ อุทธรณ์ - - - - -",
        "back": "ตาม หมวด ๙ การ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ได้ ผู้ นั้น - - - - - หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ กำหนด ไว้ ใน หมวด นี้",
        "back": "มี สิทธิ ร้องทุกข์ ได้ ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๓ การ ร้องทุกข์ ที่ เหตุ เกิด จาก ผู้บังคับบัญชา ให้ ร้องทุกข์ ต่อ - - - - -",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ชั้น เหนือ ขึ้นไป ตามลำดับ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ",
        "back": "ร้องทุกข์ ที่ เหตุ เกิด จาก"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ - - - - - ให้ ร้องทุกข์ ต่อ ก.พ.ค.",
        "back": "รัฐมนตรี ปลัดกระทรวง รัฐมนตรีเจ้าสังกัด หรือ นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ก.พ.ค.ได้ พิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์ ประการ ใด - - - - - กรม ที่อยู่",
        "back": "แล้ว ให้ หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ"
    },
    {
        "front": "ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ - - - - - หรือ ต่อ รัฐมนตรี ปลัดกระทรวง รัฐมนตรีเจ้าสังกัด",
        "back": "ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - เป็นไปตาม คำวินิจฉัย ของ ก.พ.ค.",
        "back": "นายกรัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี ดำเนินการ ให้"
    },
    {
        "front": "การ ร้องทุกข์ - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง และ วรรค สอง ให้ เป็นไป",
        "back": "และ การพิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค."
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๔ ใน การพิจารณา - - - - - ไม่ รับ เรื่อง ร้องทุกข์ ยก คำร้องทุกข์",
        "back": "วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์ ให้ ก.พ.ค.มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - ยกเลิก คำสั่ง และ ให้ เยียวยา ความเสียหาย ให้ ผู้ร้องทุกข์ หรือ",
        "back": "มี คำวินิจฉัย ให้ แก้ไข หรือ"
    },
    {
        "front": "ให้ ดำเนินการ อื่น ใด เพื่อ - - - - - ก.พ.ค.กำหนด",
        "back": "ประโยชน์ แห่ง ความยุติธรรม ตามระเบียบ ที่"
    },
    {
        "front": "ใน การพิจารณา วินิจฉัย เรื่อง - - - - - หรือ จะ ตั้ง กรรมการ ก.พ.ค.คน หนึ่ง",
        "back": "ร้องทุกข์ ก.พ.ค.จะ พิจารณา วินิจฉัย เอง"
    },
    {
        "front": "หรือ จะ ตั้ง คณะกรรมการ วินิจฉัย ร้องทุกข์ - - - - - เรื่อง ร้องทุกข์ ก็ได้ ทั้งนี้",
        "back": "เพื่อ ทำหน้าที่ เป็น ผู้พิจารณา วินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไป ตามที่ - - - - - การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ กรรม",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค.และ ใน"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ร้องทุกข์ - - - - - ให้ มีอำนาจ ตาม มาตรา ๑๑๗ โดย อนุโลม",
        "back": "เป็น เจ้าพนักงาน ตาม ประมวลกฎหมายอาญา และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๕ เมื่อ มี กรณี ดังต่อไปนี้ กรรม การวินิจฉัย - - - - -",
        "back": "ร้องทุกข์ อาจ ถูก คัดค้าน ได้"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น ผู้บังคับบัญชา ผู้ เป็นเหตุให้ เกิด ความ คับข้องใจ หรือ - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ของ ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "(๒) มีส่วน ได้เสีย - - - - -",
        "back": "ใน เรื่อง ที่ ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ร้องทุกข์",
        "back": "(๓) มี สาเหตุ โกรธเคือง กับ"
    },
    {
        "front": "(๔) มี ความเกี่ยวพัน ทาง เครือญาติ หรือ - - - - - (๑) (๒) หรือ (๓)",
        "back": "ทาง การสมรส กับ บุคคล ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็นธรรม แก่ ผู้ร้องทุกข์",
        "back": "อัน อาจ ก่อให้เกิด ความ ไม่"
    },
    {
        "front": "กรรม การวินิจฉัย ร้องทุกข์ ซึ่ง มี กรณี ตาม วรรค หนึ่ง ให้ - - - - -",
        "back": "แจ้ง ต่อ ประธาน ก.พ.ค.และ ถอนตัว"
    },
    {
        "front": "จาก - - - - -",
        "back": "การพิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น คำ - - - - - ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค.",
        "back": "คัดค้าน และ การพิจารณา คำ คัดค้าน"
    },
    {
        "front": "หมวด - - - - - คุณธรรม",
        "back": "๑๑ การ คุ้มครอง ระบบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๖ ในกรณีที่ ก.พ.ค.เห็น ว่า กฎ ระเบียบ - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "หรือ คำสั่ง ใด ที่ ออก"
    },
    {
        "front": "และ มุ่งหมาย ให้ ใช้ บังคับ - - - - - ระบบ คุณธรรม ตาม มาตรา ๔๒",
        "back": "เป็นการ ทั่วไป ไม่ สอดคล้อง กับ"
    },
    {
        "front": "ให้ ก.พ.ค.แจ้ง ให้ - - - - - ระเบียบ หรือ คำสั่ง ดังกล่าว ทราบ เพื่อ ดำเนินการ",
        "back": "หน่วยงาน หรือ ผู้ ออก กฎ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรณี ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ [5] (ยกเลิก)",
        "back": "แก้ไข หรือ ยกเลิก ตามควร แก่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๑๒๗ [6] (ยกเลิก) บทเฉพาะกาล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๘ ให้ ก.พ.อ.ก.พ.วิสามัญ - - - - - ใน วันก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้",
        "back": "และ อ.ก.พ.สามัญ ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ อยู่"
    },
    {
        "front": "บังคับ ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป จนกว่า จะ - - - - - แต่งตั้ง ก.พ.หรือ จนกว่า จะ ได้",
        "back": "ได้ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง อ.ก.พ.วิสามัญ หรือ อนุกรรมการ ใน - - - - - นี้",
        "back": "อ.ก.พ.สามัญ แล้วแต่ กรณี ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินการ แต่งตั้ง ก.พ.ให้ กระ ทำให้ แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่งร้อย ยี่สิบ วัน นับแต่ วันที่ - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๙ ใน ระหว่าง ที่ ยัง มิได้ ดำเนินการ ให้ มี - - - - -",
        "back": "ก.พ.ค.ให้ ก.พ.ทำหน้าที่ ก.พ.ค.ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ไป พลาง ก่อน จนกว่า จะ ได้ ทรง - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ก.พ.ค.ตาม"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินการ แต่งตั้ง ก.พ.ค.ให้ - - - - - แปดสิบ วัน นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "กระ ทำให้ แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่งร้อย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๐ - - - - - ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕",
        "back": "ผู้ใด เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ หรือ"
    },
    {
        "front": "อยู่ - - - - - ใช้ บังคับ ให้ ผู้ นั้น เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ หรือ",
        "back": "ใน วันก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ตาม - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ แล้วแต่ กรณี ต่อไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๑ ใน ระหว่าง ที่ ก.พ.ยัง มิได้ จัดทำ มาตรฐาน กำหนด - - - - -",
        "back": "ตำแหน่ง ตาม มาตรา ๔๘ บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน - - - - - บังคับ",
        "back": "ใน พระองค์ ยัง ไม่ ใช้"
    },
    {
        "front": "โดย ให้ นำ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๓ - - - - - ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๔"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕ และ ที่ แก้ไข - - - - - ข้าราชการพลเรือน และ",
        "back": "เพิ่มเติม ตลอดจน บัญชี อัตรา เงินเดือน"
    },
    {
        "front": "บัญชี อัตรา เงิน ประจำตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน ท้าย พระราชบัญญัติ เงินเดือน และ - - - - - แก้ไข",
        "back": "เงิน ประจำตำแหน่ง พ.ศ.๒๕๓๘ และ ที่"
    },
    {
        "front": "เพิ่มเติม มา - - - - - และ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ไป พลาง ก่อน จนกว่า",
        "back": "ใช้ บังคับ แก่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "ก.พ.จะ จัดทำ มาตรฐาน - - - - - ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ของ ทุก ส่วนราชการ เข้า",
        "back": "กำหนด ตำแหน่ง เสร็จ และ จัด"
    },
    {
        "front": "ประเภท ตำแหน่ง สายงาน และ ระดับ - - - - - และ ประกาศ ให้ ทราบ จึง",
        "back": "ตำแหน่ง ตาม มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ แห่ง",
        "back": "นำ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ มา ใช้ บังคับ ตั้งแต่ วันที่ ก.พ.ประกาศ เป็นต้นไป - - - - - ข้าราชการ",
        "back": "และ ให้ ผู้บังคับบัญชา สั่ง แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ให้ ดำรงตำแหน่ง ใหม่ ภายใน - - - - -",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ก.พ.ประกาศ"
    },
    {
        "front": "ใน การ จัด ตำแหน่ง และ - - - - - วรรค หนึ่ง หาก มีเหตุผล และ",
        "back": "การ แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม"
    },
    {
        "front": "ความจำเป็น - - - - - สามัญ ผู้ มี คุณสมบัติ ต่าง ไป จาก คุณสมบัติ เฉพาะ",
        "back": "ก.พ.อาจ อนุมัติ ให้ แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "สำหรับ ตำแหน่ง ตามที่ กฎหมาย กำหนด - - - - -",
        "back": "ไว้ เป็นการ เฉพาะตัว ได้"
    },
    {
        "front": "ให้ ก.พ.ดำเนินการ ประกาศ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ - - - - - วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่ง ปี นับแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๒ ใน - - - - - พระราชกฤษฎีกา หรือ ออก กฎ ก.พ.ข้อบังคับ หรือ ระเบียบ",
        "back": "ระหว่าง ที่ ยัง มิได้ ตรา"
    },
    {
        "front": "หรือ กำหนด กรณี ใด เพื่อ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ - - - - -",
        "back": "นำ พระราชกฤษฎีกา กฎ ก.พ.ข้อบังคับ หรือ"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ หรือ กรณี ที่ กำหนด ไว้ แล้ว ซึ่ง - - - - - บังคับ เท่าที่",
        "back": "ใช้ อยู่ เดิม มา ใช้"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - นี้",
        "back": "ขัด หรือ แย้ง กับ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ อาจ - - - - - ระเบียบ หรือ กรณี ที่ กำหนด ไว้ แล้ว",
        "back": "นำ พระราชกฤษฎีกา กฎ ก.พ.ข้อบังคับ หรือ"
    },
    {
        "front": "มา ใช้ บังคับ ได้ ตาม วรรค หนึ่ง การ จะ - - - - - ตามที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ดำเนินการ ประการ ใด ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๓ ข้าราชการพลเรือน ผู้ใด มี กรณี กระทำ ผิดวินัย หรือ กรณี - - - - -",
        "back": "ที่ สมควร ให้ ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "อยู่ ก่อน วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ใน พระองค์",
        "back": "สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ ให้ ผู้บังคับบัญชา ตาม พระราชบัญญัติ - - - - - นั้น",
        "back": "นี้ มีอำนาจ สั่ง ลงโทษ ผู้"
    },
    {
        "front": "หรือ สั่ง ให้ ผู้ นั้น ออกจาก - - - - - ที่ ใช้ อยู่ ในขณะนั้น",
        "back": "ราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ส่วน การ สอบสวน - - - - - ลงโทษ หรือ ให้ ออกจาก ราชการ ให้ ดำเนิน การตาม พระราชบัญญัติ นี้ เว้นแต่",
        "back": "การพิจารณา และ การ ดำเนินการ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "(๑) กรณี - - - - - สอบสวน โดย ถูกต้องตามกฎหมาย ที่ ใช้ อยู่ ในขณะนั้น ไป",
        "back": "ที่ ผู้บังคับบัญชา ได้ สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์",
        "back": "แล้ว ก่อน วันที่ บทบัญญัติ ใน"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ และ ยัง สอบสวน ไม่ เสร็จ ก็ ให้ สอบสวน ตามกฎหมาย - - - - -",
        "back": "นั้น ต่อไป จนกว่า จะ แล้วเสร็จ"
    },
    {
        "front": "(๒) ในกรณีที่ ได้ มี การ สอบสวน - - - - - ใช้ อยู่ ในขณะนั้น เสร็จ",
        "back": "หรือ พิจารณา โดย ถูกต้องตามกฎหมาย ที่"
    },
    {
        "front": "ไป - - - - - ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน",
        "back": "แล้ว ก่อน วันที่ บทบัญญัติ ใน"
    },
    {
        "front": "พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ ให้การ สอบสวน - - - - - เป็นอัน ใช้ได้",
        "back": "หรือ พิจารณา แล้วแต่ กรณี นั้น"
    },
    {
        "front": "(๓) กรณี ที่ - - - - - ส่ง เรื่อง หรือ นำ สำนวน เสนอ หรือ",
        "back": "ได้ มี การ รายงาน หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย ถูกต้องตามกฎหมาย ที่ ใช้ อยู่ ในขณะนั้น และ อ.ก.พ.สามัญ พิจารณา เรื่อง",
        "back": "ส่ง ให้ อ.ก.พ.สามัญ ใด พิจารณา"
    },
    {
        "front": "นั้น ยัง ไม่ เสร็จ - - - - - นั้น ต่อไป จนกว่า จะ แล้วเสร็จ",
        "back": "ก็ ให้ อ.ก.พ.สามัญ พิจารณา ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๔ ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง โอน มาจาก พนักงาน ส่วนท้องถิ่น หรือ ข้าราชการ - - - - -",
        "back": "ประเภท อื่น ก่อน วันที่ บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้",
        "back": "ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "บังคับ ผู้ใด - - - - - กรณี ที่ สมควร ให้ ออกจากงาน หรือ ให้ ออกจาก",
        "back": "มี กรณี กระทำ ผิดวินัย หรือ"
    },
    {
        "front": "ราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ - - - - - ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ นั้น อยู่ ก่อน",
        "back": "บริหาร งานบุคคล ส่วนท้องถิ่น หรือ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ",
        "back": "วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔"
    },
    {
        "front": "นี้ ใช้ บังคับ ให้ ผู้บังคับบัญชา ตาม - - - - - วินัย แก่ ผู้ นั้น",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ มีอำนาจ ดำเนินการ ทาง"
    },
    {
        "front": "หรือ ดำเนินการ สั่ง ให้ ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ ได้ ทั้งนี้ ให้ นำ มาตรา ๑๐๖ - - - - -",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๕ ผู้ใด - - - - - สั่ง ให้ ออกจาก ราช การตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ",
        "back": "ถูก สั่ง ลงโทษ หรือ ถูก"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕ ถ้า ยัง มิได้ ยื่น อุทธรณ์ - - - - - และ ยัง ไม่",
        "back": "หรือ ร้องทุกข์ ตาม พระราชบัญญัติ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "พ้น กำหนด เวลา อุทธรณ์ - - - - - ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ",
        "back": "หรือ ร้องทุกข์ ใน วันที่ บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ - - - - - หรือ",
        "back": "บังคับ ให้ มี สิทธิ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ร้องทุกข์ ตาม - - - - - วัน นับแต่ วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ได้ ภายใน สามสิบ"
    },
    {
        "front": "สามัญ - - - - - พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๖ เรื่อง อุทธรณ์ และ เรื่อง ร้องทุกข์ - - - - - ที่ ได้ ยื่น",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕"
    },
    {
        "front": "ไว้ ก่อน วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ - - - - -",
        "back": "ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ - - - - - ใน อำนาจ การพิจารณา ของ อ.ก.พ.สามัญ หรือ ก.พ.ให้ อ.ก.พ.สามัญ",
        "back": "นี้ ใช้ บังคับ และ อยู่"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - จะ แล้วเสร็จ",
        "back": "ก.พ.แล้วแต่ กรณี พิจารณา ต่อไป จนกว่า"
    },
    {
        "front": "เรื่อง อุทธรณ์ และ เรื่อง ร้องทุกข์ ตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน - - - - - อ.ก.พ.สามัญ",
        "back": "พ.ศ.๒๕๓๕ ที่ ได้ ยื่น ต่อ"
    },
    {
        "front": "หรือ ก.พ.ใน วัน หรือ - - - - - ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕",
        "back": "หลัง วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ - - - - - กรณี ที่ มี การ ลงโทษ",
        "back": "นี้ ใช้ บังคับ และ เป็น"
    },
    {
        "front": "หรือ สั่งการ ไว้ ก่อน - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔"
    },
    {
        "front": "ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - ดำเนินการ ต่อไป",
        "back": "ใช้ บังคับ ให้ ก.พ.ค.เป็น ผู้พิจารณา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๗ การ - - - - - เคย ดำเนินการ ได้ ตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "ใด ที่อยู่ ระหว่าง ดำเนินการ หรือ"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.๒๕๓๕ และ มิได้ บัญญัติ - - - - - มี กรณี ที่ ไม่ อาจ ดำเนิน",
        "back": "ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้ หรือ"
    },
    {
        "front": "การตาม พระราชบัญญัติ นี้ การ - - - - - จะ สมควร ดำเนินการ ประการ ใด ให้ เป็นไป ตามที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ดำเนินการ ต่อไป ใน เรื่อง นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๘ การ ปรับ เงินเดือน - - - - - สามัญ เข้า ตาม บัญชี ท้าย",
        "back": "และ เงิน ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - -",
        "back": "ที่ ได้รับ เงินเดือน ยัง ไม่"
    },
    {
        "front": "ถึง ขั้นต่ำ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ได้รับ เงินเดือน ไม่ ต่ำกว่า ขั้นต่ำ",
        "back": "ของ ระดับ ตาม บัญชี ท้าย"
    },
    {
        "front": "ชั่วคราว ตาม บัญชี ท้าย ตาม - - - - - การ ปรับ เงินเดือน จน ได้รับ",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ และ ให้ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน ใน ขั้นต่ำ ของ ระดับ - - - - - ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "ตาม บัญชี ท้าย พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๙ ในกรณีที่ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ - - - - - กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ",
        "back": "ประเภท ต่าง ๆ กำหนดให้ นำ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน ใน ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง - - - - - บังคับ หรือ ใช้ บังคับ โดย",
        "back": "กับ ข้าราชการพลเรือน สามัญ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "อนุโลม ให้ ยังคง นำ พระราชบัญญัติ - - - - - แก้ไข เพิ่มเติม มา ใช้ บังคับ",
        "back": "ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕ และ ที่"
    },
    {
        "front": "หรือ ใช้ - - - - - ให้ นำ พระราชบัญญัติ นี้ ไป ใช้ บังคับ กับ",
        "back": "บังคับ โดย อนุโลม ต่อไป การ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ - - - - - ให้ กระ ทำได้ โดย มติ ของ องค์กร กลาง บริหาร",
        "back": "ประเภท ดังกล่าว ทั้งหมด หรือ บางส่วน"
    },
    {
        "front": "งานบุคคล หรือ องค์กร ที่ ทำหน้าที่ องค์กร กลาง บริหาร งานบุคคล - - - - - โดย",
        "back": "ของ ข้าราชการ ประเภท นั้น ๆ"
    },
    {
        "front": "ความ เห็นชอบ ของ คณะรัฐมนตรี ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ - - - - - นายกรัฐมนตรี",
        "back": "พลเอก สุรยุทธ์ จุ ลา นนท์"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- - - - - - ฉบับ นี้ คือ เนื่องจาก พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ",
        "back": "เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) - - - - - กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน เพื่อ กำหนด",
        "back": "พ.ศ.๒๕๔๕ บัญญัติ ให้ ดำเนิน การปรับปรุง"
    },
    {
        "front": "ภารกิจ ของ คณะกรรมการ - - - - - ประกอบ กับ พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕ ได้",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน และ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน ให้ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "ใช้ บังคับ มา นาน บทบัญญัติ บางประการ - - - - - ราชการ ที่ เปลี่ยนไป ดังนั้น",
        "back": "ไม่ สอดคล้อง กับ พัฒนาการ ด้านการบริหาร"
    },
    {
        "front": "เพื่อ กำหนด ภารกิจ ของ - - - - - เหมาะสม และ เพื่อให้ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ",
        "back": "คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน และ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน ให้"
    },
    {
        "front": "สอดคล้อง กับ ทิศทาง การบริหาร ราชการ สมควร ปรับปรุง - - - - - ของ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "กฎหมาย ดังกล่าว โดย ปรับ บทบาท"
    },
    {
        "front": "จาก เดิม - - - - - ของ ฝ่ายบริหาร ผู้พิทักษ์ ระบบ คุณธรรม และ ผู้ จัด",
        "back": "ที่ เป็น ทั้ง ผู้จัดการ งานบุคคล"
    },
    {
        "front": "โครงสร้าง ส่วนราชการ ให้ เป็น เพียง ผู้จัดการ งานบุคคล ของ ฝ่ายบริหาร - - - - - บทบาท",
        "back": "โดย มิ ให้ ซ้ำซ้อน กับ"
    },
    {
        "front": "ของ คณะกรรมการ พัฒนา - - - - - การ พิทักษ์ ระบบ คุณธรรม ให้ เป็น ของ",
        "back": "ระบบ ราชการ ส่วน บทบาท ใน"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ พิทักษ์ - - - - - สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน จาก เดิม ที่ เป็น เจ้าหน้าที่ เกี่ยวกับ การ",
        "back": "ระบบ คุณธรรม ปรับ บทบาท ของ"
    },
    {
        "front": "ดำเนินงาน ของ - - - - - เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ของ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน และ คณะกรรมการ",
        "back": "คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน ให้ เป็น เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "พิทักษ์ ระบบ คุณธรรม และ มิ ให้ ซ้ำซ้อน - - - - - พัฒนา ระบบ ราชการ",
        "back": "กับ บทบาท ของ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ปรับปรุง ระบบ ตำแหน่ง ของ - - - - - กลุ่ม ลักษณะ งาน ตลอดจน กระจายอำนาจ การบริหาร",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ จำแนก ตาม"
    },
    {
        "front": "ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ ให้ ส่วนราชการ เจ้าสังกัด ดำเนินการ - - - - - นี้",
        "back": "มากขึ้น จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "พระราชกฤษฎีกา การ ปรับ เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง ของ - - - - -",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ พ.ศ.๒๕๕๔ [7]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ พระราชกฤษฎีกา - - - - - วันที่ ๑ เมษายน พ.ศ.๒๕๕๔ เป็นต้นไป",
        "back": "นี้ ให้ ใช้ บังคับ ตั้งแต่"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ - - - - - มาตรา ๕๑ วรรค หนึ่ง",
        "back": "พระราชกฤษฎีกา ฉบับ นี้ คือ โดยที่"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๕๑ บัญญัติ ให้ คณะรัฐมนตรี จะ พิจารณา - - - - -",
        "back": "ปรับ เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง ของ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ - - - - - โดย หาก เป็นการ ปรับ เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง",
        "back": "เหมาะสม ยิ่งขึ้น ตาม ความจำเป็น ก็ได้"
    },
    {
        "front": "เพิ่ม ไม่ เกิน ร้อยละ สิบ - - - - - อยู่ ให้ กระ ทำได้ โดย",
        "back": "ของ เงินเดือน ที่ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา ประกอบ - - - - - ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ใน ปัจจุบัน ไม่",
        "back": "กับ บัญชี เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง"
    },
    {
        "front": "เหมาะสม กับ ภาวะเศรษฐกิจ และ ค่าครองชีพ ที่ เพิ่ม สูง ขึ้น - - - - - ของ",
        "back": "สมควร ปรับ เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ เหมาะสม ยิ่งขึ้น - - - - - และ ปรับ เพิ่ม เป็น ร้อยละ",
        "back": "โดย ปรับ เพิ่ม บาง อัตรา"
    },
    {
        "front": "ที่ แตก ต่างกัน ร้อยละ ห้า ถึง ร้อยละ สิบ จึง - - - - -",
        "back": "จำเป็นต้อง ตรา พระราชกฤษฎีกา นี้"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ - - - - -",
        "back": "ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๕๘ [8]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ - - - - - ตั้งแต่ วันที่ ๑ ธันวาคม พ.ศ.๒๕๕๗ เป็นต้นไป",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ ใน วาระ เริ่มแรก ให้ ปรับ เงินเดือน ของ - - - - - เดิม",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่ ได้รับ อยู่"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เข้าสู่ อัตรา ใน บัญชี ท้าย"
    },
    {
        "front": "ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - ปฏิบัติการ และ ระดับ ชำนาญ การ และ ผู้",
        "back": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ"
    },
    {
        "front": "ดำรงตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป ระดับ ปฏิบัติงาน และ - - - - - ใน อัตรา ที่สูง กว่า",
        "back": "ระดับ ชำนาญ งาน ได้รับ เงินเดือน"
    },
    {
        "front": "อัตรา ที่ - - - - - ท้าย พระราชบัญญัติ นี้ อีก ร้อยละ สี่ ของ เงินเดือน",
        "back": "ได้รับ อยู่ เดิม ตาม บัญชี"
    },
    {
        "front": "ที่ ได้รับ - - - - - ดังกล่าว ทำให้ มี เศษ ไม่ ถึง สิบ บาท",
        "back": "อยู่ ในกรณีที่ การ ปรับ เงินเดือน"
    },
    {
        "front": "ให้ ปรับ ตัวเลข - - - - - บาท",
        "back": "เงินเดือน ดังกล่าว เพิ่มขึ้น เป็น สิบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "๖ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ - - - - -",
        "back": "โดยที่ เป็นการสมควร ปรับ อัตรา เงินเดือน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็นธรรม และ ได้มาตรฐาน โดย คำนึงถึง ค่าครองชีพ ที่ เปลี่ยนแปลง ไป ค่าตอบแทน",
        "back": "ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "ใน ภาคเอกชน ฐานะ การคลัง ของ ประเทศ - - - - - ระดับ ต่าง ๆ ใน",
        "back": "ความแตกต่าง ระหว่าง รายได้ ของ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "ประเภท เดียวกัน และ ต่าง ประเภท กัน และ ปัจจัย อื่น - - - - - เงินเดือน",
        "back": "ที่ จำเป็น สมควร ปรับ บัญชี"
    },
    {
        "front": "ขั้นต่ำ ขั้นสูง - - - - - ยิ่งขึ้น และ กำหนด มาตร การเยียวยา ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "ได้รับ เงินเดือน หรือ เงิน ประจำตำแหน่ง ที่ เหมาะสม และ เป็นธรรม - - - - - และ",
        "back": "ตามควร แห่ง กรณี ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "- - - - - จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด จึง"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ - - - - -",
        "back": "ใน พระองค์ พ.ศ.๒๕๖๐ [9]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ ตั้ง แต่วัน ถัดจาก - - - - -",
        "back": "วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ เมื่อ พระราชกฤษฎีกา - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ แล้ว ให้ ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "- - - - - (๒) แห่ง พระราชบัญญัติ ปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "(๑) มาตรา ๔๖ (๑) และ"
    },
    {
        "front": "(๒) ลักษณะ - - - - - มาตรา ๑๒๗ แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๕๑",
        "back": "๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ และ"
    },
    {
        "front": "(๓) มาตรา ๑๐ - - - - - มาตรา ๑๔/๑ และ มาตรา ๔๒ (๖) (๗)",
        "back": "(๓) และ (๔) มาตรา ๑๔"
    },
    {
        "front": "และ (๘) แห่ง พระราชบัญญัติ - - - - - ที่ แก้ไข เพิ่มเติม",
        "back": "จัดระเบียบ ราชการ กระทรวงกลาโหม พ.ศ.๒๕๕๑ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ - - - - -",
        "back": "เมื่อ พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ แล้ว"
    },
    {
        "front": "- - - - - อำนาจหน้าที่ ทรัพย์สิน สิทธิ หนี้สิน และ เงิน งบประมาณ ของ สำนักราชเลขาธิการ และ",
        "back": "(๑) ให้ โอน บรรดา กิจการ"
    },
    {
        "front": "สำนักพระราชวัง ตามกฎหมาย - - - - - ที่ มี อยู่ ใน วันก่อน วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้",
        "back": "ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม"
    },
    {
        "front": "บังคับ ไป เป็น ของ ส่วนราชการ ใน - - - - - และ ให้ โอน ข้าราชการ",
        "back": "พระองค์ ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "พนักงาน ลูกจ้าง และ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ ใน สำนักราชเลขาธิการ และ - - - - -",
        "back": "สำนักพระราชวัง ที่ มี อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "วันก่อน วันที่ - - - - - ข้าราชการ ใน พระองค์ พนักงาน ลูกจ้าง หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น",
        "back": "พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ ไป เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ใน ส่วนราชการ ใน พระองค์ ตามที่"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้ โอน บรรดา กิจการ อำนาจหน้าที่ และ ทรัพย์สิน ของ กรมราชองครักษ์ - - - - -",
        "back": "กระทรวงกลาโหม ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดระเบียบ"
    },
    {
        "front": "ราชการ กระทรวงกลาโหม ที่ มี อยู่ ใน - - - - - ไป เป็น ของ ส่วนราชการ",
        "back": "วันก่อน วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ใน พระองค์ ตามที่ กำหนด ใน - - - - - กำลัง พล และ ข้าราชการ และ",
        "back": "พระราชกฤษฎีกา และ ให้ โอน อัตรา"
    },
    {
        "front": "ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ ใน กรมราชองครักษ์ กระทรวงกลาโหม ที่ - - - - - พระราชกฤษฎีกา ใช้",
        "back": "มี อยู่ ใน วันก่อน วันที่"
    },
    {
        "front": "บังคับ ไป เป็นอัตรา - - - - - พระองค์ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ใน ส่วนราชการ ใน",
        "back": "กำลัง พล และ ข้าราชการ ใน"
    },
    {
        "front": "พระองค์ ตามที่ กำหนด ใน - - - - - และ หนี้สิน ของ กรมราชองครักษ์ กระทรวงกลาโหม ที่",
        "back": "พระราชกฤษฎีกา ส่วน เงิน งบประมาณ สิทธิ"
    },
    {
        "front": "มี อยู่ ใน วันก่อน วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้ - - - - - ของ สำนักงานปลัดกระทรวง กระทรวงกลาโหม",
        "back": "บังคับ ให้ โอน ไป เป็น"
    },
    {
        "front": "เพื่อประโยชน์ของ ส่วนราชการ ใน พระองค์ - - - - - จะ มี พระ ราช วินิจฉัย เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๓) ให้ โอน บรรดา กิจการ อำนาจหน้าที่ - - - - - หน่วย บัญชาการ ถวาย ความปลอดภัย",
        "back": "ทรัพย์สิน สิทธิ และ หนี้สิน ของ"
    },
    {
        "front": "รักษา พระองค์ กระทรวงกลาโหม ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ จัดระเบียบ ราชการ กระทรวงกลาโหม ที่ - - - - -",
        "back": "มี อยู่ ใน วันก่อน วันที่"
    },
    {
        "front": "พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ ไป เป็น ของ ส่วนราชการ ใน พระองค์ - - - - - ให้",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา และ"
    },
    {
        "front": "โอน อัตรา กำลัง พล และ ข้าราชการ - - - - - ใน หน่วย บัญชาการ ถวาย",
        "back": "และ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ความปลอดภัย รักษา พระองค์ กระทรวงกลาโหม ที่ มี อยู่ ใน วันก่อน - - - - - เป็นอัตรา",
        "back": "วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ ไป"
    },
    {
        "front": "กำลัง พล และ ข้าราชการ ใน พระองค์ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น - - - - - กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ใน ส่วนราชการ ใน พระองค์ ตามที่"
    },
    {
        "front": "(๔) ให้ โอน บรรดา กิจการ - - - - - ของ สำนักงาน นาย ตำรวจ ราชสำนัก",
        "back": "อำนาจหน้าที่ ทรัพย์สิน สิทธิ และ หนี้สิน"
    },
    {
        "front": "ประจำ สำนักงานตำรวจแห่งชาติ ตามกฎหมาย ว่าด้วย ตำรวจ แห่งชาติ ที่ - - - - - พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ",
        "back": "มี อยู่ ใน วันก่อน วันที่"
    },
    {
        "front": "ไป - - - - - ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา และ ให้ โอน ตำแหน่ง และ",
        "back": "เป็น ของ ส่วนราชการ ใน พระองค์"
    },
    {
        "front": "อัตรา เงินเดือน ของ ข้าราชการ - - - - - ราชสำนัก ประจำ สำนักงานตำรวจแห่งชาติ ที่ มี อยู่",
        "back": "ตำรวจ ใน สำนักงาน นาย ตำรวจ"
    },
    {
        "front": "ใน วันก่อน วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ - - - - - เงินเดือน ของ ข้าราชการ ใน",
        "back": "ไป เป็น ตำแหน่ง และ อัตรา"
    },
    {
        "front": "พระองค์ ใน ส่วนราชการ - - - - - พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ใน พระองค์ ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ ได้รับ บำเหน็จ บำนาญ ให้ ถือว่า ข้าราชการ ใน พระองค์ เป็น",
        "back": "มาตรา ๘ เพื่อ ประโยชน์ ใน"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการ หรือ - - - - - แต่ การ พ้น",
        "back": "กฎหมาย ว่าด้วย กองทุนบำเหน็จบำนาญข้าราชการ แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "จาก ราชการ ให้ เป็นไปตาม พระราชอัธยาศัย ทั้งนี้ เว้นแต่ - - - - - อย่าง อื่น",
        "back": "พระราชกฤษฎีกา จะ กำหนด ไว้ เป็น"
    },
    {
        "front": "การ รับ บำเหน็จ บำนาญ - - - - - และ สิทธิประโยชน์ อื่น ๆ ของ ข้าราชการ",
        "back": "การ รับ เงินเดือน เงิน ประจำตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ใน พระองค์ ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ใน - - - - - สำนักราชเลขาธิการ สำนักพระราชวัง และ กรมราชองครักษ์ หรือ หน่วย บัญชาการ",
        "back": "วาระ เริ่มแรก การ ใด ที่"
    },
    {
        "front": "ถวาย - - - - - สำนักงาน นาย ตำรวจ ราชสำนัก ประจำ สำนักงานตำรวจแห่งชาติ อยู่ ใน ระหว่าง",
        "back": "ความปลอดภัย รักษา พระองค์ กระทรวงกลาโหม และ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินการ หรือ - - - - - ได้ โอน มา เป็น ของ ส่วนราชการ ใน",
        "back": "เคย ดำเนินการ ได้ ตามกฎหมาย เมื่อ"
    },
    {
        "front": "พระองค์ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - ว่าด้วย การ นั้น เว้นแต่ จะ มี",
        "back": "ให้ ยังคง ดำเนินการ ต่อไป ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "พระ ราช วินิจฉัย - - - - - เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "หรือ มี พระราชกฤษฎีกา กำหนดให้ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "มาตรา ๑๐ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ - - - - - สำนักพระราชวัง และ กรมราชองครักษ์",
        "back": "ฉบับ นี้ คือ โดยที่ สำนักราชเลขาธิการ"
    },
    {
        "front": "และ หน่วย บัญชาการ ถวาย ความปลอดภัย รักษา - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ เกี่ยวกับ ราชการ ใน",
        "back": "พระองค์ กระทรวงกลาโหม เป็น ส่วนราชการ ที่"
    },
    {
        "front": "พระองค์ และ พระราชกรณียกิจ ของ องค์ พระมหากษัตริย์ และ พระบรมวงศานุวงศ์ - - - - - ราชประเพณี และ",
        "back": "ซึ่ง ต้อง ถวายงาน ตาม โบราณ"
    },
    {
        "front": "พระราชอัธยาศัย การปฏิบัติ ราชการ จึง - - - - - ทั่วไป กรณี จึง สมควร กำหนด ฐานะ",
        "back": "แตกต่าง จาก ส่วนราชการ ของ ฝ่ายบริหาร"
    },
    {
        "front": "ของ ส่วนราชการ ดังกล่าว ขึ้น ใหม่ ให้ เป็น ส่วนราชการ ใน - - - - - ตรง",
        "back": "พระองค์ โดย ปฏิบัติ ราชการ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "ต่อ พระมหากษัตริย์ - - - - - การบริหารงานบุคคล เป็นการ เฉพาะ ให้ เป็นไปตาม พระราชอัธยาศัย เพื่อให้ การบริหาร",
        "back": "มี การ จัดระเบียบ ราชการ และ"
    },
    {
        "front": "ราชการ ใน พระองค์ เหมาะสม และ สอดคล้อง - - - - - พระองค์ และ สอดคล้อง กับ",
        "back": "กับ ภารกิจ ของ ราชการ ใน"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ ของ รัฐธรรมนูญ แห่ง ราชอาณาจักร ไทย - - - - -",
        "back": "จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - พ.ศ.๒๕๖๒ [10]",
        "back": "ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ ที่ ๓)"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ ตั้ง - - - - - ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป",
        "back": "แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ ใน"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ - - - - - ปรากฏ ปัญหา ความ",
        "back": "ฉบับ นี้ คือ โดยที่ ปัจจุบัน"
    },
    {
        "front": "ไม่ สอดคล้องกัน ระหว่าง - - - - - ดำเนินการ ทาง วินัย ของ ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน",
        "back": "บทบัญญัติ ของ กฎหมาย ว่าด้วย การ"
    },
    {
        "front": "ประเภท ต่าง ๆ ส่งผลให้เกิด ความ ไม่ เป็นธรรม และ ไม่ เสมอภาค - - - - -",
        "back": "ใน การ ดำเนินการ ทาง วินัย"
    },
    {
        "front": "แก่ ข้าราชการ ซึ่ง ออกจาก ราชการ ไป แล้ว นอกจากนี้ ยัง มีปัญหา - - - - -",
        "back": "ความแตกต่าง ระหว่าง กฎหมาย ว่าด้วย การ"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ทาง วินัย ของ ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน - - - - - การ ทุจริต ซึ่ง",
        "back": "กับ กฎหมาย ของ องค์กร ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "ทำ ให้การ ดำเนินการ ทาง - - - - - ข้าราชการ ที่ ถูก องค์กร ตรวจสอบ การ",
        "back": "วินัย เพื่อ พิจารณา ลงโทษ แก่"
    },
    {
        "front": "ทุจริต ชี้ มูล - - - - - แล้ว ในบางกรณี ไม่ อาจ ดำเนิน การตาม ฐาน",
        "back": "ความผิด หลัง ออกจาก ราชการ ไป"
    },
    {
        "front": "ความ ผิดที่ ชี้ มูล ได้ ดังนั้น สมควร ให้การ ดำเนินการ - - - - - ออกจาก",
        "back": "ทาง วินัย แก่ ผู้ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ราชการ เป็น มาตรฐาน เดียวกัน และ สอดคล้อง กับ กฎหมาย ของ องค์กร - - - - -",
        "back": "ตรวจสอบ การ ทุจริต อัน จะ"
    },
    {
        "front": "เป็น กลไก หนึ่ง - - - - - การ ทุจริต สัมฤทธิ์ผล มากยิ่งขึ้น จึง จำเป็นต้อง ตรา",
        "back": "ที่ ทำให้ การป้องกัน และ ปราบปราม"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - 2565 อัคร พงศ์/Checker 15 พฤศจิกายน",
        "back": "อัคร พงศ์/Maker 15 พฤศจิกายน"
    },
    {
        "front": "- - - - - 15 พฤศจิกายน 2565",
        "back": "2565 อัคร พงศ์/Authorizer"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๒๕/ตอนที่ - - - - -",
        "back": "๒๒ ก/หน้า ๑/๒๕ มกราคม ๒๕๕๑"
    },
    {
        "front": "[2] มาตรา - - - - - ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๕๘",
        "back": "๕๐/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "[3] มาตรา ๑๐๐ แก้ไข - - - - - (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "[4] มาตรา ๑๐๐/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "[5] ลักษณะ - - - - - โดย มาตรา ๖ แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ ใน พระองค์ พ.ศ.๒๕๖๐",
        "back": "๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "[6] มาตรา ๑๒๗ ยกเลิก - - - - - ระเบียบ บริหาร ราชการ ใน พระองค์ พ.ศ.๒๕๖๐",
        "back": "โดย มาตรา ๖ แห่ง พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "[7] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๒๘/ตอนที่ - - - - -",
        "back": "๒๒ ก/หน้า ๙/๓๑ มีนาคม ๒๕๕๔"
    },
    {
        "front": "[8] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๓๒/ตอนที่ - - - - -",
        "back": "๔๓ ก/หน้า ๑/๒๑ พฤษภาคม ๒๕๕๘"
    },
    {
        "front": "[9] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๓๔/ตอนที่ - - - - -",
        "back": "๔๘ ก/หน้า ๑/๑ พฤษภาคม ๒๕๖๐"
    },
    {
        "front": "[10] - - - - - ๑/๕ เมษายน ๒๕๖๒",
        "back": "ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๓๖/ตอนที่ ๔๓ ก/หน้า"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}

    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard_id');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

//   เริ่มฟังก์ชั่น slide show

    // โค้ดที่มีอยู่ก่อนหน้านี้

    let slideshowInterval;
    
    const startSlideshow = () => {
        slideshowInterval = setInterval(() => {
            if (!isFront) {
                currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
                isFront = true;
            } else {
                isFront = false;
            }
            updateFlashcard();
        }, 7000); // 7 วินาที
    };

    const stopSlideshow = () => {
        clearInterval(slideshowInterval);
        slideshowInterval = null; // เพิ่มบรรทัดนี้ เพื่อทำให้ stop แล้ว start ต่อไปได้
    };

    // เริ่มการเลื่อนอัตโนมัติเมื่อหน้าเว็บโหลด
    // startSlideshow();

    // ตัวจัดการเหตุการณ์สำหรับปุ่มหยุดการเลื่อนอัตโนมัติ (จะเพิ่มใน HTML)
    const slideshowControlButton = document.querySelector('.slideshow-control');
    if (slideshowControlButton) {
        slideshowControlButton.addEventListener('click', function() {
            // สลับระหว่างเริ่มและหยุดการเลื่อนอัตโนมัติ
            if (slideshowInterval) {
                stopSlideshow();
                slideshowControlButton.textContent = 'Slideshow';
            } else {
                startSlideshow();
                slideshowControlButton.textContent = 'หยุด Slideshow';
            }
        });
    }


// สิ้นสุด ฟังก์ชั่น slide show
});
